<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки.</description>
    <link>https://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>https://lenta.ru/images/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>https://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/strangewish/</guid>
  <author>Никита Савин</author>
  <title>Эскортник назвал неожиданную причину роста популярности секс-услуг среди женщин</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/strangewish/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший эскортник из Австралии назвал неожиданную причину, по которой секс-услуги становятся все более популярными у женщин. Мужчина по имени Дэн, работавший под псевдонимом Митч Ларссон, рассказал, что сам половой акт для большинства его клиенток имел далеко не главное значение.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 02:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/14/20230831142257383/pic_f8e4f75138e9da57c40ac264342749d6.jpg" type="image/jpeg" length="23400"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/putin/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Путин поручил расширять Транссиб и наращивать работы по Севморпути</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/putin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин на совещании по развитию Красноярского края поручил расширять Транссибирскую магистраль и наращивать работы по Северному морскому пути. лава государства отметил, что отдельной темой является развитие логистики и транспортной инфраструктуры, развитие портов, ремонт и строительство трасс.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:56:02 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901015600270/pic_df0543656a1b2f9477c36748c5db29be.jpg" type="image/jpeg" length="21148"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/vsu/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Финляндии объяснили отказ Запада давать ВСУ современную технику</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/vsu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экс-глава разведки финского генштаба, генерал-майор в отставке Пекка Товери объяснил, почему Запад передает Вооруженным силам Украины (ВСУ) в основном устаревшую технику. Он уточнил, что страны опасаются, что Россия овладеет этими машинами. Об этом Товери высказался в беседе с Ilta-Sanomat.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/02/20230901020154298/pic_328fa7e658b0aafaca4ef193f7bb9f63.jpg" type="image/jpeg" length="10857"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/covid/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Заболеваемость COVID-19 в мире резко возросла</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/covid/</link>
  <description>
    <![CDATA[Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) в своей еженедельной эпидемиологической сводке заявила о резком росте заболеваемости COVID-19 в мире в период с 24 июля по 20 августа. Отмечается, что за это время было зарегистрировано на 63 процента больше заболевших, чем за предыдущие 28 дней.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:37:40 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901013655294/pic_5b36237cf412dd72a15db093c1cd03fe.jpg" type="image/jpeg" length="35241"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/hodzhes/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Американский генерал призвал изолировать Крым</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/hodzhes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший командующий армии США в Европе генерал Бен Ходжес призвал изолировать Крым, разрушив Крымский мост. Он отметил, что речь идет не о том, чтобы «отбросить русских назад», но о решающем участке местности, добавив, что разрушение Крымского моста полностью изменит правила игры.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:35:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901013355116/pic_8753bd409566ae966eff9055835c7349.jpg" type="image/jpeg" length="29067"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/natoo/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Германии выступили против вступления Украины в НАТО и Евросоюз</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/natoo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат комитета по обороне в бундестаге Ян Нольте заявил, что в будущем Украина не должна превратиться в пешку в геополитической шахматной игре, поэтому ей не стоит вступать в НАТО или Евросоюз. По словам политика, инструментами достижения мира могут стать гарантии безопасности со стороны других стран. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901013220212/pic_b28e8160c2f1a05439101ecbe8143ee2.jpg" type="image/jpeg" length="38469"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/uvolil/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Зеленский уволил главу районной администрации за пьянство</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/uvolil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский уволил главу Ивано-Франковской районной администрации Александра Ярощука. Пункт 7 Кодекса законов о труде подразумевает, что с сотрудником можно расторгнуть трудовой договор за появление в нетрезвом состоянии, в состоянии наркотического или токсического опьянения.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901012005093/pic_ad9505b868c7895cf4eca608ba86d9d4.jpg" type="image/jpeg" length="18060"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/nato/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Швейцарию предостерегли от вступления в НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/nato/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший председатель военного комитета НАТО, генеральный инспектор бундесвера Харальд Куят прокомментировал стремление Швейцарии присоединиться к альянсу. Куят подчеркнул, что Швейцария обладает безопасностью благодаря ее нейтралитету. По его мнению, Берну следует сохранять эту позицию «руками и ногами».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:19:01 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901004922564/pic_007dcd9fb08612866b36d939a91f0777.jpg" type="image/jpeg" length="32789"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/kontr_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Германии оценили вероятность успеха контрнаступления ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/kontr_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат комитета по обороне в бундестаге Ян Нольте заявил, что тот факт, что наступление Вооруженных сил Украины длится почти три месяца и не приносит каких-либо оглушительных результатов, делает успех маловероятным. Как уточнил политик, ВСУ изо всех сил пытаются достичь главной линии российской обороны. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/01/20230901011308639/pic_7e4971fefe9ca35e91acda8b8690c2ad.jpg" type="image/jpeg" length="42609"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/toplesgirl/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>В сети появились архивные фото жены Канье Уэста топлес</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/toplesgirl/</link>
  <description>
    <![CDATA[Австралийский дизайнер Бьянка Цензори, которую подозревают в браке с рэпером Канье Уэстом, поделилась архивными фото из откровенной фотосессии. 28-летняя предполагаемая жена музыканта принимала участие в съемке рекламы купальников упомянутой марки. На размещенном фото она позировала напротив океана топлес.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 01:00:21 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831121417424/pic_a9e389178070dfc57e2f4ac61d14ecf4.jpg" type="image/jpeg" length="39834"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/missiles/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>США передадут Украине ракеты среднего радиуса</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/missiles/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пентагон заключил контракт с американской компанией Raytheon на закупку противовоздушных ракет среднего радиуса AMRAAM класса «воздух-воздух», сумма которого составила 192 миллиона долларов. Оплата контракта будет производиться из средств, выделенных на военную помощь Киеву в рамках нынешнего финансового года.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:58:52 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901005722251/pic_fead4f0be8607a2d67b723fffe4f690b.jpg" type="image/jpeg" length="33570"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/rfs/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>В РФС прокомментировали отказ игрока клуба РПЛ выступать за сборную России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/rfs/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Российском футбольном союзе (РФС) отреагировали на отказ игрока клуба Российской премьер-лиги (РПЛ) «Пари Нижний Новгород» Эдгара Севикяна выступать за сборную Россию. «На данный момент РФС не получал никаких запросов по Севикяну от Федерации футбола Армении», — говорится в сообщении.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901003457885/pic_6b09412ed2db129374aa0df9f1ac7ec9.jpg" type="image/jpeg" length="28376"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/talk/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Германии оценили вероятность мирных переговоров по Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/talk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат комитета по обороне в бундестаге Ян Нольте (партия «Альтернатива для Германии») оценил возможность мирных переговоров по Украине. Нольте уточнил, что в бундестаге раздается все больше голосов, выступающих за дипломатическое решение конфликта на Украине вместо увеличения поставок оружия.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901002841959/pic_fd65ba5d2c5be9246b46b066323b5478.jpg" type="image/jpeg" length="21910"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/leonkov_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Военный эксперт заявил о снижении интенсивности атак украинских войск</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/leonkov_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Военный эксперт Алексей Леонков рассказал, что атаки Вооруженных сил Украины стали менее интенсивными. По его словам, в украинскую армию идет набор военных. Эксперт считает, что Киев прислушался к Вашингтону, рекомендовавшему сосредоточить максимум сил на южном направлении.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901003316833/pic_67cc3bdacfea006347cc356265b66a89.jpg" type="image/jpeg" length="25785"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/nomera/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В России нашли способ блокировать номера мошенников</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/nomera/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Госдуме заявили о нахождении способа блокировать номера мошенников. Отмечается, что в скором времени будут внесены поправки в закон «О связи», которые обяжут мобильных операторов не пропускать звонки с телефонов, которые не прошли верификацию в их базах данных, а также в государственных системах.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:33:49 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901003112532/pic_3b176ec07d216c5ac26a0f3e7048f580.jpg" type="image/jpeg" length="12493"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/islambanking/</guid>
  <author>Влада Горячева</author>
  <title>В России стартовал эксперимент по внедрению исламского банкинга</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/islambanking/</link>
  <description>
    <![CDATA[В четырех российских регионах — Башкирии, Дагестане, Татарстане и Чечне — стартовал эксперимент по внедрению исламского банкинга. Эксперимент пройдет с 1 сентября 2023 года по 1 сентября 2025 года, при чем его сроки могут быть увеличены, как и перечень принимающих в нем участие регионов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:31:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/28/14/20230828144720606/pic_6fb3f271c25f0c3e25d1b55813137f0d.jpg" type="image/jpeg" length="21468"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/pskov/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Губернатор Псковской области заявил о неопознанном объекте в воздухе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/pskov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Губернатор Псковской области Михаил Ведерников заявил, что в воздухе в районе Крестов был зафиксирован неопознанный объект. «В районе Крестов наблюдатели одного из постов контроля воздушного пространства обнаружили в небе единичный неопознанный объект», — отметил глава российского региона.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:21:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901002144375/pic_7b1477dd10b67cc5d3d0bc71fa1cf623.jpg" type="image/jpeg" length="5283"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/vape/</guid>
  <author>Влада Горячева</author>
  <title>В России начали действовать минимальные цены на вейпы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/vape/</link>
  <description>
    <![CDATA[С 1 сентября в России начал действовать закон, определяющий минимальные цены на вейпы и жидкости для них, соответствующий документ был подписан президентом России Владимиром Путиным в апреле. Порог цены на никотинсодержащую продукцию будет определяться правительством страны.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:20:49 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/28/12/20230828122857885/pic_c08c9d529ef8d7c432107e9e393efad0.jpg" type="image/jpeg" length="16352"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/lancet_bird/</guid>
  <author>Даниил Иринин</author>
  <title>Названы делающие «Ланцет» «супердроном» особенности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/lancet_bird/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский дрон-камикадзе «Ланцет», оснащенный двумя X-образными крыльями, способен маневрировать подобно птице, сообщил военный эксперт, директор Музея войск ПВО Юрий Кнутов. Беспилотник оснащен электродвигателем, который почти не выделяет тепло, поэтому дрон сложно обнаружить.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:20:37 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831123422648/pic_0bb7d8a3592f7ebd95d8bab7b4111e97.jpg" type="image/jpeg" length="24869"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/kokorin/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>«Фиорентина» с Кокориным вышла в основную сетку Лиги конференций</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/kokorin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Итальянская «Фиорентина» победила венский «Рапид» в ответном матче раунда плей-офф квалификации Лиги конференций и вышла в основную сетку. Встреча завершилась со счетом 2:0 (в первом матче — 0:1). В составе «Фиорентины» сыграл российский нападающий Александр Кокорин.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901001957469/pic_20407e899237e6b37e440afd823bfc74.jpg" type="image/jpeg" length="26396"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/01/ne_predlagali/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>ЭКОВАС опровергло данные о предложении мятежникам в Нигере переходного периода</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/01/ne_predlagali/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экономическое сообщество стран Западной Африки (ЭКОВАС) опровергло распространенные агентством AFP данные о предложении президентом Нигерии Болой Тинубу мятежникам в Нигере переходного периода сроком в девять месяцев. В ЭКОВАС подчеркнули, что опубликованное на французском языке сообщение является ложным.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:05:24 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901000418108/pic_d698cc22ab9f6d9179804e0672b5b609.jpg" type="image/jpeg" length="28627"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kipr/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Россиянина арестовали на Кипре по запросу США</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kipr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский Минюст заявил, что россиянин Артур Петров, также имеющий гражданство Германии, арестован на Кипре по подозрению в экспорте микроэлектроники в РФ. Как уточнили в ведомстве, россиянин был арестован по запросу властей США в субботу, 26 августа, но известно об этом стало только сейчас. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901000551206/pic_8905c6aaba797ed4406900e618cec123.jpg" type="image/jpeg" length="30414"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sakh/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Режим ЧС ввели в российском городе из-за обильных осадков</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sakh/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Южно-Сахалинске ввели режим чрезвычайной ситуации (ЧС) из-за обильных осадков, сообщила мэрия. В МЧС уточнили, что происходит ликвидация последствий циклона, спасатели эвакуировали 25 человек, открыты два пункта временного размещения, производится откачка воды из затопленных подвальных помещений.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/01/00/20230901000638920/pic_8c5fdf695dc5f144c28d9172ddce156b.jpg" type="image/jpeg" length="39857"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/relsy/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Раде анонсировали реформу для перевода Украины на военные рельсы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/relsy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава фракции «Слуга народа» в Верховной Раде Украины Давид Арахамия заявил, что в стране проведут «большую реформу». «Думаю, в следующем бюджете мы полностью перейдем на военные рельсы, и можно сказать, что каждая гривна пойдет на вопросы безопасности и обороны», — анонсировал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831234646739/pic_8943b0ca42bae225098d51249a8235db.jpg" type="image/jpeg" length="24307"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/novogireevo/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Москве за взятку задержали подполковника полиции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/novogireevo/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве по делу о взятке задержали временно исполняющего обязанности (врио) начальника ОМВД по району Новогиреево, об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на источник в правоохранительных органах. «Подполковник полиции Пюрвеев Владимир Михайлович задержан по делу о получении взятки», — отметил собеседник агентства.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831234921460/pic_de903b8bb024a2f5b1fb2f83eaf88ded.jpg" type="image/jpeg" length="13097"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vernem/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>На Украине захотели вернуть сбежавших из страны по поддельным документам граждан</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vernem/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава фракции «Слуга народа» в Верховной Раде Давид Арахамия рассказал о желании властей Украины вернуть граждан, которые сбежали из страны по поддельным документам. По его словам, в настоящее время у Киева нет такой возможности, однако он может обратиться к другим странам с запросом об экстрадиции уклонистов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831233510605/pic_258930e704ea2bb31328ff1ca7bd74bc.jpg" type="image/jpeg" length="18463"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/war/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США ответили на вопрос о войне с Россией</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/war/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь Пентагона бригадный генерал ВВС США Патрик Райдер прокомментировал отношения Вашингтона и Москвы. Райдер также ответил на вопрос о войне с Россией. «Мы сконцентрированы на том, чтобы поддерживать Украину, чтобы она могла защищать себя и свой суверенитет», — подчеркнул он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831232207176/pic_8ee2b802e401d7087ef682e60712bd96.jpg" type="image/jpeg" length="16616"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pozhar_arbat/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В ресторане на Новом Арбате в центре Москвы произошел пожар</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pozhar_arbat/</link>
  <description>
    <![CDATA[В центре Москвы на Новом Арбате произошел пожар. Об этом сообщает Telegram-канал Mash. По информации очевидцев, возгорание случилось в столичном ресторане грузинской кухни «Генацвале». Как отмечает канал, там загорелись жировые отложения в вытяжке. На кадрах виден дым возле здания.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831233321304/pic_d7925375a7d5b29e9eb10d3d452c2188.jpg" type="image/jpeg" length="26579"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/_senat_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Впавшего в ступор во время интервью лидера республиканцев допустили к работе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/_senat_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер республиканцев в сенате 81-летний Митч Макконнелл, который впал в ступор во время интервью на 30 секунд, получил у врача конгресса Брайана Монахана справку о медицинской пригодности к продолжению работы. Как уточнил врач, «эпизодическая легкость в голове» типична для периода восстановления после сотрясения мозга.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831232252872/pic_c36e3f390a303d3285bbfa8704948c27.jpg" type="image/jpeg" length="17872"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/borrel_es/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Боррель призвал Евросоюз подготовиться к вступлению десяти новых стран. Кому предложат членство в блоке?</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/borrel_es/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава евродипломатии Жозеп Боррель по итогам встречи руководителей МИД стран Европейского союза призвал политический блок подготовиться к вступлению десяти новых стран. Лидеры ЕС на высшем уровне обсудят вопрос  присоединения Украины, Молдавии, а также членство балканских стран и Грузии, заявил глава Евросовета.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831230430026/pic_46ea31f78591b0bc115777839d72a13a.jpg" type="image/jpeg" length="16249"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/otkaz/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Футболист клуба РПЛ отказался от выступления за сборную России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/otkaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Футболист «Пари Нижний Новгород» Эдгар Севикян отказался от выступления за сборную России. «На данный момент я должен сообщить, что не смогу принять приглашение в сборную России, так как уже принял решение выступать за сборную Армении», — заявил 22-летний полузащитник.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831230526524/pic_c87b8410b500798ac8a412fb03c4fdd9.jpg" type="image/jpeg" length="34776"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/bryansk/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Губернатор Брянской области сообщил об уничтожении беспилотника</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/bryansk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Губернатор Брянской области Александр Богомаз сообщил об уничтожении беспилотного летательного аппарата (БПЛА) над Брянским районом. Он уточнил, что пострадавших и разрушений в связи с уничтожением дрона нет. По его словам, на месте происшествия работают экстренные службы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/23/20230831231222612/pic_cf00bf9b44d42fb0963619fdffbe2c3a.jpg" type="image/jpeg" length="16003"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/senat_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Военные США и КНР провели редкую встречу на Фиджи</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/senat_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь Пентагона Патрик Райдер заявил, что глава Индо-Тихоокеанского командования армии США Джон Акилино недавно провел редкую встречу с китайскими представителями. Как уточнили в министерстве, встреча состоялась в середине августа на военной конференции на Фиджи. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831225908756/pic_529859136f13b86c9e4beec43ff28755.jpg" type="image/jpeg" length="18032"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/changes/</guid>
  <author>Зураб Дарахвелидзе</author>
  <title>Новые правила для водителей, начальная военная подготовка и единые учебники: что изменится в России с 1 сентября?</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/changes/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России с 1 сентября произойдет ряд изменений. Среди них — запрет на эксплуатацию автомобиля с горящим индикатором ошибки в работе антиблокировочной системы тормозов, начало эксперимента по ведению исламского банкинга в четырех республиках и другие. Главные нововведения — в материале «Ленты.ру».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:00:10 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170353559/pic_548077a28ace5cd421938e6188cb622d.jpg" type="image/jpeg" length="27215"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hope/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Байден оценил вероятность визита Си Цзиньпина на саммит G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hope/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент США Джо Байден прокомментировал возможность участия председателя КНР Си Цзиньпина в саммите «Большой двадцатки» (G20) в сентябре в Нью-Дели. «Мой ответ таков: я надеюсь, что он посетит G20», — подчеркнул американский лидер во время общения с журналистами. Об этом передает РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831224248079/pic_9c5d705f28359e0a412470a118c93b42.jpg" type="image/jpeg" length="31866"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/perehvat/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Собянин рассказал об обустройстве в Орле аэропорта для перехвата беспилотников</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/perehvat/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Москвы Сергей Собянин рассказал, что на фоне ситуации с атаками столицы с помощью беспилотных летательных аппаратов (БПЛА) в Орле происходит обустройство аэропорта для перехвата дронов. Он подчеркнул, что во вторник, 29 августа, украинский дрон был сбит одним из российских вертолетов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831225145493/pic_e75b6e6e7d6a8ff6796f769c2b89c7ea.jpg" type="image/jpeg" length="14469"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/korabl_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Корабль под флагом Ирана подал сигнал бедствия в Красном море</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/korabl_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Корабль под флагом Ирана в Красном море запросил помощи у Саудовской Аравии. Экипаж обратился к Саудовской Аравии в связи с травмой одного из членов экипажа. По данным журналистов, он получил ранение. Как уточнил телеканал, судно подало сигнал бедствия, который зафиксировали специалисты. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831223002083/pic_d3e5afc0f62eb6765dadee98cea3a1ef.jpg" type="image/jpeg" length="36559"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kruk/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Британии заявили о возмущении украинских военных инструкторами НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kruk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вооруженные силы Украины (ВСУ) возмущены советами инструкторов и генералов НАТО, которые призывают их в лоб бросаться на укрепленные районы российской армии и терять по 10 тысяч человек в месяц. Об этом заявил экс-агент MI6 (служба внешнеполитической разведки Великобритании) Аластер Крук.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831222730168/pic_e8438b3598999956b6fda619d5081fdd.jpg" type="image/jpeg" length="32382"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pilots/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Названы сроки обучения пилотов ВСУ в европейских странах</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pilots/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спикер Воздушных сил Вооруженных сил Украины (ВСУ) Юрий Игнат заявил, что обучение украинских пилотов управлению истребителями F-16 в Дании займет 4-6 месяцев, а в Великобритании — 1-2 года. Он уточнил, что в Данию отправятся опытные летчики, а в Британию — недавние выпускники летного училища.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831222653794/pic_5d5c5cce0aae9268f342d880907db4a1.jpg" type="image/jpeg" length="12773"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/no_help/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Австралийский сенатор призвал держаться в стороне от Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/no_help/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сенатор Ральф Бабет, представляющий Единую австралийскую партию, в подкасте Opposition Program заявил, что стране не следует участвовать в конфликте вокруг Украины. По мнению политика, «нам не надо толкать русских ближе к китайцам». Кроме того, он предложил не оказывать финансовую помощь Киеву.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831221402300/pic_328fa7e658b0aafaca4ef193f7bb9f63.jpg" type="image/jpeg" length="10857"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vsu/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В ЛНР рассказали о неподчинении наемников НАТО ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vsu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Подполковник Луганской народной республики (ЛНР) в отставке Андрей Марочко заявил, что в Купянске обнаружили разведгруппу наемников из стран НАТО, которая не подчиняется командирам Вооруженных сил Украины (ВСУ). Англоязычные военные, входящие в состав подразделения, обладают хорошей экипировкой.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831212131891/pic_0f81eb56ef9bdb8ab01c1d6b60f08470.jpg" type="image/jpeg" length="26906"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sobyanin/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Собянин сообщил о совместной работе с Минобороны по созданию объектов ПВО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sobyanin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Москва совместно с Минобороны за считаные недели создает новые системы противовоздушной обороны (ПВО) для защиты российской столицы от беспилотников и терактов. Об этом сообщил мэр города Сергей Собянин. «Иногда не успевает остыть асфальт, как уже работают ракеты, которые сбивают летящие беспилотники», — сказал мэр.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831220432996/pic_e75b6e6e7d6a8ff6796f769c2b89c7ea.jpg" type="image/jpeg" length="14469"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ove/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Овечкин высказался об отстранении россиян от международных турниров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ove/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нападающий клуба Национальной хоккейной лиги (НХЛ) «Вашингтон Кэпиталс» Александр Овечкин прокомментировал отстранение отечественных спортсменов от международных стартов. «Хотя говорят, что спорт вне политики, но оказалось, что все наоборот», — заявил игрок и вспомнил запрет НХЛ на участие в Олимпиаде.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:03:12 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831215724460/pic_e6c4155de951c43fa5298e928fde7ec7.jpg" type="image/jpeg" length="26348"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sanksii/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>США приняли санкции против россиянина и компании из РФ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sanksii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минфин США внес расположенную в Москве компанию «Интеллект» и связанного с ней гражданина России Сергея Козлова в санкционный список по КНДР. Включение в перечень означает заморозку активов в США. Кроме того, американские граждане и компании не могут вести бизнес с лицами и фирмами.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 22:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/22/20230831220157471/pic_50b750b77729cebeeada15cfe7ee35a0.jpg" type="image/jpeg" length="34355"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kadyr_sanc/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Кадыров прокомментировал введение США санкций против его матери</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kadyr_sanc/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров прокомментировал введение США санкций против его матери Аймани Кадыровой. Он подчеркнул, что перестал удивляться странным решениям западных государств. По его словам, весь мир знает о том, что она занимается исключительно благотворительной деятельностью.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831214906164/pic_bf0586108c6ca27eabbf2bc77bf86cbf.jpg" type="image/jpeg" length="25533"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/poshliny/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Правительство России продлило действие экспортных пошлин на подсолнечное масло</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/poshliny/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство России продлило действие таможенных пошлин на подсолнечное масло и шрот до 31 августа 2024 года. Отмечается, что власти продолжают реализацию мер по защите внутреннего рынка продовольствия. Величина ставки таможенной пошлины на вывоз подсолнечного масла останется прежней.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831214845613/pic_13885f169389a5b779536391b2582798.jpg" type="image/jpeg" length="42911"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plan_zel/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США предрекли бегство украинцев в Польшу после разгрома ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plan_zel/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший разведчик Вооруженных сил (ВС) США Скотт Риттер предположил, к чему приведет желание президента Украины Владимира Зеленского продолжать контрнаступление ВСУ. «Затем около шести миллионов украинцев окажутся беженцами. Они направятся на Запад», — предрек американский экс-разведчик.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831214811719/pic_6e0ba428a54cded79ee4f81aa04771d2.jpg" type="image/jpeg" length="11172"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sud/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Военный суд начнет слушать дело не предотвративших атаку ВСУ офицеров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sud/</link>
  <description>
    <![CDATA[Второй Западный окружной военный суд начнет слушать дело двух офицеров о нарушении правил боевого дежурства. Подполковник Анатолий Бондарев и майор Дмитрий Дмитраков обвиняются в том, что они не предотвратили атаку Вооруженных сил Украины (ВСУ) на Белгородскую область в 2022 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831213219841/pic_ed09fe3a2e80f1e15186ea39800e3aeb.jpg" type="image/jpeg" length="13903"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/draka_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Массовая драка с участием бойцов ММА произошла в Москве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/draka_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Массовая драка с участием бойцов смешанных единоборств произошла в торгово-развлекательном центре «Ривьера» в Москве. Конфликт вспыхнул во время пресс-конференции промоушена «Наше дело», намеченного на 1 сентября. Бойцу Шовхалу Чурчаеву был задан провокационный вопрос.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831213234744/pic_1bbc6df54ea245ddea4f86764c95199f.jpg" type="image/jpeg" length="28114"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/perehod/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Мятежникам в Нигере предложили девятимесячный переходный период</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/perehod/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Нигерии Бола Тинубу выступил с предложением к мятежникам в Нигере о переходном периоде, срок которого должен составить девять месяцев. При этом он отметил, что ЭКОВАС не намерено смягчать санкции в отношении страны до тех пор, пока захватившие власть в Нигере военные не произведут «позитивные корректировки».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831212935050/pic_47527d646147d98282a9575f44468568.jpg" type="image/jpeg" length="25412"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/angelopol/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Фигурист ушел от партнерши после отказа взять его на полное обеспечение</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/angelopol/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская танцевальная пара Василиса Кагановская и Валерий Ангелопол перестала существовать. «Три дня назад Валера принес на тренировку контракт и сообщил, что если я не подпишу его до 1 сентября, то он со мной кататься не будет. Контракт о том, что я должна взять его на полное обеспечение», — рассказала девушка.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831191519859/pic_b2846299936b3d4c26c4e6507e9ac046.jpg" type="image/jpeg" length="23920"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/libido_gap/</guid>
  <author>Екатерина Улитина</author>
  <title>Людям с разными потребностями в сексе подсказали способ наладить интимную жизнь</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/libido_gap/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сексотерапевт Крис Донахью и психолог Лори Минц рассказали, почему многие пары страдают из-за несовпадения уровня либидо, и подсказали способ наладить интимную жизнь. Они считают, что партнерам следует договориться о приемлемой для них частоте секса, составить график и придерживаться его.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/14/20230830144646951/pic_06cfc88c94e8efd03c860c58955cf57c.jpg" type="image/jpeg" length="19522"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/therapist-save-marriages/</guid>
  <author>Антонина Черташ</author>
  <title>Секс-терапевт начала заниматься сексом с чужими мужьями и спасла сотни браков</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/therapist-save-marriages/</link>
  <description>
    <![CDATA[46-летняя Оливия Бентли занимается секс-образованием, она помогает семейным парам вернуть секс в отношения, а также делится с ними секретами, которые могут сделать интимную жизнь ярче и интереснее. Иногда она показывает некоторые приемы на практике, устраивая приватные трехчасовые сеансы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831151915446/pic_2ac6c74e2a2f8d98c9be09b7d1895083.jpg" type="image/jpeg" length="19076"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rezerv/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Минобороны сообщило об уничтожении беспилотника в Брянской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rezerv/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны России сообщило о пресечении попытки Украины атаковать Брянскую область с помощью беспилотного летательного аппарата (БПЛА). В ведомстве подчеркнули, что дрон был уничтожен в небе над Брянской областью с помощью системы ПВО. Информации о пострадавших или разрушениях нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831211131285/pic_7c9d5b5cb0b4ad17372278160bd7df23.jpg" type="image/jpeg" length="14095"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fsb_drg/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>ФСБ показала видео пресечения деятельности ДРГ в Брянской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fsb_drg/</link>
  <description>
    <![CDATA[Федеральная служба безопасности (ФСБ) показала новое видео пресечения деятельности диверсионно-разведывательной группы (ДРГ) в Брянской области. На записи видно большое количество оружия и боеприпасов, в том числе автоматы и гранаты, а также средства связи и электронные устройства.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831210737765/pic_3d8d2efa543d2bc77d086de846dabda7.jpg" type="image/jpeg" length="27747"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sokol_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Депутата Госдумы экстренно госпитализировали в Москве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sokol_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Государственной Думы России Сергей Сокол экстренно госпитализирован в Москве. Об этом рассказал источник в окружении парламентария. По данным издания, подробности госпитализации пока не разглашаются. «Сергей Сокол экстренно госпитализирован в Москве», — сообщил собеседник агентства. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 21:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/21/20230831211133368/pic_71d5bb116234712db882e39428001df3.jpg" type="image/jpeg" length="22989"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/padenie/</guid>
  <author>Андрей Ставицкий</author>
  <title>Продажи смартфонов достигнут десятилетнего минимума</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/padenie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Поставки смартфонов по итогам 2023 года упадут до рекордно низкого уровня. По словам аналитиков фирмы, в 2023 году на мировой рынок смартфонов будет поставлено 1,15 миллиарда устройств. Это на 4,7 процента меньше, чем в 2022 году. Эксперты заключили, что продажи достигнут самой низкой за последние 10 лет отметки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831120322224/pic_c65898f9cb9a89e2b3e43d8272d94d8a.jpg" type="image/jpeg" length="27609"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/konoplvarastil/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Россиянин вырастил дома почти 300 кустов конопли и попался</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/konoplvarastil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Раменская городская прокуратура утвердила обвинительное заключение в отношении местного жителя, который вырастил дома 298 кустов конопли. В отношении мужчины возбуждено уголовное дело по статье 231 («Незаконное культивирование растений, содержащих наркотические средства») УК РФ. Его скоро рассмотрит суд.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:54:02 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831111802487/pic_bf9d9047b4133b37bea9754631290e8c.jpg" type="image/jpeg" length="38312"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dacha/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Раскрыта доля владеющих дачей россиян</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dacha/</link>
  <description>
    <![CDATA[На данный момент дача есть более чем у половины россиян. Информацию об этом раскрыли эксперты каршеринг-сервиса «Ситидрайв» и аналитического агентства A2:Research по результатам совместного опроса. Специалисты отметили, что на сегодня хотя бы одним дачным участком владеют 63 процента россиян.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831132245092/pic_e00c46903ef916e0d338a9d4f8510595.jpg" type="image/jpeg" length="49702"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/belgiz/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Троих хранивших тысячи патронов и оружие россиян задержали</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/belgiz/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Белгородской области правоохранители провели обыск у троих местных жителей и нашли тысячи патронов, ружья, гранаты и ампулы с промедолом, который применяют при ранениях. При этом документов на схроны у них не было. Мужчин задержали. В отношении двоих возбудили уголовное дело. Им грозит до 8 лет лишения свободы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831135851887/pic_acf2d562c6f48ff745b64b4075fafb17.jpg" type="image/jpeg" length="24239"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/resru/</guid>
  <author>Мария Грушко</author>
  <title>Международные резервы России выросли</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/resru/</link>
  <description>
    <![CDATA[За неделю, которая закончилась 25 августа, международные резервы России увеличились на 0,2 процента, составив 580,5 миллиарда долларов. Международные резервы страны состоят из средств в иностранной валюте, специальных прав заимствования, резервной позиции в Международном валютном фонде, а также монетарного золота.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831204707535/pic_246dafaeb31b6bd64dd6f6e45ec3c39c.jpg" type="image/jpeg" length="31037"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zerobreastsize/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>Блогерша с нулевым размером груди снялась в прозрачном нижнем белье</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zerobreastsize/</link>
  <description>
    <![CDATA[Блогерша и приверженка идей бодипозитива Клара Дао из Торонто, Канада, снялась в прозрачном наряде в честь своего 25-летия. На размещенных кадрах девушка с нулевым размером груди предстала в кружевном нижнем белье белого цвета. Комплект состоял из бюстгальтера с широкой перемычкой.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831150046233/pic_6296fcf2c4c0e872a887a0786b838dce.jpg" type="image/jpeg" length="13056"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rusalka/</guid>
  <author>Никита Савин</author>
  <title>Профессиональная русалка рассказала об опасностях своего ремесла</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rusalka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жительница Великобритании, работающая русалкой, рассказала о главных опасностях своей профессии. 31-летняя Грейс Пейдж уже много лет выступает в океанариумах в образе русалки, развлекая публику. Она рассказала в интервью о некоторых неприятных сторонах ремесла, некоторые из которых могут быть опасными для здоровья. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/14/20230831141152546/pic_fbecffe388637d80c9f8c1168a08e380.jpg" type="image/jpeg" length="23668"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/chinamarriage/</guid>
  <author>Мария Грушко</author>
  <title>Китайцам решили доплачивать за свадьбу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/chinamarriage/</link>
  <description>
    <![CDATA[Чиновники китайского уезда Чаншань предложили выплачивать по 140 долларов молодым парам, которые заключают брак. Власти указали, что на момент свадьбы невесте должно быть до 25 лет, тогда молодожены получат выплаты от правительства. При этом мера распространяется только на браки, которые заключаются впервые.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831201426515/pic_7627a4328b2248f069d64e659749c417.jpg" type="image/jpeg" length="43055"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8343874873874/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>В США рассказали о выгоде от уничтожения истребителей F-16 на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8343874873874/</link>
  <description>
    <![CDATA[США выгодно, чтобы Россия сбила как можно больше самолетов F-16, которые будут поставлены Западом Украине. О выгоде от уничтожения истребителей для американской оборонной промышленности рассказал бывший руководитель аппарата экс-госсекретаря США Колина Пауэлла, полковник в отставке Лоуренс Уилкерсон.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831201745149/pic_395234bdc6acb45b7a3c2ba803fcd008.jpg" type="image/jpeg" length="31215"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/delohish/</guid>
  <author>Илона Палей</author>
  <title>В отношении похитившей мощи Николая Чудотворца россиянки возбудили дело</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/delohish/</link>
  <description>
    <![CDATA[В отношении 69-летней пенсионерки, похитившей частицу мощей святителя Николая Чудотворца в храме под Санкт-Петербургом, возбудили уголовное дело. Его будут расследовать по пункту «в» части 3 статьи 158 («Кража в крупном размере») УК РФ. Решается вопрос об избрании меры пресечения. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:29:53 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831202134940/pic_c9c7250420576c876b9b402863fa6e47.jpg" type="image/jpeg" length="28413"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pansion/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Мошенники отобрали у пенсионерки квартиру и отправили ее в пансионат</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pansion/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пенсионерка из Санкт-Петербурга лишилась жилья и оказалась в пансионате. У 84-летней жительницы Северной столицы отобрали квартиру мошенники. Они оформили от ее имени доверенность с правом распоряжения и управления квартирой, а затем заключили фиктивный договор купли-продажи.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831190744501/pic_35d2fc228e55b7745d83437bd9268f28.jpg" type="image/jpeg" length="37596"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/boyarsky/</guid>
  <author>Маргарита Щигарева</author>
  <title>Популярный комик рассказал о неудавшемся участии Боярского в шоу Харламова</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/boyarsky/</link>
  <description>
    <![CDATA[Популярный российский комик Иван Абрамов рассказал, что актер и певец Михаил Боярский должен был принять участие в юмористическом проекте Гарика Харламова и Тимура Батрутдинова «Ошуительное хоу». Причину, по которой артист не снялся в шоу, Абрамов назвал в проекте «Цитаты».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:25:33 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831174943950/pic_31c80c13f6dc53a904341389895347cc.jpg" type="image/jpeg" length="15575"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/6363/</guid>
  <author>Даниил Иринин</author>
  <title>Новая подлодка «Можайск» совершила первые погружения</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/6363/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экипаж дизель-электрической подводной лодки «Можайск», которая проходит заводские ходовые испытания в морских полигонах Балтийского флота, отработал первые погружения корабля на глубину, сообщила пресс-служба флота. В ходе погружений экипаж проверил работу всех систем и механизмов субмарины.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:23:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831200133129/pic_ca8a452df1a871e5afe9a2b25c5e9450.jpg" type="image/jpeg" length="34611"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/armpithair/</guid>
  <author>Мария Винар</author>
  <title>Дочь Майкла Джексона ответила на критику ее небритых подмышек</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/armpithair/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская певица Пэрис Джексон ответила на критику ее внешности. Девушка разместила в соцсетях видео, в котором поделилась воспоминаниями о своем отце, поп-исполнителе Майкле Джексоне. Во время записи дочь артиста подняла руки вверх. Подписчики заметили, что у нее в области подмышек присутствует растительность. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831112756414/pic_ed6177de5406fc87ffced436c6d95668.jpg" type="image/jpeg" length="18341"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/penskv/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>В Вологде пенсионерка отдала 6,8 миллиона рублей мошенникам</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/penskv/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Вологде 70-летняя женщина лишилась семи миллионов рублей из-за мошенников. Пенсионерка пришла в отделение полиции и рассказала, что ей позвонил якобы сотрудник правоохранительных органов. Затем ей позвонил лжеспециалист центрального банка, чтобы предупредить о подозрительных операциях по ее счетам. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831160217378/pic_5ceeaa2f89ea71717752e1997cba1958.jpg" type="image/jpeg" length="38196"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/herspol/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Полицейские нашли тайник с оружием на дне колодца в Херсонской области</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/herspol/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Херсонской области сотрудники полиции нашли схрон с оружием и боеприпасами. Полицейские узнали, что на дне колодца около дома в селе Брилевка, возможно, хранятся запрещенные предметы. Во время проверки информации силовики действительно обнаружили в колодце автомат Калашникова с глушителем и магазин к нему.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:18:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831120156936/pic_c8939ebefab2f63cabccb76d5261b405.jpg" type="image/jpeg" length="47546"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zaluzhnyi/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Залужный обсудил с американским генералом вопрос поставок оружия</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zaluzhnyi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главнокомандующий Вооруженными силами Украины (ВСУ) Валерий Залужный провел телефонный разговор председателем Объединенного комитета начальников штабов США генералом Марком Милли. Он рассказал, что обсуждение касалось поставки вооружения и средств противовоздушной обороны.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831201131542/pic_33faee8eacbe44e1e3ff271d27daf34f.jpg" type="image/jpeg" length="22864"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/spasenie/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Власти сообщили о спасении российских горняков из загоревшейся шахты</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/spasenie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Все горняки из загоревшегося шахтоучастка «Октябрьский» в Кемеровской области выведены на поверхность. Об этом заявил губернатор Кузбасса Сергей Цивилев в своем Telegram-канале. Он добавил, что причины и обстоятельства произошедшего предстоит выяснить компетентным органам. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/20/20230831201031441/pic_c94715669238525730505b8ac8a8ef51.jpg" type="image/jpeg" length="23076"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/thebest/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Назван футболист года по версии УЕФА</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/thebest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лучший футболист года по версии Союза европейских футбольных ассоциаций был назван в ходе жеребьевки группового этапа Лиги чемпионов. Игроком года был признан нападающий «Манчестер Сити» Эрлинг Холанд. Лучшим тренером года был признан возглавляющий клуб норвежца Хосеп Гвардиола.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831195559164/pic_48a211b74e3e5df28f6855cbc63241ec.jpg" type="image/jpeg" length="32370"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lnrnark/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Россиянин хранил в своих домах полтонны марихуаны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lnrnark/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Луганской Народной Республике (ЛНР) полиция задержала местного жителя по подозрению в незаконном обороте наркотических средств. В домах мужчины нашли полтонны марихуаны. По версии следствия, он заготавливал и хранил высушенные части конопли, а готовый наркотик уже фасовал крупными партиями в вакуумную упаковку.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831164838293/pic_2dc7f05aa02dbf0e21146c3279aa478b.jpg" type="image/jpeg" length="17914"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/stones/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>Турист взял камни с пляжа в Европе и нарвался на штраф в сотни тысяч рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/stones/</link>
  <description>
    <![CDATA[Французский турист попытался вывезти 41 килограмм камней и гальки с пляжа Сардинии, сообщает издание La Reppublica. Некоторые украденные экземпляры достигали размеров мяча для регби. Таможенники выявили незаконный груз и задержали француза. Ему грозит штраф до трех тысяч евро.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831153040564/pic_5561fa471fe5716727fd3068fb42e690.jpg" type="image/jpeg" length="43468"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/newpregnancy/</guid>
  <author>Александра Лисица</author>
  <title>Новая беременность матери разозлила ее 20-летнюю дочь</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/newpregnancy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Взрослому ребенку может быть трудно принять новую беременность матери, однако не стоит сомневаться в ее любви, считает коуч по отношениям Колин Нолан. Специалистка, которая сама воспитывает троих детей, уверена, что любая мать мечтает, чтобы ее дети подружились, и будет любить их одинаково. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/12/20230830122727526/pic_ddda5a1fb2cd91acfb0a9fbba8378671.jpg" type="image/jpeg" length="28413"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zivert/</guid>
  <author>Сергей Равин</author>
  <title>Певица Zivert уволила своего концертного директора после скандала</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zivert/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская поп-певица Юлия Зиверт, более известная под псевдонимом Zivert, уволила своего концертного директора после скандала. Она заявила, что менеджер участвовал в несанкционированной продаже билетов на ее выступления в течение четырех лет, отметив, что в мошеннической схеме также присутствовал сторонний человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184922822/pic_e54f0f20a0dec136c76d6a117d90c1ac.jpg" type="image/jpeg" length="22356"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/yacht/</guid>
  <author>Алиса Дмитриева</author>
  <title>Одинокого яхтсмена спасли с тонущей яхты после сигнала бедствия</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/yacht/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спасатели в Великобритании доставили на берег яхтсмена, который подал сигнал бедствия с тонущего судна. Для этого мужчина воспользовался поврежденной водой радиостанцией. После оказания первой помощи мужчину передали парамедикам. Его яхту отбуксировали в гавань, откуда мужчина начал путешествие. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 20:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831155129740/pic_d4e09ec5461a269f910f72b8d17688e9.jpg" type="image/jpeg" length="32061"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/porverkafk/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Следователи начали проверку по факту избиения вратаря футбольного клуба «Родина»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/porverkafk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Одинцово правоохранители начали доследственную проверку по факту избиения 14-летнего вратаря футбольного клуба «Родина». Сейчас они устанавливают всех причастных к преступлению, проводят опросы и планируют назначить судебно-медицинскую экспертизу. После будет принято процессуальное решение.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831180110480/pic_9a3e322844dd960771c7b3a1d1e7580c.jpg" type="image/jpeg" length="31710"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/microsoft_fold/</guid>
  <author>Андрей Ставицкий</author>
  <title>Microsoft выпустит складной смартфон</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/microsoft_fold/</link>
  <description>
    <![CDATA[В сети обнаружили патент на складной смартфон американской компании Microsoft. Патент был зарегистрирован в базе Всемирной организации интеллектуальной собственности (WIPO). По конструкции устройство напоминает телефон Surface Duo, ранее выпущенный Microsoft, однако может складываться на 360 градусов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831120324930/pic_f819c4bb112fb101a1c7f4138cbcd107.jpg" type="image/jpeg" length="22746"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/moscow_school/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Московские школьники начнут учиться по-новому</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/moscow_school/</link>
  <description>
    <![CDATA[С 1 сентября для московских школьников откроют 27 зданий новых школ и детских садов, еще 22 примут детей до конца года. За счет этого удалось в разы сократить число столичных районов с высокой потребностью в местах в образовательных учреждениях. Об этом рассказала заместитель мэра Москвы Анастасия Ракова.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175029846/pic_9fd1c320eca947c4b1931115f043f6b3.jpg" type="image/jpeg" length="23684"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/champions/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Состоялась жеребьевка группового этапа Лиги чемпионов сезона-2023/2024</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/champions/</link>
  <description>
    <![CDATA[Состоялась жеребьевка группового этапа Лиги чемпионов сезона-2023/2024. Всего на этом этапе выступит 32 команды. В группе A сыграют «Бавария», «Манчестер Юнайтед», «Копенгаген» и «Галатасарай». Российские клубы и сборные пропускают международные турниры по решению УЕФА.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831181841730/pic_20b32d59d0b70d1e85266971af3aa7f2.jpg" type="image/jpeg" length="17460"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vladsssd/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>Популярный блогер Влад Бумага похвастался часами за 14 миллионов рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/vladsssd/</link>
  <description>
    <![CDATA[Популярный блогер Влад Бумага (также известный как Влад A4) похвастался новыми роскошными часами за миллионы рублей. 27-летний инфлюэнсер приобрел часы люксового бренда Patek Philippe модели Aquanaut Chronograph Steel & Orange Rubber. Стоимость изделия со стальным корпусом составляет 14 миллионов рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:48:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831194400426/pic_d0b33e461ac83747e046468446796a4a.jpg" type="image/jpeg" length="28664"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/azhiotazhi/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>В Центробанке предрекли снижение спроса на новостройки в России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/azhiotazhi/</link>
  <description>
    <![CDATA[В 2024 году спрос на новостройки в России снизится. Такую ситуацию на рынке недвижимости во время выступления на комиссии РСПП предрек начальник центра анализа рынка недвижимости департамента банковского регулирования и аналитики Центробанка Александр Копылов, его слова передает Frank Media.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831165707691/pic_a5e7e13855945053579befd1f8539a29.jpg" type="image/jpeg" length="47097"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kulebavotkaz/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Кулеба отказался от встречи с главой МИД Венгрии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kulebavotkaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр иностранных дел (МИД) Украины Дмитрий Кулеба отказался от встречи с главой внешнеполитического ведомства Венгрии Петером Сийярто. По словам венгерского министра, переговоры пытался организовать верховный представитель Евросоюза по внешней политике и политике безопасности Жозеп Боррель.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831193919955/pic_e29dbd3fa4a0c9b0754658691c4ad03d.jpg" type="image/jpeg" length="21763"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/basmanrayn/</guid>
  <author>Илона Палей</author>
  <title>Суд в Москве арестовал главу ОМВД Басманного района</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/basmanrayn/</link>
  <description>
    <![CDATA[Тушинский суд Москвы арестовал начальника ОМВД Басманного района Москвы Сергея Андреева по делу о злоупотреблении должностными полномочиями. Андреев пробудет под стражей до 2 октября. Ранее 31 августа сообщалось о задержании главы ОМВД. Расследование связано с получением и передачей сведений о банковских счетах.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831192022992/pic_437dceea7af03ef934a2634c039e4f97.jpg" type="image/jpeg" length="26945"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/uz_putin/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Путин высказался о развитии отношений России и Узбекистана</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/uz_putin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин поздравил главу Узбекистана Шавката Мирзиеева с Днем независимости республики. В своем поздравлении он назвал успешным развитие отношений двух стран «в духе стратегического партнерства и союзничества» и выразил уверенность в планомерном наращивании конструктивных двусторонних связей.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831193032699/pic_34377d0b9cf9c0e0a90d9d96c2f9ff47.jpg" type="image/jpeg" length="21474"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podgotovka/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Россиян научили готовить дачный участок к зиме</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podgotovka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Для подготовки дачного участка к осенне-зимнему периоду в первую очередь нужно защитить растения. Готовить территорию к предстоящим холодам россиян научил сооснователь студии дизайнерских ремонтов Роман Арестов. По его словам, первостепенной задачей служит сохранение здоровья и плодоносности растений до самой весны.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:33:32 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831183906864/pic_dbe7b93431aa1c46ea8d744bc94d4b76.jpg" type="image/jpeg" length="30269"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pelsh/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Пельш рассказал об обманутых ожиданиях из-за КВН</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/pelsh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ведущий шоу «КВН. Дети» Валдис Пельш рассказал об обманутых ожиданиях из-за проекта. По его словам, от передачи ожидают детский юмор, однако время от времени участники озвучивают со сцены взрослые шутки. «Иногда ребята выдают шутки если не [уровня] Высшей Лиги, то как минимум Премьер-Лиги КВН», — заявил Пельш.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:32:46 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170925692/pic_631dff1c249a40814336c37082d33978.jpg" type="image/jpeg" length="26504"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/potreboval_ugrozy/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Медведев потребовал обеспечить готовность России к биологическим угрозам</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/potreboval_ugrozy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия должна быть технологически готова к угрозам биологического характера и противодействию новым инфекциям. Об этом заявил зампред Совбеза страны Дмитрий Медведев, его слова приводит РИА Новости. Он напомнил, что Пентагон создал вокруг России десятки специализированных биологических лабораторий и центров.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831192824747/pic_fc40ae69d070d2fe4c8e1216e01d3037.jpg" type="image/jpeg" length="18466"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/theron/</guid>
  <author>Александра Лисица</author>
  <title>Шарлиз Терон рассказала об испортившем ее внешность бьюти-тренде 1990-х</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/theron/</link>
  <description>
    <![CDATA[48-летняя американская актриса Шарлиз Терон рассказала о популярном бьюти-тренде 90-х, испортившем ее внешность. «Признаюсь, тонкие брови из 1990-х — это то, после чего я все еще восстанавливаюсь», — заявила она. Когда Терон начинала карьеру, выщипанные до состояния ниточек брови носили многие.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831134952997/pic_7ca31677cb308d207970f36814ec07d0.jpg" type="image/jpeg" length="23331"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/magadn/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Россиянина заподозрили в реабилитации нацизма в интернете</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/magadn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Магаданской области 56-летнего мужчину заподозрили в реабилитации нацизма. 6 февраля фигурант опубликовал в группе мессенджера запись, которая отрицает холокост, установленный приговором Международного военного трибунала для суда и наказания главных военных преступников европейских стран оси.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/09/20230831094732520/pic_803ed846abc47aad36d1d01f4a1be12f.jpg" type="image/jpeg" length="20311"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lets_see/</guid>
  <author>Алан Босиков</author>
  <title>В России чиновница «пробила» данные недовольного жителя через популярный сервис</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lets_see/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Ингушетии чиновница купила подписку на сервис «Глаз Бога» для получения данных об одном из местных жителей, который в интернете выражал недовольство действиями администрации. Позже мужчине написали с закрытого аккаунта, посоветовав заниматься своим делом и не жаловаться.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831191647826/pic_3975e811d57eb2ed6de8168fef5a0f82.jpg" type="image/jpeg" length="30008"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/camerondiaz51/</guid>
  <author>Алина Гостева</author>
  <title>Подруга показала фото Кэмерон Диас без макияжа в честь ее 51-летия</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/camerondiaz51/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская актриса кино и телевидения, бизнесвумен Гвинет Пэлтроу показала фото актрисы Кэмерон Диас без макияжа в честь ее 51-летия. На размещенном снимке артистки позировали вместе на фоне лесистой местности и неба. При этом обе подруги надели темные наряды, распустили волосы и отказались от косметики.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175417067/pic_e0086231b14567ba3c0a83827cb9a37b.jpg" type="image/jpeg" length="27177"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8384387784/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>МИД России прокомментировал публикацию Китаем карт с частью территории России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8384387784/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия и Китай придерживаются единой позиции в отношении того, что пограничный вопрос между странами окончательно разрешен. Публикацию Китаем карт с частью российской территории Большого Уссурийского острова прокомментировала официальный представитель МИД России Мария Захарова.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831191910875/pic_10074d0782db4dfe1debdfd7209d57a7.jpg" type="image/jpeg" length="21657"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/price_risk/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>В России увидели риски роста цен на один вид жилья</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/price_risk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В 2024 году в России могут существенно подорожать новостройки. Риски роста цен на этот вид жилья увидел руководитель портала «Единый ресурс застройщиков» Кирилл Холопик. Специалист заявил, что в РФ доля нераспроданной площади в новостройках выросла к июлю 2023 года до рекордных 44 процентов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184708730/pic_ac7b28bfcd14e4e0d216dc0a048f9f45.jpg" type="image/jpeg" length="36051"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fontan/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>В Нижнем Новгороде появился новый фонтан</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fontan/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Нижнем Новгороде на Верхневолжской набережной появился новый фонтан. Отмечается, что его построили в сквере имени Нестерова, часть которого была благоустроена в 2021 году во время подготовки к 800-летию города. Тогда в нем заменили покрытие тротуаров, лавочки, освещение и высадили деревья и кустарники.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831190856184/pic_f1038e1339f49afb1427d67f818d9446.jpg" type="image/jpeg" length="43782"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oilru/</guid>
  <author>Мария Грушко</author>
  <title>Биржевая цена на российскую нефть резко выросла</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oilru/</link>
  <description>
    <![CDATA[В августе средняя стоимость российской нефти на Санкт-Петербургской товарной-сырьевой бирже достигла 85,13 доллара за баррель, прибавив 19,5 процента по сравнению с июлем (71,2 доллара). В июне же цена составляла 58,8 доллара за баррель. Минимально партия нефти объемом 9000 тонн была продана за 500 миллионов рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831183752636/pic_41e1f09f25dd6e2829bae2a5b87f77fb.jpg" type="image/jpeg" length="27883"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dha/</guid>
  <author>Елена Апазиди</author>
  <title>Курение мальчиков в подростковом возрасте повредило гены будущих детей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dha/</link>
  <description>
    <![CDATA[Команда исследователей из Университета Саутгемптона и Университета Бергена (Норвегия) пришла к выводу, что курение мальчиков в подростковом возрасте может повредить гены будущих детей, увеличивая у потомства вероятность развития астмы, ожирения и проблем с функциями легких. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831114621430/pic_dd42b2f03fcd54353435f44a166d0ac4.jpg" type="image/jpeg" length="22196"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/iskustven/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Медведев заявил о возможности появления искусственных вирусов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/iskustven/</link>
  <description>
    <![CDATA[В мире могут появиться вирусы не только природного, но и искусственного происхождения. Об этом заявил зампред Совбеза России Дмитрий Медведев, чьи слова приводит ТАСС. Такое мнение политик выразил во время открытия заседания президиума Совета при президенте России по науке и образованию.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/19/20230831191116325/pic_87ca9a38e5d5d278e1e0bbba5a4819b2.jpg" type="image/jpeg" length="22137"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/okok/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В России выпустили полезные комиксы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/okok/</link>
  <description>
    <![CDATA[К началу учебного года «Одноклассники» при поддержке благотворительного фонда «Арифметика добра» запустили мини-приложение, посвященное адаптации детей к новой школе. Так, для пользователей подготовили полезные комиксы с советами психологов. Они разделены на три части — для родителей школьников разных этапов обучения.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831162924509/pic_14cdaf7791a4fd4480b4a23dd2e2ae7b.jpg" type="image/jpeg" length="16889"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kaprem/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Капремонт домов в России начнут делать по-новому</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kaprem/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Жилищный кодекс внесут изменения, касающиеся капитального ремонта многоквартирных домов. Согласно новым правилам, с 1 сентября 2023 года региональные фонды начнут самостоятельно закупать стройматериалы для ремонтных работ, благодаря чему капремонт станет качественнее.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831171723838/pic_adfebcf8fd541f7074931cad50d862e1.jpg" type="image/jpeg" length="37314"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lender/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Силовики задержали сбежавшего со службы российского военного</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lender/</link>
  <description>
    <![CDATA[В одном из коттеджных поселков Выборгского района Ленобласти оперативники уголовного розыска задержали 31-летнего военного, который служил в Пскове и решил не возвращаться к своим обязанностям после 15 дней отпуска. В отношении мужчины возбудили уголовное дело по статье о самовольном оставлении части или места службы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/14/20230831145530176/pic_6f3e645e40423c05071ed58767860720.jpg" type="image/jpeg" length="21308"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nasledstvo/</guid>
  <author>Никита Савин</author>
  <title>За наследство Короля кокаина началась война. Кому достанутся бесценные мотоциклы, самолет и оружие Пабло Эскобара?</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nasledstvo/</link>
  <description>
    <![CDATA[10 июля власти колумбийского города Медельин снесли здание, в котором долгие годы размещался музей наркобарона Пабло Эскобара, получившего прозвище Король кокаина. Состояние преступника оценивалось в 30 миллиардов долларов. В конце августа его брат и племянник вступили в борьбу за наследство. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831161823516/pic_5df8706252f58ff67b3c2652dcfb78be.jpg" type="image/jpeg" length="29107"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sunbed/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>В Сочи россиянина задержали за махинации с пляжными лежаками на 350 тысяч рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sunbed/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция Сочи задержала местного жителя за махинации с шезлонгами на пляже в центре города. Выяснилось, что мужчина вносил в кассу только часть денег, полученных от сдачи лежаков в аренду, а остальное забирал себе. Так он присвоил около 350 тысяч рублей. Теперь сочинцу грозит до шести лет тюрьмы. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831183555311/pic_046658a2b6ea083009815560cc0f2440.jpg" type="image/jpeg" length="44752"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nzz/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Киев предупредили о новых угрозах после получения F-16</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nzz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Получение истребителей F-16 создаст новые угрозы для Киева, поскольку авиационные базы станут главными целями Российской армии. Кроме того, украинские военные вряд ли смогут заниматься обслуживанием самолетов, поэтому им придется привлекать западных военнослужащих.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831185448448/pic_bdd03f3a0b7d3f590b0d1aa81b5dcb0e.jpg" type="image/jpeg" length="26446"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/eu_new_members/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>Боррель предупредил о необходимости подготовки к расширению ЕС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/eu_new_members/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава внешнеполитической службы ЕС Жозеп Боррель анонсировал расширение Европейского союза. По оценкам политика, в объединение может вступить десять новых государств. Боррель также отметил, что временные рамки расширения ЕС не установлены и требуют обдумывания. Ранее об этом заявлял глава Евросовета Шарль Мишель.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:59:57 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184402307/pic_e6db5e8605f1853bf3bbe5f97fbd54d1.jpg" type="image/jpeg" length="17044"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/porno_ua/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>На Украине зарегистрировали очередной законопроект о декриминализации порно</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/porno_ua/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Верховной Раде зарегистрировали второй законопроект о декриминализации порнографии на Украине. Согласно опубликованной на сайте парламента карточке, его внесла группа депутатов от партии «Слуга народа». Пояснительная записка к нему и сам текст документа в настоящий момент не опубликованы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184555487/pic_de4ec29d7328549da30494d05aea8432.jpg" type="image/jpeg" length="45482"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kredit/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>Набравшим долги россиянам станет сложнее брать новые кредиты</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kredit/</link>
  <description>
    <![CDATA[Банк России решил принять меры для ограничения роста закредитованности граждан. Для этого регулятор установил с 1 октября новые макропруденциальные лимиты по необеспеченным кредитам и займам клиентам банков и микрофинансовых организаций с предельной долговой нагрузкой от 50 до 80 процентов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831182923765/pic_6adcbf8fb9dca6c94de0741474fff947.jpg" type="image/jpeg" length="20118"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fury/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Фьюри высмеял Усика после победы над Дюбуа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fury/</link>
  <description>
    <![CDATA[Боксер Тайсон Фьюри прокомментировал победу Александра Усика над британцем Даниэлем Дюбуа. Он, опубликовав снимок в больших шортах, высмеял инцидент в пятом раунде поединка, когда Дюбуа нанес Усику удар в область живота, который рефери счел нелегальным ударом ниже пояса. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184427097/pic_e144f076843947637d55cb56023133bb.jpg" type="image/jpeg" length="24854"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/eueueuueueeu/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В Евросоюзе заявили об отсутствии альтернатив «плану Зеленского»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/eueueuueueeu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Евросоюз не видит альтернатив «плану Зеленского» относительно урегулирования конфликта на Украине. С таким заявлением выступил глава внешнеполитической службы Европейского союза (ЕС) Жозеп Боррель. «Есть другие планы — от Китая, Бразилии, африканских стран, но все они были отодвинуты», — подчеркнул дипломат.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184454916/pic_25d5acf53233e1dc8d741f71deb49609.jpg" type="image/jpeg" length="20782"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/krasnodar/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>В Краснодаре расширят Большой Солнечный остров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/krasnodar/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Краснодаре расширят и обследуют Большой Солнечный остров. Об этом сообщил главный архитектор города Илья Чикаев. Специалист напомнил, что это особо охраняемая природная территория. По его словам, уже заказано экологическое обследование острова, идет работа по демонтажу незаконных сооружений.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:50:56 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184717567/pic_11629e1aa75618461513c6742906c08d.jpg" type="image/jpeg" length="25929"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/banan/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Дачникам предложили бороться с муравьями с помощью бананов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/banan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Владельцам дачных участков предложили бороться с муравьями с помощью бананов. Такой совет дала агроном, ландшафтный дизайнер Анастасия Коврижных. Она отметила, что муравьи могут представлять серьезную угрозу для участка, поскольку при наличии благоприятных условий их число будет постоянно увеличиваться.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831161918059/pic_c10bb6a8b62128478679702e73f41cf8.jpg" type="image/jpeg" length="17592"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/3874834873/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>ЕС не смог разблокировать средства из Европейского фонда мира для Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/3874834873/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европейский союз не смог разблокировать очередной транш для Украины из средств Европейского фонда мира. Об этом сообщил глава евродипломатии Жозеп Боррель. Он отметил, что, к сожалению, новый транш все еще заблокирован, и при этом выразил надежду, что средства будут разблокированы на следующей неделе.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831184832723/pic_0199c1c9f5d5906e875bf97532240d8a.jpg" type="image/jpeg" length="20455"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/salma/</guid>
  <author>Мария Винар</author>
  <title>Фанаты оценили фигуру 56-летней Сальмы Хайек в откровенном наряде</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/salma/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фанаты оценили фигуру американской актрисы мексиканского происхождения Сальмы Хайек в откровенном наряде. 56-летняя знаменитость предстала  на лестнице в синем бюстгальтере с глубоким декольте и облегающей вязаной юбке, оформленной бахромой. На ее лице присутствует легкий макияж в стиле smoky eyes.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831134244337/pic_0fb128d1ffa1cd1b7285f71540c5404e.jpg" type="image/jpeg" length="29892"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/semechkiuzb/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Иностранец пересек границу с наркотиками под видом семечек и был задержан ФСБ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/semechkiuzb/</link>
  <description>
    <![CDATA[Краснодарский краевой суд приговорил гражданин Узбекистана к 14 годам колонии строгого режима за преступление в сфере незаконного оборота наркотиков. Его признали виновным по двум статьям. По версии следствия, мужчина пытался провести в Абхазию из Сочи более 120 граммов метадона в упаковке из-под семечек.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170934512/pic_23dfa4933175aa59553a1cdd9291aeb4.jpg" type="image/jpeg" length="32680"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/walking_frame/</guid>
  <author>Алиса Дмитриева</author>
  <title>93-летняя обитательница дома престарелых ударила соседку ходунками</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/walking_frame/</link>
  <description>
    <![CDATA[93-летнюю жительницу Гонконга арестовали по подозрению в том, что она с помощью ходунков толкнула 94-летнюю соседку по дому престарелых, что привело к тяжелым травмам. Женщины конфликтовали из-за того, что одна из них якобы блокировала ходунками проход в коридоре. Нападавшую арестовали, но отпустили под залог.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/25/10/20230825103745801/pic_e2253cb9fac6b53db9324dff42bd35e2.jpg" type="image/jpeg" length="26766"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/inflation_europe/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Инфляция в Европе вернулась к росту</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/inflation_europe/</link>
  <description>
    <![CDATA[По итогам августа темпы роста потребительских цен в 20 странах еврозоны перестали замедляться. К концу последнего месяца лета показатель составил 5,3 процента в годовом выражении вместо ожидаемого аналитиками 5,1 процента. На этом фоне опрошенные Bloomberg эксперты допустили повышение ставки ЕЦБ в 10-й раз подряд.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831181710951/pic_55582e368e4a9d57b7c7f321848e276c.jpg" type="image/jpeg" length="32622"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/japan/</guid>
  <author>Екатерина Улитина</author>
  <title>Писательница поделилась простыми секретами похудения японцев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/japan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Писательница Каки Окумура, которая родилась и выросла в США, поделилась секретами похудения, о которых узнала после переезда в Японию. По ее словам, японцы не отказывают себе в сладостях и фастфуде, но они умерены в любой еде, часто готовят дома и любят совершать длительные прогулки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/10/20230831101528812/pic_e09725ee3923e4ae2b766f2f2f070def.webp" type="image/webp" length="18476"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/risk/</guid>
  <author>Вячеслав Агапов</author>
  <title>В перебоях с поставками топлива в России увидели угрозу для уборки урожая</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/risk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Перебои с поставками топлива в России могут усилиться в ближайшие месяцы и создать проблемы для уборки урожая. Представители отрасли заявили, что с дефицитом справятся не ранее октября, когда нефтеперерабатывающие заводы завершат техобслуживание, а спрос на топливо снизится.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831174818566/pic_f176b792e899b19c84e2a92c2bea3796.jpg" type="image/jpeg" length="27006"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zhuravli/</guid>
  <author>Варвара Родикова</author>
  <title>Краснокнижные птицы прилетели на озеро в России и попали на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zhuravli/</link>
  <description>
    <![CDATA[Серые журавли прилетели на озеро в Заполярье и попали на видео. Кадры с фотоловушки опубликованы в группе Лапландского заповедника. На записи видно, как три птицы ходят у берега водоема, одна из них засовывает голову в воду. Вид занесен в Красную книгу Мурманской области.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831182546816/pic_583afb2ac036bab318d44b2d6100dc16.jpg" type="image/jpeg" length="44870"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podolyaakk/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В офисе Зеленского назвали ключ к завершению конфликта на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podolyaakk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вооруженным силам Украины (ВСУ) важно уничтожить транзитный коридор через Крым и взять полуостров под огневой контроль, фактически это является ключом к завершению конфликта. Такое мнение высказал советник главы офиса президента Украины Владимира Зеленского Михаил Подоляк, его цитирует белорусский портал «Зеркало».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831183220927/pic_80d0e96bbf719256683ba1b70048896c.jpg" type="image/jpeg" length="23091"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/trump_is_marching_through_the_georgia/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>Трамп отказался признать себя виновным во вмешательстве в выборы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/trump_is_marching_through_the_georgia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экс-президент США Дональд Трамп отказался признать себя виновным во вмешательстве в президентские выборы 2020 года в штате Джорджия. По сообщению суда, Трамп отказался от предъявления ему официального обвинения и не признал свою вину во время выборов. Также он не принял участия в очном зачтении обвинений.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831182928826/pic_8d658ec3d324598059a89beda4e7f378.jpg" type="image/jpeg" length="21214"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/india_india/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Одной стране предрекли проблемы с урожаем из-за аномальной засухи</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/india_india/</link>
  <description>
    <![CDATA[Август 2023 года стал самым засушливым за последние 100 лет для Индии, которая считается одним из крупных агроэкспортеров. В последний месяц лета в стране выпало 162,7 миллиметра осадков, что на 36 процентов ниже нормы. Это обстоятельство усилило опасения аналитиков по поводу сокращения урожая в Индии.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831134309412/pic_42fca0e4ae6a1b2eb52ee0271f067734.jpg" type="image/jpeg" length="30383"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plane/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>У пассажирского самолета отказал двигатель во время полета</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plane/</link>
  <description>
    <![CDATA[У пассажирского лайнера индийской авиакомпании IndiGo во время полета отказал двигатель. Непредвиденная ситуация произошла во вторник, 29 августа, с самолетом, летевшим из Калькутты в Бангалор. В результате пилотам пришлось вернуться в аэропорт вылета. Посадка лайнера прошла благополучно. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831152505355/pic_21c0cf0f793b8bef6041a1e8a3cef695.jpg" type="image/jpeg" length="19378"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oldtrends/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Стилистка перечислила россиянкам выходящую из моды одежду</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oldtrends/</link>
  <description>
    <![CDATA[Звездный стилист и дизайнер Луна Цомартова перечислила россиянкам популярную одежду, которая выходит из моды. В первую очередь в список вошли массивные кроссовки, известные как ugly shoes. Помимо этого, Цомартова заявила, что брюки карго перестанут быть актуальными в предстоящих сезонах.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831173310173/pic_d95e3d1262015f765a1cc00cbbc15ac9.jpg" type="image/jpeg" length="23724"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hyenas/</guid>
  <author>Алиса Дмитриева</author>
  <title>Стая гиен отбила сородича у огромного льва</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hyenas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Стая гиен в ЮАР спасла своего сородича из пасти огромного льва на глазах у отправившихся на сафари туристов. Гиены питались остатками добычи львов и насторожились при появлении хищника, который схватил одну из них. Cовместными усилиями стая смогла его отвлечь и помочь сородичу сбежать. <br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/12/20230830120100187/pic_de3aecbc3124364fcedb8ed10bbe68af.jpg" type="image/jpeg" length="51220"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kurshh/</guid>
  <author>Илона Палей</author>
  <title>Администратора Telegram-канала Moscow Calling задержали за дискредитацию армии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/kurshh/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве задержали администратора Telegram-канала Moscow Calling Андрея Куршина. В отношении Куршина возбудили уголовное дело по статье о публичном распространении заведомо ложной информации об использовании Вооруженных сил (ВС) России. Куршин публиковал в канале сообщения, в которых дискредитировал Российскую армию.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831180316749/pic_1ea492f9fea9fa10f94515fc13359326.jpg" type="image/jpeg" length="28795"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zaes/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Минобороны обвинило Киев в попытке дискредитировать Россию в районе ЗАЭС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/zaes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Киев попытался дискредитировать Вооруженные силы России во время ротации инспекторов МАГАТЭ на Запорожской атомной электростанции. Об этом сообщили в российском Минобороны. Как заявили в ведомстве, Украина сымитировала звуки взрывов боеприпасов в зоне перехода экспертов международной организации.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831181941960/pic_2e87be246c7d0737b643047a964ec415.jpg" type="image/jpeg" length="33234"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/welle/</guid>
  <author>Асель Минбаева</author>
  <title>Немецкий телеканал оштрафовали на 400 тысяч рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/welle/</link>
  <description>
    <![CDATA[Таганский суд Москвы оштрафовал немецкий телеканал Deutsche Welle (DW), признанный в России СМИ-иноагентом, на 400 тысяч рублей за отсутствие соответствующей маркировки. «Суд признал виновным Deutsche Welle по части 4 статьи 19.34 КоАП», — говорится в сообщении суда, которое приводит ТАСС.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831181737945/pic_445c935c44ba31261fa8dc0f1876e771.jpg" type="image/jpeg" length="24143"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/novaak/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Россия сократит поставки нефти на внешние рынки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/novaak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россия на следующей неделе официально объявит о сокращении поставок нефти на внешние рынки. С таким заявлением выступил вице-премьер России Александр Новак. Он уточнил, что Москве удалось договориться со странами ОПЕК+ о новых параметрах сокращения поставок российской нефти на внешние рынки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831180648072/pic_507873be4718ee657683a44c93594166.jpg" type="image/jpeg" length="33035"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podolll/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>В офисе Зеленского объяснили выгоду россиян от Лукашенко</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/podolll/</link>
  <description>
    <![CDATA[Советник главы офиса президента Украины Михаил Подоляк заявил, что президент Белоруссии Александр Лукашенко выгоден для россиян. «Надо ли россиянам устранять Лукашенко? Нет, он безобиден для них. Лукашенко точно не спровоцирует никаких проявлений антироссийскости», — сказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:09:25 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175737167/pic_632975aa016390eef19f91a7d499956d.jpg" type="image/jpeg" length="24609"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavr_fidan/</guid>
  <author>Виктория Кондратьева</author>
  <title>Лавров разъяснил Фидану бесперспективность «формулы Зеленского»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavr_fidan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская сторона объяснила представителям Анкары бесперспективность «формулы [президента Украины Владимира] Зеленского». Об этом сообщил министр иностранных дел России Сергей Лавров на пресс-конференции по итогам переговоров со своим турецким коллегой Хаканом Фиданом.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/18/20230831180425162/pic_e2652079e04ab5f5a1d4dfa1788f5b97.jpg" type="image/jpeg" length="27954"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/message/</guid>
  <author>Алиса Дмитриева</author>
  <title>Послание в бутылке преодолело пять тысяч километров за четыре года</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/message/</link>
  <description>
    <![CDATA[В американском городе Северный Уайлдвуд, штат Нью-Джерси, семья нашла на пляже послание в бутылке, которое было брошено в море в Ирландии и за четыре года преодолело пять тысяч километров. Теперь семья пытается связаться с автором послания, чтобы рассказать ему о том, как далеко доплыла бутылка.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:05:21 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/24/14/20230824143313988/pic_0afb5c8ea48881364aeab5c31923821e.jpg" type="image/jpeg" length="10338"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ovechkin/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Овечкин ответил на вопрос о страшном гонении на русских за границей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ovechkin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский капитан клуба Национальной хоккейной лиги «Вашингтон Кэпиталс» Александр Овечкин рассказал, как к нему относятся за границей. «Понятное дело, что первое время было тяжело. Со всех сторон. А сейчас люди сами понимают, что это жизнь, это ситуация», — поделился он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831173758023/pic_e6c4155de951c43fa5298e928fde7ec7.jpg" type="image/jpeg" length="26348"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavrrrovv/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Лавров оценил инициативы генсека ООН по восстановлению зерновой сделки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavrrrovv/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр иностранных дел России Сергей Лавров оценил новые инициативы генсека ООН Антониу Гутерреша по зерновой сделке, отметив, что для Москвы в них никаких гарантий нет. «По-прежнему в этом послании нет ни одной гарантии, есть только обещания стараться быстрее, стараться активнее», — отметил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175829583/pic_d33bcae063b32f113e32d2cba0ee0be2.jpg" type="image/jpeg" length="18183"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/f9/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Объяснен подход SpaceX при сохранении обтекателей полезной нагрузки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/f9/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания SpaceX отказалась от вылавливания обтекателей полезной нагрузки ракеты Falcon 9 при помощи платформы с сеткой из-за сложности этого подхода. Об этом пишет ArsTechnica. Американское издание обратило внимание на выступление вице-президента по запускам SpaceX Кико Дончева.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 18:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831112351776/pic_3e68dcded3740405c1e3cb6315096677.jpg" type="image/jpeg" length="25254"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/faaaaaaake/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Бывшего российского священника приговорили к колонии за фейки об армии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/faaaaaaake/</link>
  <description>
    <![CDATA[Калининский районный суд Санкт-Петербурга приговорил бывшего священника Иоанна Курмоярова к трем годам колонии общего режима по статье о распространении ложной информации о Вооруженных силах (ВС) России. Ему также запретили размещать публикации в интернете в течение двух лет. Курмояров свою вину признал.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:58:01 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831172617313/pic_beb65e0e3a197cbe09eda20441ac953f.jpg" type="image/jpeg" length="25543"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/leshenko/</guid>
  <author>Сергей Равин</author>
  <title>Лев Лещенко впервые раскрыл размер своей пенсии и назвал ее мизерной</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/leshenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Народный артист России певец Лев Лещенко впервые раскрыл размер своей пенсии. «Я за звания получаю какие-то надбавки. Из этого и складывается сумма в тридцать тысяч рублей в месяц», — сказал певец, отметив, что у его жены пенсия гораздо меньше. Лещенко также признался, что не смог бы прожить на одну пенсию. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831165133281/pic_9949e5ab873241fe0650faec093e58ab.jpg" type="image/jpeg" length="17729"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/train_design/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>В Москве придумали новый дизайн поезда для метро</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/train_design/</link>
  <description>
    <![CDATA[Компания «Трансмашхолдинг» (ТМХ) придумала новый дизайн поездов для московского метро. Их начнут поставлять с 2024 года. Об этом сообщают «Известия» со ссылкой на сообщение компании. В новом поезде разработчики сохранили силуэтную арку, которая была в дизайне электропоезда «Иволга».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175023271/pic_94ec9a0b7fdbc0da2b023ddfc797bce3.jpg" type="image/jpeg" length="28480"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tetkino/</guid>
  <author>Алан Босиков</author>
  <title>ВСУ обстреляли приграничный российский регион</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tetkino/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинские войска обстреляли Курскую область, сообщил губернатор Роман Старовойт. На территории населенного пункта Теткино разорвалось пять снарядов, отметил губернатор. В результате обстрела никто не пострадал, повреждения получили четыре домовладения, их собственникам окажут помощь в восстановлении. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175513944/pic_8d021be84c5a2ee9e2b9a14548c52416.jpg" type="image/jpeg" length="19601"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nayooyomniik/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>На Украине погиб воевавший на стороне Киева британский наемник</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/nayooyomniik/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Украине погиб воевавший на стороне Киева британский наемник Сэм Ньюи, о смерти оказывавшего поддержку Вооруженным силам Украины (ВСУ) британца сообщает издание Telegraph со ссылкой на его родственников. Журналисты уточнили, что погибшему на фронте Ньюи было 22 года, он был студентом из Бирмингема.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831175133662/pic_9309b0e0a912b8ffd37fad0114073e00.jpg" type="image/jpeg" length="17821"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/florence/</guid>
  <author>Александра Лисица</author>
  <title>Звезда «Оппенгеймера» смирилась со своим целлюлитом</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/florence/</link>
  <description>
    <![CDATA[27-летняя британская актриса Флоренс Пью рассказала о принятии собственного тела. По словам звезды фильма «Оппенгеймер», она не стесняется показывать целлюлит или складки между подмышкой и грудью. Она считает, что критика того, как выглядит тело, всегда была инструментом сдерживания женщин.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831134847663/pic_5c82d66bcea50c57de9ef65732072620.jpg" type="image/jpeg" length="20085"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plasticsurgery/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Пластический хирург назвал россиянам опасные методы увеличения груди и ягодиц</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/plasticsurgery/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пластический хирург, кандидат медицинских наук Владимир Зленко назвал россиянам опасные методы увеличения груди и ягодиц. По словам специалиста, ряд осложнений может вызвать коррекция внешности при помощи нерассасывающегося геля. Помимо этого, доктор добавил, что операции с имплантами ягодиц также уходят в прошлое. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831163943815/pic_23132b692bbde27cc8afe89ebe070872.jpg" type="image/jpeg" length="14599"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavrov_fidan/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>Лавров рассказал о раздражении Запада из-за независимой линии Турции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/lavrov_fidan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава МИД России Сергей Лавров заявил, что Турция раздражает Запад своей независимой внешнеполитической линией. Об этом он сообщил на пресс-конференции по итогу переговоров со своим турецким коллегой Хаканом Фиданом, передает корреспондент «Ленты.ру». Лавров отметил, что Турция ориентирована на национальные интересы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831173842765/pic_f6797b7ac1867b691f1e43295480fab0.jpg" type="image/jpeg" length="17103"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dom_musk/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>Власти США проверят Tesla из-за секретного дома Маска</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dom_musk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти США решили расследовать нецелевое использование средств в компании Tesla. Как узнали журналисты, речь идет о проверке возможных расходов на дом гендиректора компании Илона Маска, обсуждение строительства которого ранее фигурировало во внутренних документах компании под названием «Проект 42».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170806416/pic_b6fe495ccef99286a625ceb55d986736.jpg" type="image/jpeg" length="33603"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/de_taurus/</guid>
  <author>Георгий Нестеров</author>
  <title>На Украине объяснили отказ Германии поставлять ВСУ ракеты Taurus</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/de_taurus/</link>
  <description>
    <![CDATA[Германия не желает поставлять Украине дальнобойные крылатые ракеты Taurus из-за страха перед Россией. Об этом заявил секретарь Совета национальной безопасности и обороны республики Алексей Данилов. «Некоторые боятся раздражать Россию, что, с нашей точки зрения, совершенно неправильно», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831173550511/pic_4b43f07fc546dcd4751f3bf78347db84.jpg" type="image/jpeg" length="30837"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/843849324982/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>Глава МИД Турции анонсировал встречу с Шойгу 1 сентября</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/843849324982/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава МИД Турции Фидан встретится с министром обороны России Сергеем Шойгу 1 сентября. Встречу турецкий дипломат анонсировал на пресс-конференции по итогам переговоров с российским коллегой Сергеем Лавровым, передает корреспондент «Ленты.ру». Глава МИД Турции находится в России с визитом с 31 августа по 1 сентября.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831174104255/pic_aaa7d1aa71b8b2baef8a50701c0f2684.jpg" type="image/jpeg" length="19442"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sochi_erdopu/</guid>
  <author>Виктория Кондратьева</author>
  <title>Глава МИД Турции раскрыл место встречи Эрдогана и Путина</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sochi_erdopu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Турции Реджеп Тайип Эрдоган и российский лидер Владимир Путин в скором времени встретятся в Сочи для проведения переговоров. Место встречи политиков на совместной пресс-конференции с главой МИД Сергеем Лавровым раскрыл министр иностранных дел Турции Хакан Фидан.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831174254337/pic_0c1a82d1a8e35dc59238d26c900ab7ed.jpg" type="image/jpeg" length="20744"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sever/</guid>
  <author>Евгения Куликова</author>
  <title>Путин открыл движение по самому северному мосту через Енисей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sever/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин по видеосвязи открыл движение по самому северному мосту через Енисей в Красноярском крае. Запись публикует пресс-служба Кремля. Автодорожный мостовой переход построили в районе поселка Высокогорский. До этого жители 17 поселков могли перебраться через русло только на пароме или по льду.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831172833864/pic_4c116ca7c3d1e63664c8dbf004d8aa74.jpg" type="image/jpeg" length="18927"/>
  <category>69-я параллель</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dorogo/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Дешевое жилье в Москве подорожало</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dorogo/</link>
  <description>
    <![CDATA[В августе квартиры на вторичном рынке Москвы и Подмосковья выросли в цене. При этом дорожает только дешевое жилье, пока стоимость более дорогих объектов остается прежней. За последний месяц лета готовые квартиры в Москве подорожали на 1,4 процента, а в Подмосковье — на 0,4 процента.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831150813344/pic_f04da772fa7f117d5baf6d93176e296c.jpg" type="image/jpeg" length="30081"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/general_ngemaaaaa/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Назначенный мятежниками временный президент Габона принесет присягу в сентябре</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/general_ngemaaaaa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Назначенный временным президентом захватившими власть в Габоне мятежниками генерал Брис Олиги Нгема официально принесет присягу в качестве главы государства переходного периода 4 сентября. Об этом сообщает в соцсети Twitter (новое название — X) Agence France-Presse (AFP).]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831172704338/pic_359201123909dad0dd7335dee60ff75c.jpg" type="image/jpeg" length="25315"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/mollits/</guid>
  <author>Илона Палей</author>
  <title>Похитившая мощи Николая Чудотворца россиянка объяснила свой поступок</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/mollits/</link>
  <description>
    <![CDATA[Задержанная в Ленинградской области 69-летняя прихожанка призналась, что похитила частицы мощей святителя Николая Чудотворца, чтобы молиться перед ними дома. Женщина также рассказала, что действовала в одиночку и о ее краже никто не знал. Ранее стало известно о задержании женщины. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831173105925/pic_037a86b6331024407ec83ea4a65d6ed7.webp" type="image/webp" length="25316"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/marijuana/</guid>
  <author>Алиса Дмитриева</author>
  <title>Женщина вернулась домой спустя год и нашла там плантацию марихуаны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/marijuana/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жительница США вернулась домой после года проживания в Канаде и обнаружила на своей территории плантацию марихуаны. Хотя она никому не разрешала жить у себя дома, ворота были заперты, а забор закрыт черным полотном. Полиция изъяла с участка два килограмма марихуаны, винтовку, видеокамеру и  мобильный телефон.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/15/20230830153521058/pic_2ad49736828ea9fd9d331e46318f1b97.jpg" type="image/jpeg" length="22816"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tourist/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>Выпивший россиянин уснул в лодке и едва не уплыл в открытое море</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tourist/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский турист в состоянии алкогольного опьянения уснул в надувной лодке в Сочи и едва не уплыл в открытое море. Непредвиденная ситуация произошла с выпившим 57-летним жителем Москвы. О происшествии в службу «112» сообщил очевидец. По его словам, мужчина находился на удалении около 300 метров от береговой полосы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:24:32 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170354959/pic_235b87b266ad8fd9d2ea843f0b67b024.jpeg" type="image/jpeg" length="42458"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gabonobligations/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>Лидер мятежников Габона пообещал выполнять все обязательства страны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gabonobligations/</link>
  <description>
    <![CDATA[Генерал Брис Олиги Нгема, назначенный лидером мятежниками, захватившими власть в Габоне, пообещал выполнять все международные и внутриполитические обязательства страны. Об этом пишет РИА Новости со ссылкой на местный телеканал. Представитель мятежников заверил всех инвесторов в обеспечении всех обязательств.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831172457919/pic_5cb6a86ae24df5ce2a608e47c36f358f.jpg" type="image/jpeg" length="32258"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/baikal_el/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Информация о банкротстве российского производителя процессоров оказалась фейком</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/baikal_el/</link>
  <description>
    <![CDATA[Информация о банкротстве российского производителя процессоров «Байкал Электроникс» оказалась фейком. В действительно банкротом объявлена компания «Т-Платформы», которой принадлежит лишь один процент акций «Байкал Электроникс». Данные сервиса СБИС также подтверждают тот факт, что компания продолжает работу.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:23:55 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170713133/pic_d194db6cf1e4b2985863ddaf3dfd5c6a.jpg" type="image/jpeg" length="35774"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/alina_trener/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Фигуристка Горбачева высказалась об избиениях со стороны тренеров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/alina_trener/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская фигуристка Алина Горбачева высказалась о конфликтах с тренерским штабом. Она заявила, что тренеры никогда не унижали ее. Вечером 28 августа 16-летняя спортсменка ушла с катка и не вернулась домой. Горбачеву нашли спустя сутки в одном из торговых центров в Москве.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:22:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170834964/pic_c87f33b3ae03a39935af770170493bef.jpg" type="image/jpeg" length="21260"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/schoolwork/</guid>
  <author>Вячеслав Агапов</author>
  <title>В России усомнились в способности детского труда справиться с кадровым голодом</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/schoolwork/</link>
  <description>
    <![CDATA[Детский труд не решит проблему кадрового дефицита в России. По словам члена комитета Госдумы по труду, социальной политике и делам ветеранов Светланы Бессараб, работодатели не заинтересованы в привлечении подростков, так как школьники должны работать неполный день и при этом получать хотя бы минимальную оплату труда.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/assets/webpack/images/lenta_og.8735b949.png" type="image/png" length="14407"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/idalia_usa/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>США предрекли рекордный экономический ущерб от урагана</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/idalia_usa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мощный ураган «Идалия», обрушившийся в конце августа на побережье Флориды, может привести к рекордному в этом году экономическому ущербу для США. По оценкам аналитиков компании AccuWeather, суммарный ущерб составит 18-20 миллиардов долларов. Ураган нанесет значительный вред для американской страховой отрасли. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831164457743/pic_41f8e546aeecf065c84e840875eed6bd.jpg" type="image/jpeg" length="47370"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/stirkabra/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>Блогерша отказалась от частой стирки бюстгальтеров и вызвала споры в сети</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/stirkabra/</link>
  <description>
    <![CDATA[Блогерша Эллисон Дельперданг, более известная в соцсетях по никнейму @allisondelperdang, отказалась от частой стирки нижнего белья и вызвала споры среди подписчиков. В видео женщина рассказала, что ненавидит выполнять домашние обязанности. Однако, по ее словам, больше всего она не любит стирать, особенно бюстгальтеры. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831151606998/pic_c35074f70b6fce79e94be95cda5cb1a3.jpg" type="image/jpeg" length="42560"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/benz/</guid>
  <author>Влада Горячева</author>
  <title>В России спрогнозировали цены на бензин на заправках осенью</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/benz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Цены на бензин на российских заправках этой осенью не превысят 62,98 рубля за литр, а дизельное топливо будет стоить не дороже 64,61 рубля, спрогнозировала доцент кафедры экономической теории РЭУ имени Г.В. Плеханова Татьяна Скрыль. По ее мнению, рынок топлива требует мер со стороны государства для стабилизации цен.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831165343425/pic_f13bdfd1c2a87b9de221dfbeb937a3a5.jpg" type="image/jpeg" length="23281"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dontworry/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Путин на совещании успокоил Силуанова</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dontworry/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин успокоил министра финансов Антона Силуанова в начале совещания по развитию Красноярского края. «Раньше времени сдали мост, о котором мы сегодня будем говорить, и в деньги даже уложились, что не всегда бывает. Поэтому Антона Германовича можно успокоить», — сказал глава государства.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831165816475/pic_16dafbf6908d13d1a1e0a8ec26b5a44e.jpg" type="image/jpeg" length="14708"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hotelroom/</guid>
  <author>Марина Черняк</author>
  <title>Стюардесса раскрыла способ сделать сигнализацию в номере из подручных средств</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/hotelroom/</link>
  <description>
    <![CDATA[Cтюардесса американской авиакомпании Delta Airlines раскрыла простой способ сделать из подручных средств сигнализацию в номере отеля и обезопасить себя от злоумышленников. Она посоветовала аккуратно пристроить гладильную доску к стене под прямым углом к двери. Если кто-то попытается зайти, раздастся звук. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831112909009/pic_264c18cc641ff36912e98f6a82d1e257.jpg" type="image/jpeg" length="23244"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oonzelenskii/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Стало известно о возможном визите Зеленского в США</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oonzelenskii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский может посетить США во время недели высокого уровня Генеральной Ассамблеи ООН. Об этом сообщила постоянный представитель США при ООН Линда Томас-Гринфилд. Ранее стало известно, что Совет Безопасности организации проведет заседание, на котором обсудит ситуацию на Украине.<br /><br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170557733/pic_2662090fed31506f973a01dc0ad25342.jpg" type="image/jpeg" length="22643"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/chehiaukrainenato/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>В Европе назвали условия присоединения Украины к НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/chehiaukrainenato/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина сможет присоединиться к НАТО после завершения боевых действий и стабилизации своих границ. Об этом заявил представитель Чехии в альянсе Якуб Ландовский. При этом он предположил, что мирный договор между Москвой и Киевом не является обязательным условием для вступления Украины в НАТО.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831163759184/pic_51d740d26b33412a6cc215d203ec4b73.jpg" type="image/jpeg" length="15842"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ustal/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Россиянам раскрыли опасность постоянной усталости</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ustal/</link>
  <description>
    <![CDATA[Доктор медицинских наук, телеведущая Елена Малышева раскрыла опасность постоянной усталости. В эфире программы «Жить здорово!» на Первом канале врач объяснила, что слабость может свидетельствовать о нарушении обмена кальция, которое часто приводит к мочекаменной болезни, аритмии и гипертонии. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:03:08 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/11/20230830113720067/pic_a69ab88daf106f9924cf7084b3fbffb1.jpg" type="image/jpeg" length="17563"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gimnastka/</guid>
  <author>Екатерина Смирная</author>
  <title>В цирке раскрыли подробности о состоянии упавшей с высоты российской гимнастки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gimnastka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Воздушная гимнастка, которая сорвалась и упала с высоты в цирке «Крокус» в Барнауле Алтайского края, жива и находится в сознании. Об этом «Ленте.ру» сообщил сотрудник шапито Аслан Бейсеков. Мужчина уточнил, что трюк, во время которого сорвалась девушка, выполнялся без страховки. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 17:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/17/20230831170345535/pic_b9b7d1bd067e8cb0b5cd5ffac396399f.jpg" type="image/jpeg" length="40175"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ukrgvp/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Обстрелявший жилой дом из гранатомета украинский военный получил 15 лет колонии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ukrgvp/</link>
  <description>
    <![CDATA[Верховный суд Луганской народной республики (ЛНР) приговорил к 15 годам колонии строгого режима военнослужащего Вооруженных сил Украины (ВСУ) Дениса Заеца за обстрел из противотанкового гранатомета многоквартирного жилого дома в Северодонецке. Заеца признали виновным по двум статьям. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/12/20230831124105226/pic_cc97a911cb78b6ef3fe47997c5e1b1a7.jpg" type="image/jpeg" length="24910"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/snt/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Дачникам назвали простой способ стать членом СНТ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/snt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дачник может получить членство в СНТ  за 30 дней, подав соответствующее заявление. Простой способ сделать это назвал глава Союза дачников Подмосковья Никита Чаплин. Он отметил, что в соответствии с новыми правилами, вступившими в силу в текущем году, дачникам стало проще стать членами СНТ.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831151211193/pic_ccbac063c06153bebe2e08c5654843e8.jpg" type="image/jpeg" length="54686"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dez/</guid>
  <author>Елена Апазиди</author>
  <title>Разработан способ дезинфекции операционных при помощи электрического поля</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dez/</link>
  <description>
    <![CDATA[Исследовательская команда из Кардиффского университета разработали способ дезинфекции операционных при помощи электрического поля. Согласно исследованию, новый метод способен предотвратить до 99 процентов аэрозольного распространения вирусов во время хирургических процедур. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/19/20230830195321832/pic_e885a3ca78295381d64a942d02570ac7.jpg" type="image/jpeg" length="27843"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/design/</guid>
  <author>Екатерина Улитина</author>
  <title>Дизайнер назвал устаревшие тренды современного интерьера</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/design/</link>
  <description>
    <![CDATA[Белые стены и светло-серая мебель больше не являются универсальным способом создать современный интерьер, считает дизайнер Эмили Шоу. По ее мнению, современное жилище должно быть уникальным, ярким и отражать характер и потребности владельца не только визуально, но и по своему функционалу. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/24/13/20230824133033714/pic_e78f538f67a21695153a3df5f27fc613.jpg" type="image/jpeg" length="21623"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/konkurs/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В России запустили масштабный конкурс для школьников</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/konkurs/</link>
  <description>
    <![CDATA[«ВКонтакте» и социальное движение в сфере образования «Сменка» запускают конкурс для школьников, победители которого получат бесплатный ремонт актового зала. На открытие творческой студии в школу приедет известная российская певица и блогер Юлия Гаврилина. Конкурс пройдет в два этапа.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/14/20230831144242728/pic_117b56d5747f122a2184dc6abf1ef278.jpg" type="image/jpeg" length="23341"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/harrybold/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Раскрыта возможная причина облысения принца Гарри</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/harrybold/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ведущий консультант по выпадению и пересадке волос Спенсер Стивенсон раскрыл возможную причину облысения принца Гарри. По мнению специалиста, внешние изменения супруга актрисы Меган Маркл связаны в том числе со стрессом, который был вызван трудными отношениями с родственниками. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831154337072/pic_9779c16dba6cd11f194270bacbba0b27.jpg" type="image/jpeg" length="16151"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sok/</guid>
  <author>Влада Горячева</author>
  <title>Российские производители предупредили об исчезновении апельсинового сока</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sok/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские производители апельсинового сока попросили власти рассмотреть возможность введения мер господдержки таких компаний на фоне дефицита импорта сырья из «недружественных стран», заявил президент Союза производителей соков, воды и напитков («Союзнапитки») Максим Новиков.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831155450173/pic_c93e18c91b8e3f2408c19c01edd12ccf.jpg" type="image/jpeg" length="16807"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oilprices/</guid>
  <author>Мария Грушко</author>
  <title>Мировым ценам на нефть предрекли рост</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/oilprices/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мировые цены на нефть эталонного сорта Brent продолжают расти и в начале осени с высокой вероятностью превысят отметку 87 долларов за баррель, считают опрошенные «Известиями» эксперты. Тем временем в ходе биржевых торгов котировки почти достигли данного уровня. В верхней точке цены достигали 86,78 доллара за баррель.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831154531787/pic_7712b9f8c4f4b840f5939d3a3fd0695f.jpg" type="image/jpeg" length="35667"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sbbbbbb/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Совбез ООН проведет в сентябре заседание по Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sbbbbbb/</link>
  <description>
    <![CDATA[Совет Безопасности (СБ) ООН во время недели высокого уровня Генеральной Ассамблеи ООН в сентябре проведет заседание, на котором обсудит ситуацию на Украине. По словам постпреда США при ООН Линды Томас-Гринфилд, в неделе высокого уровня ГА ООН может принять участие и президент Украины Владимир Зеленский.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831163715580/pic_767ad3af83650332a74ab042c1937c87.jpg" type="image/jpeg" length="44370"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ze_srok/</guid>
  <author>Георгий Нестеров</author>
  <title>Зеленский заявил о намерении баллотироваться на второй срок</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ze_srok/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский заявил о намерении баллотироваться на второй срок на следующих выборах главы республики. «Я думаю, что мировая демократия поддержит нас. Я не брошу свою страну», — сказал он, отвечая на соответствующий вопрос журналиста португальского телеканала RTP.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831164025613/pic_4032af0162fe8bfd7783096ba17f8f6b.jpeg" type="image/jpeg" length="25236"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rostovob/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Обыски прошли у начальника следствия отдела полиции российского региона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rostovob/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Ростове оперативники регионального Управления ФСБ России с шести утра проводили обыск в доме начальника следствия отдела полиции № 3 Артура Мирзояна. Силовика подозревают в превышении должностных полномочий. Статья, по которой возбудили уголовное дело, относится к категории коррупционных.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831131934165/pic_8528401aee222409fcc1d749b76595bc.jpg" type="image/jpeg" length="20180"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/doc/</guid>
  <author>Варвара Родикова</author>
  <title>Московские школьники помогут Главархиву исследовать уникальные документы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/doc/</link>
  <description>
    <![CDATA[Столичные школьники и студенты колледжей помогут Главархиву Москвы исследовать уникальные документы. Об этом рассказал мэр города Сергей Собянин. Ученики рассмотрят личные дела известных студентов и преподавателей Московского Императорского университета с 1782 по 1917 год. Проект запустят в сентябре.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831163904437/pic_711a841351bc482738d11aeb6084d3cc.jpeg" type="image/jpeg" length="37378"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/bear/</guid>
  <author>Антонина Черташ</author>
  <title>Медведь сломал ограду и попытался похитить декоративного поросенка</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/bear/</link>
  <description>
    <![CDATA[В штате Флорида, недалеко от города Орландо, США, медведь сломал виниловую ограду на придомовом участке и попытался съесть бегающего по лужайке декоративного домашнего поросенка. Питомец выжил лишь благодаря усилиям хозяйки, которой удалось отпугнуть хищника. После этого женщина позвонила в полицию и вызвала патруль.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/29/08/20230829085847834/pic_505ff98e763a82830c1667071b6f84bc.jpg" type="image/jpeg" length="29957"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/glava_bash/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Глава региона России отчитался о попытке спасти «военнослужащего с гранатой»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/glava_bash/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Башкирии Радий Хабиров заявил о попытке спасти военнослужащего, который угрожал взорвать АЗС в Уфе. «Искренне пытался спасти его жизнь. Для меня он был солдатом, хотя и заблудившимся солдатом. Но у каждого свой выбор», — сказал политик. При этом он подчеркнул, что никому нельзя угрожать.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831162800778/pic_cf388a4c5bb64a57de6b837dd33e3070.jpg" type="image/jpeg" length="20455"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tsirk/</guid>
  <author>Марк Леонов</author>
  <title>Падение российской гимнастки с высоты на глазах у зрителей шоу попало на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/tsirk/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Барнауле гимнастка упала с высоты на глазах у посетителей цирка. Об этом сообщает региональная прокуратура в своем Telegram-канале. По сообщению надзорного органа, несчастный случай произошел прямо во время выступления. Момент падения попал на видео, кадры публикует РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831162609558/pic_383cd9cd8dc7c498c8f9cc59aca48be3.jpg" type="image/jpeg" length="17224"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/new_rec/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>России предрекли новый рекорд по ипотеке</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/new_rec/</link>
  <description>
    <![CDATA[В 2023 году российские банки могут установить рекорд по выдаче ипотеки — объем кредитов может впервые превысить 6,5 триллиона рублей. Такой прогноз сделали аналитики кредитно-рейтингового агентства НКР. По данным НКР, подобный показатель на 35-40 процентов превышает значения 2022 года и на 14-18 — 2021-го.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/11/20230831110743761/pic_197563a2dc335fd4c2b4d7b69404629c.jpeg" type="image/jpeg" length="29126"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/alz/</guid>
  <author>Елена Апазиди</author>
  <title>Найден новый препарат против болезни Альцгеймера</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/alz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Команда специалистов из Массачусетского технологического института нашла новый препарат-кандидат для борьбы с болезнью Альцгеймера. Результаты опубликованы в Journal of Experimental Medicine. В новой работе авторы изучили более 58 тысяч молекул из библиотеки одобренных FDA лекарств и химических веществ.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/19/20230830191422981/pic_8fa352249c5d2bbbce7abf93a5b51a91.jpg" type="image/jpeg" length="18468"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/protez/</guid>
  <author>Евгения Куликова</author>
  <title>Пожилая петербурженка почти год проходила с зубным протезом в бронхах</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/protez/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Санкт-Петербурге врачи НИИ скорой помощи имени Джанелидзе спасли пожилую пациентку, в бронхах которой застрял зубной протез. Об этом в четверг, 31 августа, сообщает пресс-служба медучреждения. На протяжении нескольких месяцев 60-летнюю женщину беспокоила тупая боль в области груди.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831162704432/pic_feea2d52491060770b4c837400ffd533.jpeg" type="image/jpeg" length="18265"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8let/</guid>
  <author>Алексей Гусев</author>
  <title>Российскую тяжелоатлетку-призерку ОИ дисквалифицировали на восемь лет за допинг</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/8let/</link>
  <description>
    <![CDATA[Спортивный арбитражный суд (CAS) отменил оправдательный приговор Дисциплинарного антидопингового комитета РУСАДА по делу о нарушении антидопинговых правил российской тяжелоатлеткой Татьяной Кашириной. Она дисквалифицирована на восемь лет. Отстранение будет отсчитываться с 28 августа. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831160449554/pic_7148d92c27728df9ef85dc3df6879f23.jpg" type="image/jpeg" length="23080"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/badsea/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>Туристы пожаловались на плавающие в море на юге России фекалии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/badsea/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские туристы возмутились поведению отдыхающих с детьми на южных курортах России. Они рассказали, что взрослые разрешают детям испражняться в море, из-за чего в воде плавают фекалии. Одна россиянка видела несколько таких случаев на пляже в Сочи и не смогла больше там купаться.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831135405299/pic_876c8731b4bf62fc02ee352debc424c8.jpg" type="image/jpeg" length="40165"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/videomoch/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Похитившая мощи Николая Чудотворца прихожанка из Ленобласти попала на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/videomoch/</link>
  <description>
    <![CDATA[МВД показало видео обнаружения мощевика, похищенного прихожанкой в Ленинградской области. На кадрах сначала виден момент похищения мощей Николая Чудотворца из храма. Затем показан дом, где обнаружили фигурантку. Она рассказала, что является пенсионеркой. Женщина призналась в содеянном. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831160748224/pic_e189db1c76851d83c2e7bf7a9cd29d1d.jpg" type="image/jpeg" length="33253"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/otklonil/</guid>
  <author>Мария Винар</author>
  <title>Суд отклонил иск купившего брендовые вещи за бесценок в ЦУМе россиянина</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/otklonil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дзержинский районный суд Волгограда отклонил иск россиянина, купивший вещи люксовых брендов за бесценок в московском Центральном универсальном магазине (ЦУМ). 19 июля житель Волгограда Станислав Анохин приобрел через мобильное приложение одежду по цене от 19 до 129 рублей, что в 846 раз ниже ее фактической стоимости.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831161510799/pic_78ce041243d19022cd39b09a269f76ae.jpg" type="image/jpeg" length="39906"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fidan_lavrov/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>Глава МИД Турции раскрыл цель переговоров с Лавровым</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/fidan_lavrov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава МИД Турции Хакан Фидан заявил, что переговоры со своим российским коллегой Сергеем Лавровым будут подготовкой к встрече президента России Владимира Путина с турецким лидером Реджепом Тайипом Эрдоганом в Сочи. По словам дипломата, повесткой встречи станут возобновление зерновой сделки и мирные переговоры.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/16/20230831160215078/pic_b8b89493f918fd7fd3bd7f0a86c572dc.jpg" type="image/jpeg" length="22015"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/klava_ny/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>Клава Кока раскритиковала американский город</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/klava_ny/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская певица Клавдия Высокова, более известная как Клава Кока, раскритиковала Нью-Йорк из-за грязи на улицах. Своим мнением об американском городе она поделилась в разговоре с изданием «Москвич Mag». Во время интервью певицу попросили назвать преимущество Москвы перед такими городами, как Нью-Йорк и Берлин.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831151233526/pic_66a9d73374a1deb88b452b7b0333b5be.jpg" type="image/jpeg" length="41738"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dadut/</guid>
  <author>Платон Щукин</author>
  <title>Российским бюджетникам дадут дополнительно 30 миллиардов рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/dadut/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава правительства России Михаил Мишустин заявил о дополнительном выделении 30 миллиардов рублей на повышение зарплат работникам государственных предприятий в рамках системной поддержки российских граждан. По его словам, повышение коснется педагогов, врачей, сотрудников научных и культурных учреждений.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831155546380/pic_0c042d75d20a913d9976a707f0abcb9b.jpg" type="image/jpeg" length="22408"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ukrain_mir/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>Названо условие прекращения боевых действий на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/ukrain_mir/</link>
  <description>
    <![CDATA[Обозреватель чешской газеты Lidovky Ян Махачек назвал условие прекращения боевых действий на Украине. В своей статье он предположил, что президенту Украины Владимиру Зеленскому придется пойти на территориальные уступки для урегулирования конфликта в стране и мира с Россией. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831153408163/pic_3e561ab384701968175643178846f8fc.jpg" type="image/jpeg" length="26311"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gaz_euro/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Глава «Газпрома» заявил о резком снижении потребления газа в Европе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/gaz_euro/</link>
  <description>
    <![CDATA[По итогам первых восьми месяцев 2023 года объемы потребления газа на европейском энергетическом рынке сократились на 26 миллиардов кубометров, заявил председатель правления «Газпрома» Алексей Миллер. Таким образом, этот показатель в регионе падает второй год подряд с учетом сокращения на 56 миллиардов «кубов» в 2022-м.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831154349272/pic_8781953ed6ae2d1e43e1ce5f3545cbe1.jpg" type="image/jpeg" length="19690"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rak/</guid>
  <author>Александра Лисица</author>
  <title>Эндокринолог перечислила грозящие раком популярные закуски</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/rak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Некоторые популярные закуски способствуют развитию онкологических заболеваний, предупредила врач-эндокринолог, диетолог Янина Лемешко. Для профилактики рака Лемешко предложила наладить питание: не употреблять много сахара и обработанного мяса и увеличить объем в рационе клетчатки, белка и правильных жиров.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/13/20230831135351158/pic_67abfe8ac3705aacc9e06cd5cbfc4a7e.jpg" type="image/jpeg" length="26543"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sanktsii/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Захарова прокомментировала прекращение действия санкций СБ ООН против Мали</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/sanktsii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель МИД России Мария Захарова сообщила, что в среду, 30 августа, был рассмотрен вопрос о продлении санкционного режима в отношении Мали. Российская сторона предложила снятие ограничений через год, однако не получила поддержки членов Совета Безопасности ООН.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831154005941/pic_3fc9fbcaf07081b6d79a80883dabbc3f.jpg" type="image/jpeg" length="34136"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/08/31/salam/</guid>
  <author>Алан Босиков</author>
  <title>Под Москвой мигранты толпой напали на поздоровавшегося с ними подростка</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/08/31/salam/</link>
  <description>
    <![CDATA[В городе Одинцове Московской области мигранты избили поздоровавшегося с ними 14-летнего подростка, возвращавшегося домой после игры. По словам молодого человека, он принял сидевших на лавке людей за знакомых и помахал им рукой. Поняв, что обознался, он извинился, но это не спасло его от нападения. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/31/15/20230831155326850/pic_a441c7d7463f08a9b9d26b7793dd49aa.jpg" type="image/jpeg" length="24792"/>
  <category>Россия</category>
</item>
  </channel>
</rss>
