<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки.</description>
    <link>https://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>https://lenta.ru/images/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>https://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss"/>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/interpol_kalachev/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Стало известно о планах недружественных стран исключить Россию из Интерпола</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/interpol_kalachev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Недружественные страны хотят заключить Россию из Интерпола и ведут об этом закулисные дебаты, которые продолжаются с начала специальной военной операции, несмотря на то, что устав подразумевает запрет на вмешательство. Об этом сообщил глава Национального центрального бюро (НЦБ) Интерпола МВД России Валерий Калачев.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:21:49 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/01/20230907012146984/pic_c676b850362fd8fcc13bed3e8f15752c.jpg" type="image/jpeg" length="27702"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/suma/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В украинском городе Сумы прогремели взрывы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/suma/</link>
  <description>
    <![CDATA[Несколько взрывов прогремели в городе Сумы на Украине, рассказал источник. В населенном пункте в ночь со среды на четверг, с 6 на 7 сентября, слышны взрывы. «В Сумах прогремели взрывы», — заявили журналисты. Ранее взрывы произошли в Одессе на Украине на фоне воздушной тревоги. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/01/20230907010927490/pic_288e160205dbb73ba993e26c6d61d657.jpg" type="image/jpeg" length="20404"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/litovkin/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В России оценили гарантии безопасности США для Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/litovkin/</link>
  <description>
    <![CDATA[США не дадут реальные гарантии безопасности для Киева, которые включают ввод войск НАТО и открытое противостояние с Россией. Такую оценку дал военный аналитик Виктор Литовкин. Он добавил, что для Вашингтона это бизнес. Эксперт указал, что наибольшие вопросы вызывают поставки снарядов с обедненным ураном. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:02:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/01/20230907010243790/pic_4cb0a3ed5ef7f16beaed877b98c58ad3.jpg" type="image/jpeg" length="15678"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/beliemetall/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>Джулия Фокс пришла на показ в металлическом белье</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/beliemetall/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская актриса и модель Джулия Фокс прошлась по улицам в откровенном наряде и привлекла внимание папарацци. Бывшая девушка рэпера Канье Уэста пришла на показ бренда Pretty Little Thing в металлическом нижнем белье, которое оголяло ее тело. При этом в качестве верхней одежды она выбрала темный кожаный плащ в пол.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 01:00:19 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172537338/pic_7d1af165492828b12a2be43e9e583783.jpg" type="image/jpeg" length="17363"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/meeting/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Зеленский рассказал о встрече с Блинкеном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/meeting/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский рассказал, что встретился с госсекретарем США Энтони Блинкеном в Киеве. Зеленский подчеркнул, что на Украине «всегда высоко ценят визиты американских партнеров». Глава Украины  также поблагодарил Блинкена за визит и поддержку и помощь бюджетной сфере.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907004928078/pic_724b644df187e2be98a6415a7c2ab146.jpg" type="image/jpeg" length="35129"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/sanksii/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В России оценили вероятность пересмотра потолка цен на нефть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/sanksii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Управляющий директор компании ООО «РусЭнергоПроект» Максим Канищев заявил, что пересмотр потолка цен на нефть будет воспринят как провал антироссийских санкций. «Никакого пересмотра потолка ждать не стоит. Комната с этим потолком пройдена, мы поднялись на этаж выше», — подчеркнул специалист. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907004150178/pic_077026f1afd71023c8281662626818b1.jpg" type="image/jpeg" length="17748"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/reys/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Туристы застряли в аэропорту почти на двое суток из-за задержки рейса</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/reys/</link>
  <description>
    <![CDATA[Туристы застряли в Москве почти на двое суток из-за задержки рейса Red Sea Airlines № 3112 из Шереметьево в Шарм-эш-Шейх. Пассажиры рассказали, что самолет должен был вылететь 5 сентября в 3:00, однако вылет задерживается более чем на 40 часов. Туристы из Египта также не могут вылететь в столицу.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:42:40 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906235912116/pic_bd3ff23fb5e7781f328695eb6aeb644c.jpg" type="image/jpeg" length="21102"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/billet/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>На Украине заявили о планах ввести электронный военный билет</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/billet/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый министр обороны Украины Рустем Умеров заявил, что в стране введут электронный военный билет и цифровизируют работу военно-врачебных комиссий (ВВК). «Все, что можно оцифровать, должны оцифровать. Вся информация о воине должна быть в digital», — призвал глава Минобороны Украины.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:39:07 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907000342412/pic_0f81eb56ef9bdb8ab01c1d6b60f08470.jpg" type="image/jpeg" length="26906"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/3nm/</guid>
  <author>Андрей Ставицкий</author>
  <title>Выход iPhone 15 ударит по рынку компьютеров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/3nm/</link>
  <description>
    <![CDATA[Смартфоны серии iPhone 15 окажутся единственным гаджетами, которые до конца года получат процессоры нового поколения. Авторы сделали вывод, что производители компьютеров не получат доступ к процессорам нового поколения как минимум до конца 2023-го. В частности, выпуск iPhone 15 может ударить по рынку компьютеров.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:30:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906154950438/pic_61970e35f1e1039eeb753e7585a60721.jpg" type="image/jpeg" length="19615"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/renewal/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Фитнес-эксперт дала советы по восстановлению режима тренировок после отпуска</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/renewal/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фитнес-эксперт Акулина Бахтурина дала советы по восстановлению режима тренировок после отпуска. Специалист рассказала, что начинать занятия нужно с малого, потому что организму нужно время, чтобы плавно вернуться в строй. Она порекомендовала устраивать долгие пешие прогулки, утреннюю зарядку и комплекс растяжки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906192155145/pic_248ef02bf4ac7c9fe22854c7eb9f79e4.jpg" type="image/jpeg" length="30925"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/umerov_audit/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Новый министр обороны Украины предупредил о проведении аудита всех направлений</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/umerov_audit/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый министр обороны Украины Рустем Умеров заявил о проведении аудита всех направлений. Команда министерства разработает концепцию трансформации оборонной системы Украины – с новой стратегией национальной безопасности и обороны, разработанной в соответствии со стандартами НАТО, добавил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:17:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907001053622/pic_666237c816ead46cdf5e29482dbe1749.jpg" type="image/jpeg" length="17159"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/no_plans/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Белом доме прокомментировали визит Блинкена в Киев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/no_plans/</link>
  <description>
    <![CDATA[Координатор по стратегическим коммуникациям Совета национальной безопасности Белого дома Джон Кирби прокомментировал визит госсекретаря Энтони Блинкена в Киев. «Мы не информируем Россию о поездках представителей руководства США в Киев», — уточнил он на официальном брифинге.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907002149896/pic_c1f5944c0838e31ba3964ea0b9bae249.jpg" type="image/jpeg" length="20330"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/uran_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Слуцкий высказался о планах США поставить ВСУ снаряды с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/uran_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава комитета Госдумы по международным делам Леонид Слуцкий заявил, что Вашингтон намерен сохранять антироссийский плацдарм даже ценой потенциального радиоактивного заражения украинских территорий. Он добавил, что все прошлые пакеты западной военной помощи по большей части «пошли на лом». ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/07/00/20230907001418701/pic_a92ef9db7c5486dd1360aa9e22703992.jpg" type="image/jpeg" length="16146"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/mos/</guid>
  <author>Игорь Дмитров</author>
  <title>В Москве с 8 по 10 сентября пройдут выборы мэра</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/mos/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве с 8 по 10 сентября продут выборы мэра города. На этот пост претендуют депутат Государственной Думы Дмитрий Гусев, вице-спикеры нижней палаты парламента Владислав Даванков и Борис Чернышев, а также депутат Московской городской думы Леонид Зюганов и действующий столичный градоначальник Сергей Собянин.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:04:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906155441635/pic_ab90fafb332a2059a9dc3e3889351bcd.jpg" type="image/jpeg" length="19470"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/vybory/</guid>
  <author>Игорь Дмитров</author>
  <title>В единый день голосования почти во всех регионах России пройдут выборы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/vybory/</link>
  <description>
    <![CDATA[В единый день голосования 10 сентября почти во всех регионах России завершатся трехдневные выборы различного уровня. По всей стране пройдет более четырех тысяч избирательных кампаний — не запланированы они только в Кабардино-Балкарии, Марий Эл, Санкт-Петербурге и Ямало-Ненецком автономном округе.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:04:14 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906154519764/pic_0003f0c180333d00daaea153676d9fdc.jpg" type="image/jpeg" length="35024"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/07/election/</guid>
  <author>Зураб Дарахвелидзе</author>
  <title>10 сентября в России пройдет единый день голосования. Кого и где будут выбирать?</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/07/election/</link>
  <description>
    <![CDATA[В воскресенье, 10 сентября, в России состоится единый день голосования 2023 года, в ходе которого во многих регионах страны завершатся трехдневные выборы различного уровня. Где-то в дополнение к традиционной процедуре они будут проводиться онлайн. О том, кого и где будут выбирать, — в материале «Ленты.ру».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:02:38 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/05/13/20230905132406180/pic_9eb1a71b534995ad2867944e024441f6.jpg" type="image/jpeg" length="31228"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/yslovie/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Трамп назвал условие для своего помилования</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/yslovie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший президент США Дональд Трамп предположил, при каких условиях с него могут снять все обвинения. Он допустил, что это произойдет при его выходе из президентской гонки. «Думаю, они бы так и сделали. Я думаю, они бы сделали это прямо сейчас... Я думаю, они бы заключили эту сделку прямо сейчас», — подчеркнул он.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906234642302/pic_ecac8f3a3447e97bb93f95b16215a2bd.jpg" type="image/jpeg" length="21746"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/medvedev_rublev/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Медведев обыграл Рублева и вышел в полуфинал US Open</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/medvedev_rublev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский теннисист Даниил Медведев обыграл соотечественника Андрея Рублева в четвертьфинале US Open. 27-летний Медведев одержал победу со счетом 6:4, 6:3, 6:4. Теннисисты провели на корте 2 часа и 48 минут. В полуфинале Медведев сразится с американцем Беном Шелтоном, занимающим 47-е место в рейтинге ATP.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:55:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906233332880/pic_71a5d5633b55c14506bb005a39afe64c.jpg" type="image/jpeg" length="13328"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/topics/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Раскрыты темы переговоров Кулебы и Блинкена</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/topics/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава МИД Украины Дмитрий Кулеба и госсекретарь США Энтони Блинкен провели переговоры в Киеве. Кулеба раскрыл темы переговоров с Блинкеном и уточнил, что они обсудили дальнейшую военную помощь, сотрудничество в области оборонной промышленности, продвижение формулы мира, которую предложил Владимир Зеленский.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:43:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906232911748/pic_2c4dc2ab689745061a09f3af8d3f30d4.jpg" type="image/jpeg" length="27367"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gabon/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Лидер Габона разрешил отстраненному президенту выехать за границу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gabon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер переходного периода Габона Брис Олиги Нгема разрешил отстраненному президенту Али Бонго выехать за границу по состоянию здоровья. «Учитывая состояние здоровья бывшего президента республики Али Бонго свободен в передвижениях», — сказал Нгема. Бывший президент может покинуть страну для медицинского контроля.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:35:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906233511280/pic_3e7c6c133bc249fe3e111d044e51eea6.jpg" type="image/jpeg" length="21669"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zaharova_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Захарова ответила на заявление США о безопасности снарядов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zaharova_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Официальный представитель МИД России Мария Захарова заявила, что Белый дом, заявляя о безопасности переданных Украине снарядов с обедненным ураном, врет или проявляет глупость. По ее словам, всем известно о токсичности обедненного урана, его особой опасности для человеческого организма в виде радиоактивной пыли. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906232750239/pic_8afed4f23094d961a968f6081bf3e658.jpg" type="image/jpeg" length="18196"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sumskaya/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В Сумской области Украины произошли взрывы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sumskaya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Взрывы произошли в Сумской области Украины, об этом сообщило издание «Страна.ua». По предварительной информации, в регионе сработали системы противовоздушной обороны. В Сумской области объявлена воздушная тревога. Сигналы также звучат в Харьковской и подконтрольной Киеву части Запорожской области.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906232419956/pic_9e2bf825e73a6f83aa344b4bc6f960a4.jpg" type="image/jpeg" length="18826"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ronaldo_messi/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Роналду заявил о завершении их соперничества с Месси</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ronaldo_messi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Португальский нападающий «Аль-Хиляля» Криштиану Роналду заявил о завершении их соперничества с аргентинским форвардом «Интер Майами» Лионелем Месси. «Это было хорошее противостояние. Тот, кто любит Криштиану, не обязательно должен ненавидеть Месси, или наоборот», — заявил Роналду.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906232039203/pic_8400f05204df6d5e4fdc43a49e60735d.jpg" type="image/jpeg" length="23583"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reb/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США раскрыли назначение конфискованных у российских бизнесменов средств</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reb/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Энтони Блинкен рассказал, куда Вашингтон направит средства, конфискованные у подсанкционных российских предпринимателей. Он рассказал, что их направят на реабилитацию солдат Вооруженных сил Украины (ВСУ). Слова американского госсекретаря приводит РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906224857753/pic_a8e70822f760152aa045000800c88513.jpg" type="image/jpeg" length="14771"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/arbitrazh/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Зеленский пригрозил Европе подать в арбитраж из-за украинского зерна</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/arbitrazh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Владимир Зеленский пригрозил Европейскому союзу (ЕС) подать в международный арбитраж при продлении запрета на ввоз украинского зерна после 15 сентября. Политик подчеркнул, что Киев категорически против любых дальнейших ограничений на зерновой экспорт и не намерен терпеть нарушения обещаний.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906230657558/pic_ad9505b868c7895cf4eca608ba86d9d4.jpg" type="image/jpeg" length="18060"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kuleba_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Кулеба рассказал Блинкену о похмелье в студенчестве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kuleba_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава МИД Украины Дмитрий Кулеба рассказал госсекретарю США Энтони Блинкену, как похмелялся в студенчестве. «Когда я был студентом, моей лучшей едой после похмелья было пойти в «Макдоналдс». Я бы пошел туда и купил двойной чизбургер, большую кока-колу, и это был бы мой похмельный завтрак», — похвастался министр. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/23/20230906230058546/pic_057fb99f52e433a1777ff406efa2d6f4.jpg" type="image/jpeg" length="24539"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dialog/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В МИД России оценили диалог с США по контролю над вооружениями</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dialog/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель главы МИД России Сергей Рябков заявил, что диалог с США, в том числе по контролю над вооружениями, является крайне спорадическим и несистематическим. Замминистра иностранных дел добавил, что не верит в изменение ситуации по данному вопросу в лучшую сторону в ближайшее время.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906224811209/pic_33399cd2557aa42d6112f6ca9109394e.jpg" type="image/jpeg" length="18424"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/umerov/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Суд на Украине обязал НАБУ возбудить дело против нового министра обороны</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/umerov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Высший антикоррупционный суд Украины обязал Национальное антикоррупционное бюро (НАБУ) возбудить дело против Рустема Умерова, который стал новым министром обороны страны, по факту превышения полномочий, когда он занимал должность главы Фонда госимущества. Это произошло 25 августа, до назначения Умерова.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906224807042/pic_2b2592b2e03ca2687bfef41cb0456626.jpg" type="image/jpeg" length="15189"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nato_dron/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Румыния сообщила НАТО об инциденте с падением дрона</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nato_dron/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представители Румынии сообщили НАТО о падении частей беспилотника на территории страны. Власти Румынии подтвердили НАТО, что возле границы с Украиной на территории страны обнаружили обломки, предположительно, беспилотного летательного аппарата. Об этом сообщает РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906223745585/pic_1715977998af198599d47eee2ca27851.jpg" type="image/jpeg" length="20998"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zapad_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Американский политик раскрыл план Запада против России на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zapad_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский политик и правозащитник Аджаму Барака заявил, что Вашингтон продолжает конфликт на Украине против России, чтобы ослабить ее. «Все знают исход конфликта, но Америка продолжает его до последнего украинца, все более отчаянно надеясь, что он ослабит Россию», — добавил он. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:36:42 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906223335366/pic_c86474c55a2d2b39314e8e736e80b0ea.jpg" type="image/jpeg" length="37416"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ronaldo/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Роналду впервые за 19 лет оказался вне списка номинантов на «Золотой мяч»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ronaldo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Португальский нападающий «Аль-Хиляля» Криштиану Роналду впервые за 19 лет оказался вне списка номинантов на «Золотой мяч». В число номинантов вошло более 30 футболистов. В сезоне-2022/2023 на награду претендуют аргентинский форвард «Интер Майами» Лионель Месси, грузинский футболист «Наполи» Хвича Кварацхелия и другие.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906222917300/pic_d230d51fc777b34a564abf82f831ef70.jpg" type="image/jpeg" length="18893"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/generaly/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В России командующих армией и дивизией арестовали по обвинению во взяточничестве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/generaly/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российских командующих армией и дивизией обвинили во взяточничестве и поместили в СИЗО, об этом сообщает «Коммерсантъ». Речь идет о командующем армией ПВО Константине Огиенко и генерал-майоре Дмитрии Беляцком. По данным следствия, они за взятку передавали земли оборонного значения гражданской организации.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:31:01 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906223117060/pic_c867091aa078cb6922a54f81da460493.jpg" type="image/jpeg" length="20860"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/talk/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США раскрыли подробности о переговорах по Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/talk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Энтони Блинкен на совместной пресс-конференции с министром иностранных дел Украины Дмитрием Кулебой прокомментировал ход переговоров по гарантиям безопасности для страны. Другие страны также участвуют или начинают участвовать в этих переговорах. Это будет происходить в ближайшие месяцы», — добавил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906221209583/pic_294f9b72e08a3e0285fcf08a316ffe50.jpg" type="image/jpeg" length="18966"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/saifullin/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Герой России объяснил причины краха методов НАТО на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/saifullin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Методы НАТО терпят крах с российскими войсками на Украине, поскольку страны Альянса привыкли воевать с неоснащенными армиями. Такие причины назвал Герой России, полковник Рустам Сайфуллин. Он объяснил, что при активной работе артиллерии, авиации, обширном минировании территорий принципы НАТО становятся бесполезными.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:16:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906221730114/pic_9b518d7797fc11a74d5ac48ce897e4c4.jpg" type="image/jpeg" length="45009"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bbiden_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США высказались о вероятности встречи Байдена с Си Цзиньпином в Сан-Франциско</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bbiden_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Координатор по стратегическим коммуникациям Совета национальной безопасности Белого дома Джон Кирби заявил, что американский президент Джо Байден нацелен провести очную встречу с председателем КНР Си Цзиньпином. Он напомнил о планах Байдена встретиться с китайским лидером «в подходящее время и в подходящем формате». ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:14:03 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906220640797/pic_9c5d705f28359e0a412470a118c93b42.jpg" type="image/jpeg" length="31866"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/meeting/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Байден в ближайшее время встретится с Зеленским</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/meeting/</link>
  <description>
    <![CDATA[Государственный секретарь США Энтони Блинкен перед началом переговоров с президентом Украины Владимиром Зеленским рассказал о намерении американского лидера Джо Байдена встретиться с ним в ближайшее время. Главы двух стран должны встретиться на полях недели высокого уровня сессии Генассамблеи ООН.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:13:10 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906221448614/pic_fc91fda66bb3ed9fdc749231f11ec051.jpg" type="image/jpeg" length="25980"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rabotino_oficer/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Российский офицер рассказал о боях за Работино</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rabotino_oficer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский офицер рассказал о боях за Работино в Запорожской области, где Вооруженные силы Украины заняли позиции. Военнослужащий указал на заявления украинского командования о том, что ВСУ вклинились вглубь российской обороны. Он отметил, что этот «выступ» не является первой линией, это так называемое предполье.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/22/20230906220230431/pic_28b0819f1ab812e509f1b4cebea4a83b.jpg" type="image/jpeg" length="32327"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/torpedo_ska/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>«Торпедо» обыграло СКА в матче регулярного чемпионата КХЛ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/torpedo_ska/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Торпедо» обыграло СКА в матче регулярного чемпионата КХЛ. Встреча прошла в Нижнем Новгороде и завершилась со счетом 4:3. У хозяев отличились Василий Атанасов, Владислав Фирстов, Кирилл Воронин и Николай Коваленко. У гостей голами отметились Святослав Гребенщиков, Василий Глотов и Александр Никишин.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 22:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906204651518/pic_3a8bcf528f7968ab0dd6e8ae72c5fadc.jpg" type="image/jpeg" length="32721"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/new_help/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>США анонсировали новый пакет помощи Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/new_help/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Энтони Блинкен на совместной пресс-конференции с министром иностранных дел Украины Дмитрием Кулебой заявил, что Вашингтон выделит стране новый пакет помощи. «Сегодня мы объявляем о новой помощи на общую сумму более одного миллиарда долларов», — уточнил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906214728074/pic_d4e47b642e22221a2fde9c8425b6212f.jpg" type="image/jpeg" length="17417"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dengi/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Мэр Кишинева потребовал от властей Молдавии отчитаться о расходе денег Евросоюза</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dengi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Кишинева Ион Чебан потребовал от властей Молдавии представить отчет о расходе выделенных стране Евросоюзом средств в размере 1,2 миллиарда евро. Онуточнил, что данная информация частично скрывается от общественности, отметив необходимость прозрачности расходования выделенных средств и недопущение коррупции.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906214826245/pic_dd6bb1ff9f65cad5a76f623126af70cf.jpg" type="image/jpeg" length="27296"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/tanki_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США заявили о скорой поставке танков Abrams на Украину</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/tanki_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь Белого дома Карин Жан-Пьер заявила, что танки Abrams вскоре будут доставлены на Украину, новый пакет американской помощи уже включает боеприпасы для них. «В пакет также войдут боеприпасы для танков Abrams, которые вскоре прибудут на Украину», — сообщила она.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906214532008/pic_cc3bd53a8d3208eec032bd11a4c4a2e7.jpg" type="image/jpeg" length="50137"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/danilov_zima/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Глава СНБО предсказал Украине трудную зиму</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/danilov_zima/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Совета национальной безопасности и обороны (СНБО) Украины Алексей Данилов предсказал стране трудную зиму. Политик отметил, что вопрос прохождения отопительного сезона неоднократно поднимался на Ставке верховного главнокомандующего. Однако местные власти должны сами позаботиться о том, чтобы у населения был свет.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906214612105/pic_a2a40a7b53548f2f6854853c373a5631.jpg" type="image/jpeg" length="17986"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/conflict/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>Страны G20 нашли единый подход по конфликту на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/conflict/</link>
  <description>
    <![CDATA[Страны-участницы «Большой двадцатки» (G20) обсудили конфликт на Украине. «Все страны G20 пришли к единому подходу относительно войны на Украине», — уточняет агентство Bloomberg, ссылаясь на французского чиновника, чье имя не раскрывается. При этом государствам еще предстоит найти компромисс с Россией.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906213331632/pic_da33a8addff090b5b989f08e9c089380.jpg" type="image/jpeg" length="24592"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/usa_snaryady/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США оценили радиоактивную угрозу от снарядов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/usa_snaryady/</link>
  <description>
    <![CDATA[Переданные Украине снаряды с обедненным ураном не несут радиоактивной угрозы, такую оценку дал официальный представитель Белого дома Джон Кирби. «Они не представляют радиоактивной угрозы», — заявил американский чиновник, комментируя очередной пакет помощи Киеву, в который вошел указанный тип боеприпасов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:35:20 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906213539921/pic_7e50c081f205b55502ac42faf6e2f932.jpg" type="image/jpeg" length="25348"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pobeditel_/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США заявили о превосходстве России в украинском конфликте</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pobeditel_/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отставной офицер ВС США Дэниел Дэвис заявил, что российская сторона победит в украинском конфликте в силу ресурсного и демографического превосходства. Он сослался на исследование военно-морской академии Naval Postgraduate School, которая изучила более 600 сражений по всему миру. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906212320832/pic_83bf390439acb31eb7712fc7715b1e17.jpg" type="image/jpeg" length="25010"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/loko_traktor/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>«Локомотив» обыграл «Трактор» в овертайме матча КХЛ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/loko_traktor/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Локомотив» обыграл «Трактор» в матче регулярного чемпионата КХЛ. Встреча завершилась в овертайме со счетом 3:2. У челябинцев отличился форвард Семен Дер-Аргучинцев, оформивший дубль. В ярославской команде заброшенными шайбами отметились Егор Аверин и Артур Каюмов, забросивший победную шайбу в овертайме.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906202449583/pic_50f7981aca08384077b072579c92d953.jpg" type="image/jpeg" length="25937"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsuuu/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>На Украине заявили об увеличении расходов на ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsuuu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый министр обороны Украины Рустем Умеров заявил, что оборонные расходы страны выросли в несколько раз. «Оборонный бюджет составляет треть ВВП — гигантская для любой экономики мира цифра. Только до конца этого года нам потребуется дополнительных 250 миллиардов гривен», — подчеркнул он.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906211752744/pic_328fa7e658b0aafaca4ef193f7bb9f63.jpg" type="image/jpeg" length="10857"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/oficer/</guid>
  <author>Марина Совина</author>
  <title>В США назвали победителя в конфликте на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/oficer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отставной офицер ВС США Дэниел Дэвис назвал победителя в конфликте на Украине. По его словам, желание украинского президента Владимира Зеленского продолжать бои принесет победу России. Он указал, что российская сторона не может проиграть в силу ресурсного и демографического превосходства.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906212256787/pic_e8438b3598999956b6fda619d5081fdd.jpg" type="image/jpeg" length="32382"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/russiaoon/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Россия призвала ООН к публичной оценке притеснения всего русского на Украине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/russiaoon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Представительство России при ООН в Женеве призывает Управление верховного комиссара ООН по правам человека (УВКПЧ) публично отреагировать на дискриминацию русскоязычного населения на Украине. Главу управления Фолькера Тюрка призывают дать должную оценку «системной дискриминации всех и всего русского на Украине.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906210502831/pic_1c6cb9342738256688bf0374882b3361.jpg" type="image/jpeg" length="29220"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/peregrev/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>На рынке ипотеки обнаружили признаки перегрева</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/peregrev/</link>
  <description>
    <![CDATA[На российском рынке ипотеки обнаружили признаки перегрева, об этом сообщает Центробанк. Согласно данным регулятора, во втором квартале 2023 года темпы роста ипотеки существенно ускорились по сравнению с первым кварталом, почти достигнув рекордного уровня конца прошлого года.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/21/20230906210118859/pic_42ba119123ad8d490517bc1692ee172f.jpg" type="image/jpeg" length="23007"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/khak/</guid>
  <author>Антон Похиляк</author>
  <title>В ООН прокомментировали передачу Украине снарядов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/khak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель официального представителя генсека ООН Фархан Хак прокомментировал передачу США снарядов с обедненным ураном Украине, о которой было объявлено 6 сентября. Хак выразил обеспокоенность по поводу применения таких снарядов в любой точке мира. Она «была постоянно и сохраняется до сих пор», указал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906205549791/pic_187df1f8ad564f6fbe9ce0348f749a32.jpg" type="image/jpeg" length="30336"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drunk_medved/</guid>
  <author>Никита Савин</author>
  <title>Трехлапый медведь по кличке Штатив забрался в дом и напился</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drunk_medved/</link>
  <description>
    <![CDATA[США трехлапый медведь пробрался в дом в штате Флорида, напился алкогольных коктейлей и попал на видео. Зверь вломился на веранду дома в городке Лейк-Мэри в воскресенье, 3 сентября. Камеры видеонаблюдения запечатлели, как медведь подошел к зданию. В это время дома был только 13-летний Джозеф Диглио.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906150515532/pic_f7cf59fb4ed8e3330ef968c9a411a9ff.jpg" type="image/jpeg" length="15091"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/selo/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Жители села в Приморье оказались вынуждены идти на работу по морю</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/selo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жители села Перевозная в Приморском крае после проливных дождей и подтоплений оказались вынуждены идти на работу по морю. В районе размыло мост, через который проходила основная дорога. Работы по его восстановлению не ведутся. Второй мост находится в аварийном состоянии.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906204608152/pic_fc2874c9c7467ce45f31a553ef0e4ab0.jpg" type="image/jpeg" length="33044"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/piterpodr/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Россиянка заподозрила мужчину в шантаже и домогательствах к дочери-подростку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/piterpodr/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Петербурге 30-летний мужчина подозревается в развращении 15-летней школьницы с помощью шантажа. 62-летняя мать потерпевшей пришла в отдел полиции. Она рассказала, что мужчина полгода домогался ее дочери и угрожал распространить какие-то интимные видео. В настоящий момент решается вопрос о возбуждении дела. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/11/20230906112346324/pic_2dc7f05aa02dbf0e21146c3279aa478b.jpg" type="image/jpeg" length="17914"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/datestole/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Мужчина подарил возлюбленной украденные на свидании с другой девушкой туфли</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/datestole/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мужчина подарил возлюбленной туфли, которые украл на свидании с другой женщиной. Блогерша из Нью-Йорка рассказала, что познакомилась с 23-летним мужчиной по имени Джошуа. Наутро он покинул ее квартиру, а затем она обнаружила, что ее туфли фасона «Мэри Джейн» пропали.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906161559825/pic_0323f18f96869b2941518f3c40304c8a.jpg" type="image/jpeg" length="21296"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/strimer/</guid>
  <author>Олеся Мицкевич</author>
  <title>Российского стримера задержали за хищение пяти миллионов рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/strimer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московские полицейские задержали 26-летнего стримера, который подозревается в хищении свыше пяти миллионов рублей. По данным оперативников, стример познакомился с пострадавшим во время онлайн-игры и убедил его вложиться в развитие бизнеса, обещая двукратную прибыль. Против него возбуждено уголовное дело.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/11/20230906112248037/pic_59ba7d652f91a8ee42761d9dc36d37d3.jpg" type="image/jpeg" length="26427"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/japanauto/</guid>
  <author>Софья Ермакова</author>
  <title>В Японии упали цены на подержанные авто после запрета на поставки в Россию</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/japanauto/</link>
  <description>
    <![CDATA[Цены на подержанные авто в Японии падают второй месяц подряд. Средняя цена б/у машин на аукционах в августе составила чуть более одного миллиона иен, что на 6,9 процента ниже показателей годовой давности. Журналисты Nikkei объясняют такую динамику ужесточением ограничений на поставки в Россию.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906203717556/pic_632e53139904b4515373acd41b064095.jpg" type="image/jpeg" length="38339"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/48738743/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>США объявили о новом пакете помощи Киеву и передаче снарядов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/48738743/</link>
  <description>
    <![CDATA[США объявили о новом пакете помощи Украине на 175 миллионов долларов, включая снаряды с обедненным ураном. Об этом сообщили в Пентагоне. Вашингтон поставит Киеву 120-миллиметровые снаряды для танков Abrams с сердечником из обедненного урана с американских военных складов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906203548649/pic_317c6042597884eed7d25c374baf0d0a.jpg" type="image/jpeg" length="33615"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bidrazoch/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Байден разочаровался отсутствием Си Цзиньпина на G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bidrazoch/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент США Джо Байден разочарован тем, что не сможет провести переговоры с лидером КНР Си Цзиньпином на полях саммита Группы двадцати (G20) в Индии. Отвечая на вопрос, разочарован ли глава Белого дома отсутствием китайского лидера на саммите, Кирби подчеркнул, что Байден «с нетерпением ждал встречи с ним».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906202936170/pic_d347a52880715cd16a2d85c4f4cdeb3b.jpg" type="image/jpeg" length="20883"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/armenato/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>МИД России выразил надежду на мудрость армянского народа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/armenato/</link>
  <description>
    <![CDATA[Армянский народ достаточно мудр и дальновиден, чтобы не купиться на антироссийские и антиармянские провокации НАТО. Об этом заявил заместитель главы Министерства иностранных дел России Михаил Галузин. По его словам, сближение с альянсом «вряд ли обернется для кого бы то ни было позитивными результатами».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906203258908/pic_96fbd2c797738bda0153f38ddd907c29.jpg" type="image/jpeg" length="41808"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/samui/</guid>
  <author>Марина Черняк</author>
  <title>Россиянина арестовали за отмывание денег на популярном курорте Азии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/samui/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россиянина арестовали по подозрению в отмывании денег на острове Самуи в Таиланде. 23-летний мужчина по имени Дэниел организовал мошеннический кол-центр в отеле на популярном курорте Азии и управлял преступной схемой при помощи криптовалютных активов. Ему грозит тюремное заключение на срок до пяти лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:29:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185208828/pic_c3b635ed4d811233a6c8e4d0f5d59adb.jpg" type="image/jpeg" length="36755"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vnimanie_borodina/</guid>
  <author>Мария Большакова</author>
  <title>Ведущая «Дома-2» высказалась об обнаженных фотосессиях</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vnimanie_borodina/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ведущая шоу «Дом-2» Ксения Бородина заявила, что девушкам, которые оголяются для фотосессий, не хватает внимания. «Не до конца ощущают свою удовлетворенность и сексуальность», — констатировала знаменитость. Также Бородина подчеркнула, что такие снимки, по ее мнению, неуместны. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:29:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906184859907/pic_fc66e7a8e08d00099dc14a2805b2024b.jpg" type="image/jpeg" length="29499"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/schwarz/</guid>
  <author>Александра Лисица</author>
  <title>Шварценеггер рассказал о восстановлении после пошедшей не по плану операции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/schwarz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американский актер, экс-губернатор штата Калифорния Арнольд Шварценеггер рассказал о восстановлении после операции на открытом сердце, из-за врачебной ошибки пошедшей не по плану. Ситуацию, сложившуюся в операционной, Шварценеггер назвал катастрофической. После операции он с трудом ходил.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:29:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/11/20230906111755794/pic_ba0dc27a1c67e8ebf8f8fc78a8d2f297.jpg" type="image/jpeg" length="20226"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vinovaty_cia_mi6/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>В США вину за начало конфликта на Украине возложили на ЦРУ и MI6</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vinovaty_cia_mi6/</link>
  <description>
    <![CDATA[Конфликт на Украине развязали ЦРУ и MI6, свергнув законную власть в 2014 году. Вину за начало украинского кризиса на американскую и британскую разведку возложил экс-сенатор США от штата Вирджиния Ричард Блэк. По его словам, консерваторы в США понимают, что Россия не хотела войны, она была ей навязана.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906202059058/pic_dae80498ab4ceb00698cb6735b1297ed.jpg" type="image/jpeg" length="30368"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/al_khelaifi/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Президент ПСЖ рассказал об атмосфере в команде на фоне новостей об уходе Мбаппе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/al_khelaifi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент ПСЖ Нассер Аль-Хелаифи рассказал о текущей атмосфере в клубе на фоне новостей об уходе нападающего Килиана Мбаппе. По словам функционера, команда никогда не была такой сплоченной. «У нас фантастический тренер и спортивный директор. Я очень доволен духом, который царит в ПСЖ», — заявил Аль-Хелаифи.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:26:26 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906201917808/pic_f2e886e351e17b1562934aab15f5da38.jpg" type="image/jpeg" length="16398"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rosgvardshron/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Росгвардейцы обнаружили схрон с боеприпасами в лесу ДНР</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rosgvardshron/</link>
  <description>
    <![CDATA[Росгвардейцы обнаружили схрон с боеприпасами в Донецкой народной республике (ДНР). Бойцы спецслужбы провели разведку в лесу после информации от органов военной контрразведки. В Старобешевском районе они нашли тайник с 150 боеприпасами, в том числе с артиллерийскими и танковыми снарядами. <br /><br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/12/20230906122847148/pic_98c39ce09a20c6f5f5ac62b5a93b8dd6.jpeg" type="image/jpeg" length="61319"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/svadbasar/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Российская свадьба завершилась переломом челюсти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/svadbasar/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Саратове свадьба завершилась переломом челюсти. В середине августа в городе проходила свадьба на набережной Космонавтов. Ближе к вечеру на мероприятии поссорились два гостя — 26-летний и 20-летний. Конфликт перерос в драку. Тогда старший мужчина ударил своего оппонента, сломав нижнюю челюсть.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906140920720/pic_7462c8bb969c5cc85b47c622dcc80061.jpg" type="image/jpeg" length="22900"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/evafigure/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Фанаты оценили фигуру 48-летней звезды «Отчаянных домохозяек» в купальнике</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/evafigure/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фанаты оценили фигуру американской актрисы Евы Лонгории на новом фото в откровенном наряде. 48-летняя звезда популярного телесериала «Отчаянные домохозяйки» примерила слитный купальник на широких бретелях с глубоким декольте, который частично оголил ее грудь. При этом на снимке видно, что тело звезды выглядит упругим.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:22:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/09/20230906095844823/pic_05db5d4923c60c8021a78c44b7ca6d13.jpg" type="image/jpeg" length="28888"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/chandrayaan3/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>В США признали укрепление глобального авторитета Индии в космонавтике</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/chandrayaan3/</link>
  <description>
    <![CDATA[Успех индийской лунной миссии Chandrayaan 3 укрепит глобальный авторитет Индии в космонавтике и может послужить моделью для ее сотрудничества в этой области с государствами Азии, Африки и Латинской Америки. Об этом со ссылкой на экспертов пишет американское издание SpaceNews.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:19:08 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906152717255/pic_5fb9138e99c59b7439f30e9a78fd7cb7.jpg" type="image/jpeg" length="36280"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/toyota/</guid>
  <author>Мария Черкасова</author>
  <title>Названа причина массового сбоя на заводах крупнейшего в мире автопроизводителя</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/toyota/</link>
  <description>
    <![CDATA[На всех 14 предприятиях Toyota Motors в Японии 29 августа произошел сбой, из-за которого они временно прекратили работу. В Toyota поломку объяснили нехваткой памяти на серверах данных. После устранения неполадок заводы работают в прежнем режиме, компания принесла извинения клиентам. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:18:39 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185052087/pic_2df2036e7161df23c624234a4ac07df3.jpg" type="image/jpeg" length="40243"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/opasnost/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Названа опасность повышения первого взноса по льготной ипотеке</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/opasnost/</link>
  <description>
    <![CDATA[При повышении минимального первоначального взноса по программе льготной ипотеки с 15 до 20 процентов могут пострадать самые дешевые лоты. Опасность подобного решения назвала руководитель департамента ипотечного кредитования «ТСН Недвижимость» Юлия Позаченюк, ее слова передает РИАМО.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906193031501/pic_9c8b2943758437b05efacab416096083.jpeg" type="image/jpeg" length="29865"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/good_girl/</guid>
  <author>Никита Савин</author>
  <title>10-летняя девочка ударила ножом напавшего на мать мужчину и спасла ее</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/good_girl/</link>
  <description>
    <![CDATA[В США девочка из штата Техас ударила ножом мужчину, душившего ее мать. В среду, 30 августа, житель города Хьюстон вызвал полицию и заявил, что на него напала родственница. Прибывшие на месте правоохранители обнаружили мужчину с колотой раной на ноге. Виновницей оказалась 10-летняя девочка.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/04/17/20230904170037698/pic_569cc7c3a970cb51c7d2a3dbf823b584.jpg" type="image/jpeg" length="43785"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/airport/</guid>
  <author>Алина Черненко</author>
  <title>Обстановку в аэропорту Сочи описали фразой «отдельный ад среди рая»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/airport/</link>
  <description>
    <![CDATA[Один из гостей аэропорта Сочи записал на видео обстановку в переполненной воздушной гавани. На попавших в соцсеть кадрах видны люди, толпящиеся в здании аэропорта. Часть пассажиров при этом не может спуститься по лестнице на нижний этаж из-за большой очереди. «Летний сезон закончен», — подписали ролик администраторы. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172833549/pic_786de74a5a7b2c8d4d517cb1fb25c9ad.jpg" type="image/jpeg" length="38707"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reason_ofdivorce/</guid>
  <author>Анастасия Астахова</author>
  <title>Названа причина развода Софи Тернер и Джо Джонаса</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reason_ofdivorce/</link>
  <description>
    <![CDATA[Названа причина развода американского певца Джо Джонаса и звезды сериала «Игра Престолов» Софи Тернер. Сообщается, что пара решила разорвать отношения из-за разного образа жизни: музыкант предпочитает проводить больше времени дома со своими близкими, а артистка любит развлекаться на вечеринках.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 20:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906193745125/pic_185403d790b02716590795ccbb680f11.jpg" type="image/jpeg" length="23763"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mlntonn/</guid>
  <author>Антон Похиляк</author>
  <title>МИД России заявил о договоренности с Турцией о поставке миллиона тонн зерна</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mlntonn/</link>
  <description>
    <![CDATA[МИД России заявил, что РФ и Турция договорились о поставке одного миллиона тонн зерна. По словам замглавы МИД Александра Грушко, в ближайшее время начнется отработка всех технических деталей схемы таких поставок. Ранее Владимир Путин заявил о готовности поставлять зерно в беднейшие страны совместно с Турцией и Катаром.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906195423533/pic_c55cddf184c971d262213bd7d97e74b5.jpg" type="image/jpeg" length="34779"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bricks/</guid>
  <author>Мария Черкасова</author>
  <title>Россия представила купюру в 100 БРИКС</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bricks/</link>
  <description>
    <![CDATA[Посол России в ЮАР Илья Рогачев передал банкноту в 100 БРИКС послу Объединенных Арабских Эмиратов. На символической купюре изображены флаги стран-участниц объединения, а также символы государств, которые должны в него войти. Ранее эксперты в России назвали утопией создание единой валюты БРИКС.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906165851194/pic_4f4225249ff57553f76eca45dddbcc81.jpg" type="image/jpeg" length="44833"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/usaazer/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Азербайджан и США обсудили открытие дорог в Карабахе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/usaazer/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Азербайджана Ильхам Алиев и госсекретарь США Энтони Блинкен обсудили вопросы, связанные с открытием дорог в Карабахе. «В ходе телефонного разговора был проведен обмен мнениями по вопросам, связанным с открытием дорог Агдам — Ханкенди и Лачин — Ханкенди», — сказано в сообщении.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/20/20230906200027373/pic_716ce977c653f436029691617553c9e2.jpg" type="image/jpeg" length="30948"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kot/</guid>
  <author>Олеся Мицкевич</author>
  <title>Кота-наркокурьера поймали в российской исправительной колонии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kot/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники исправительной колонии №4 в Ивановской области предотвратили попытку доставки наркотиков осужденным при помощи кота. В надетом на животное ошейнике они обнаружили шесть свертков с веществом, предположительно, являющимся наркотическим — оно было направлено на экспертизу.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906151735254/pic_53d03f77d92cd5627d93c00723e83249.jpg" type="image/jpeg" length="47718"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gribnikzader/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Напавший на российских грибников мужчина задержан</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gribnikzader/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция задержала подозреваемого в нападении на грибников в лесу под Звенигородом мужчину. Информация о нем пока не раскрывается. 4 сентября 40-летний мужчина и его 35-летняя жена отправились за грибами недалеко от деревни Сватово. Там на них и напал мужчина в камуфляже с ножом.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906154702658/pic_7958818615dbbd2ee1802b1865cdd956.jpg" type="image/jpeg" length="43899"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/latvia/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>МИД России обвинил Латвию в дискриминации русскоязычных граждан</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/latvia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Принуждение русскоязычных граждан Латвии сдавать экзамен по латышскому языку с угрозой депортации из страны носит дискриминационный характер и нарушает принципы Всеобщей декларации прав человека. Об этом заявила представитель Министерства иностранных дел (МИД) России Мария Захарова.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906195319791/pic_1f7cf2090f11c14e6ab6686446bfdc69.jpg" type="image/jpeg" length="30660"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/3487384/</guid>
  <author>Семен Александров</author>
  <title>США заверили в ответственном применении Украиной снарядов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/3487384/</link>
  <description>
    <![CDATA[США уверены в ответственном применении Украиной снарядов с обедненным ураном в случае их поставки. В надлежащем использовании Киевом этих боеприпасов заверила заместитель пресс-секретаря Пентагона Сабрина Сингх. Она подчеркнула, что эти снаряды применяются на танках, которые Вашингтон поставит ВСУ.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906195709931/pic_b1aace5e69106729a783ce7f4be0ccee.jpg" type="image/jpeg" length="37068"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sport/</guid>
  <author>Екатерина Улитина</author>
  <title>Назван легкий способ приучить себя к спорту и похудеть</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sport/</link>
  <description>
    <![CDATA[Три короткие тренировки по десять минут приносят такую же пользу организму, как полноценные занятия спортом, считает диетолог Майкл Мосли. По его мнению, такая стратегия помогает легко приучить к себя к спорту, не забрасывать занятия из-за отсутствия свободного времени и быстрее терять лишние килограммы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906150018553/pic_d884b00bf851c3fbad081bc8b78bd32b.jpg" type="image/jpeg" length="30716"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/polandukraine/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>В Польше обвинили Украину в переходе границ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/polandukraine/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина «играет жестко и переходит границы», подавая иск во Всемирную торговую организацию (ВТО). Об этом заявил министр по делам Евросоюза Польши Симон Шинковский в интервью Рolskie Radio 24. Он признал, что Украина находится в состоянии боевых действий, поэтому к ее действиям относятся более терпимо. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906192748879/pic_8551fb20e2e63109288c318ee429122e.jpg" type="image/jpeg" length="22202"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dont-shave-single/</guid>
  <author>Алина Гостева</author>
  <title>Отказавшейся от бритья модели предложили 1,2 миллиона рублей за удаление волос</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dont-shave-single/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вебкам-модель Майя Петит из Йоркшира, Англия, отказалась от бритья волос на теле, и пользователь сети предложил ей крупную сумму денег за возврат к гладкой коже. 23-летняя девушка перестала удалять растительность, когда изучала медицину. Впоследствии она оставила учебное заведение ради работы в секс-индустрии.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172031149/pic_2635d58977238e2d26dc392433aa718b.jpg" type="image/jpeg" length="21161"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ariane62/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Европа провела успешные испытания Ariane 6</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ariane62/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европейское космическое агентство (ЕКА) и компания ArianeGroup провели успешные испытания первой ступени перспективной ракеты Ariane 6. Об этом сообщает SpaceNews. В ходе испытания, состоявшегося 5 сентября, прототип первой ступени носителя был заправлен жидкими водородом и кислородом.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906150054484/pic_85ec9a15638f1f22aba0dcc165e5cbbc.jpg" type="image/jpeg" length="41150"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/stuu/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>Фото российской стюардессы в униформе восхитило иностранцев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/stuu/</link>
  <description>
    <![CDATA[Стюардесса российской авиакомпании Red Wings сделала фото в униформе и восхитила иностранных пользователей. На кадрах бортпроводница по имени Александра позирует на трапе самолета в красном платье и сером пиджаке. Свой образ девушка дополнила разноцветным шейным платком и черными туфлями на невысоком каблуке.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906154706462/pic_74abaa242e5c953fea386d825a06fa1b.jpg" type="image/jpeg" length="25093"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gurchch/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Внучка Гурченко рассказала о продаже многомиллионного наследства</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gurchch/</link>
  <description>
    <![CDATA[Внучка советской и российской актрисы Людмилы Гурченко Елена Королева продаст унаследованную от родственницы дачу. Королева призналась, что до сих пор спорит с отцом Александром Королевым по поводу имущества Гурченко. Пока родственники смогли договориться только о продаже дачи.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185725946/pic_a03bbe5323ed28d882d794c06e0493a5.jpg" type="image/jpeg" length="25189"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bezbilet/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>В Челябинске люди в балаклавах и с Z-шевронами начали ловить безбилетников</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bezbilet/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Челябинске дружинники в балаклавах и с нашитыми на одежду шевронами с буквой Z начали ловить безбилетников. Соответствующий пост появился в Telegram-канале «Автобусный парк Челябинска». На опубликованных кадрах можно увидеть находящихся в автобусе людей, одетых в зеленую форму, балаклавы, а также имеющих Z-нашивки.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906191418943/pic_cd3d677964546e8241e0ba36d62e1557.jpg" type="image/jpeg" length="23602"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drew_stalker/</guid>
  <author>Анастасия Астахова</author>
  <title>Ворвавшегося в дом Дрю Бэрримор сталкера объявили в розыск</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drew_stalker/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сталкера, ворвавшегося в дом американской актрисы Дрю Бэрримор, объявили в розыск. Сообщается, что злоумышленник по имени Чед Майкл Бусто не явился в полицию для того, чтобы ему установили браслет слежения. Ранее мужчина без приглашения появился на ферме актрисы в Хэмптоне и был арестован полицией.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906173209578/pic_189be7f2125265c1a230041a62fe520a.jpg" type="image/jpeg" length="18964"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/voen_spb/</guid>
  <author>Антон Похиляк</author>
  <title>В петербургском военкомате объяснили информацию об увеличении срока службы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/voen_spb/</link>
  <description>
    <![CDATA[В военкомате Санкт‑Петербурга объяснили получение жителями города повесток с информацией якобы о будущем увеличении срока службы в армии. Там назвали эти данные «либо недопониманием, либо фейком». Военкомы двух районов города также опровергли «Фонтанке» рассылку подобных повесток. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906192315619/pic_c85aa746a76447db0062d923bea8cf53.jpg" type="image/jpeg" length="22808"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/scok/</guid>
  <author>Владимир Седов</author>
  <title>Суд оставил в СИЗО режиссера Беркович и драматурга Петрийчук</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/scok/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве суд вновь продлил арест театральному режиссеру Евгении Беркович и драматургу Светлане Петрийчук. Хамовнический суд постановил, что подозреваемые в оправдании и пропаганде терроризма режиссер и драматург останутся в СИЗО до 4 ноября. Дело было возбуждено после спектакля «Финист — Ясный сокол».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906192859194/pic_7556bebb8ef2b4c88c74af3f2dd63893.jpg" type="image/jpeg" length="20954"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dohod/</guid>
  <author>Софья Ермакова</author>
  <title>В Евросоюзе придумали способ получить доход от российских активов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dohod/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европейская комиссия (ЕК) придумала законный способ передать доходы от замороженных российских активов в бюджет блока. ЕК разработала юридическую процедуру обложения активов налогом на прибыль — компании, получившие большую прибыль от активов ЦБ России, должны будут перевести ее часть в бюджет ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906193154977/pic_37180ec688bd9d9b3eedcfd7de9ef006.jpg" type="image/jpeg" length="33427"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsu_gldkv/</guid>
  <author>Константин Лысяков</author>
  <title>Украина обстреляла российский поселок в приграничном регионе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsu_gldkv/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вооруженные силы Украины (ВСУ) обстреляли поселок Уразово Валуйского городского округа Белгородской области. Об этом заявил губернатор приграничного российского региона Вячеслав Гладков. По его словам, пострадавших нет, однако подомовой обход выявил повреждения в одном частном домовладении.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906193049851/pic_6b804f7cf1f9ef62ab3778f37b5b098a.jpg" type="image/jpeg" length="32206"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gigihat/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Джиджи Хадид снялась в шапке-ушанке для журнала</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gigihat/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская супермодель палестино-голландского происхождения Джиджи Хадид снялась в широко распространенном в России головном уборе. На размещенном снимке 28-летняя знаменитость предстала в клетчатом костюме с укороченным свитером. При этом на голове звезды надета массивная меховая шапка-ушанка.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:26:57 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906173540642/pic_dd6de2409952a5c8c051a3a5fae83a1e.jpg" type="image/jpeg" length="21818"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/otar_muki/</guid>
  <author>Мария Большакова</author>
  <title>Известный российский ведущий рассказал о мучениях из-за своего шоу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/otar_muki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Известный телеведущий Отар Кушанашвили заявил, что мучается из-за своего YouTube-шоу «Каково?!».  «Могу сказать, что я очень часто укоряю себя за программу "Каково". Мне кажется, конечно, это такая *** [фигня]», — высказался он блогерше Анастасии Ивлеевой в программе Agent Show. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:26:09 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/13/20230906130654765/pic_5d1cec686166073976551dd1e68bffff.jpg" type="image/jpeg" length="27055"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/surovikinlocation/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Местоположение генерала Суровикина установили по одному снимку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/surovikinlocation/</link>
  <description>
    <![CDATA[Исследователь Майкл Шелдон установил местоположение генерала армии Сергея Суровикина по снимку, на котором он запечатлен вместе с супругой. Шелдон предположил, что, судя по окружающей обстановке — стене дачного дома и соснам на фоне — Суровикина могли сфотографировать на парковке у ресторана «Подмосковные Veчера».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906190605036/pic_0700cb845d8dd8ca501335226aa0b9d4.jpg" type="image/jpeg" length="24676"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dirtyroom/</guid>
  <author>Марина Черняк</author>
  <title>Россиянка отсудила у отеля десятки тысяч рублей за неубранный номер</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dirtyroom/</link>
  <description>
    <![CDATA[Гостиничный комплекс «Жемчужина» в Сочи выплатит россиянке 45 тысяч рублей в качестве компенсации за неубранный номер. Жительница Читы отдыхала в отеле с семьей в августе 2022 года. Она рассказала суду, что в ее номере постельное белье меняли редко, шторы, обои и ковры были грязными, а дверь — сломанной. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:17:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906154036490/pic_3e71767ce9ab94dbdb24be719aecbdec.jpg" type="image/jpeg" length="17946"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bmp2m/</guid>
  <author>Даниил Иринин</author>
  <title>Названы преимущества боевой машины пехоты с «Бережком»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/bmp2m/</link>
  <description>
    <![CDATA[Модернизация боевой машины пехоты БМП-2 до уровня БМП-2М с установкой боевого модуля «Бережок» поднимает характеристики машины, сообщил военный эксперт, полковник в отставке, директор Музея войск противовоздушной обороны Юрий Кнутов. В арсенал «Бережка» входит пушка, пулемет, гранатомет и ракеты.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:17:34 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906140245536/pic_9d1af12c7044c7044bc1ff27468b0db2.jpg" type="image/jpeg" length="24254"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/macconnell/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>В Сенате США призвали продолжать поддержку Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/macconnell/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер республиканского меньшинства в Сенате США Митч Макконнелл призвал продолжать поддержку Украины несмотря ни на что. Макконнелл посетовал на то, что после начала специальной военной операции на Украине «президент Байден оказался не таким решительным, как многие из нас ожидали».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185347508/pic_e194a4cf37cd4b70a3437805d680d4c7.jpg" type="image/jpeg" length="19460"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/challrab/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Опубликованы кадры уничтожения британского танка Challenger 2</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/challrab/</link>
  <description>
    <![CDATA[Момент поражения британского танка Challenger 2 в районе села Работино в Запорожской области попал на видео. «Танк был уничтожен в результате попадания ПТРК "Корнет" под башню», — уточнил военкор Юрий Котенок. Challenger 2 был уничтожен на поле боя российскими войсками впервые с начала применения в 1994 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/19/20230906190757770/pic_8d03ac2735ab61bafa2e02d3d07d1afd.jpg" type="image/jpeg" length="10402"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/korupbut/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Московских полицейских заподозрили в получении взятки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/korupbut/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве оперативники Главного управления собственной безопасности МВД России заподозрили сотрудников ОМВД России по району Южное Бутово в коррупции. Полицейские получили взятку от представителя коммерческой организации за непривлечение его к административной ответственности за нарушение миграционного законодательства.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906175336111/pic_489c11958734fe75bdbc62dde627820b.jpg" type="image/jpeg" length="37798"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/queue_wheel/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Очередь на бесплатный проезд на чертовом колесе ВДНХ достигла 60 тысяч человек</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/queue_wheel/</link>
  <description>
    <![CDATA[Онлайн-очередь на бесплатное катание на крупнейшем колесе обозрения в Европе, расположенном в Москве на ВДНХ, достигла более 60 тысяч человек. Бесплатный проезд на «Солнце Москвы» для москвичей и жителей столицы решили организовать в рамках празднования дня города в ближайшие выходные, 9 и 10 сентября.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906184744693/pic_8f4fd8f0537e782cd553c9843c3e91a5.jpg" type="image/jpeg" length="32425"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dacha/</guid>
  <author>Екатерина Улитина</author>
  <title>Дачникам подсказали способ правильно подготовить участок и дом к зиме</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dacha/</link>
  <description>
    <![CDATA[Чтобы качественно подготовить дачу к зиме, нужно навести порядок на участке и в загородном доме, полагает эксперт онлайн-гипермаркета «ВсеИнструменты.ру» Максим Соколов. Он рассказал, что для подготовки почвы необходимо прорыхлить землю и добавить компост или перегной, чтобы обогатить землю.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:04:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/13/20230906135520607/pic_dbe7b93431aa1c46ea8d744bc94d4b76.jpg" type="image/jpeg" length="30269"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/oil_ru/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Россия резко сократила поставки нефтепродуктов за рубеж</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/oil_ru/</link>
  <description>
    <![CDATA[По итогам августа суммарные поставки за рубеж российских нефтепродуктов, включая дизельное топливо и мазут, резко упали и достигли минимальных с сентября 2022 года 2,28 миллиона баррелей в сутки. В сравнении с июльским значением показатель сократился на девять процентов. Причиной динамики стал плановый ремонт заводов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 19:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906180403815/pic_083025311fc8c67f3bbfe86a4db155fc.jpg" type="image/jpeg" length="22911"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/volkov_pavlovich/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>Волков назвал условие проведения поединка с Павловичем</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/volkov_pavlovich/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский боец ММА Александр Волков назвал условие проведения поединка с соотечественником Сергеем Павловичем. «Я бы с ним подрался, если бы это был претендентский и чемпионский бой, и он говорил то же самое. Нужно быть готовым выступить против любого соперника», — заявил Волков.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906183927968/pic_d139642fc67f84baf2189f8db6a94871.jpg" type="image/jpeg" length="18505"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ucheniia/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>В Молдавии пройдут военные учения с военнослужащими из США и Румынии</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ucheniia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство обороны Молдавии анонсировало проведение военных учений на территории страны совместно с США и Румынией. На учениях соберутся 500 военнослужащих из трех стран. «Будет задействовано техническое подразделение, а также легкое оружие и артиллерийские системы Национальной армии», — говорится в сообщении.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185245323/pic_e9f6f303c5672fe5a8a5b048bac36f70.jpg" type="image/jpeg" length="37588"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/christmas-gnomes/</guid>
  <author>Антонина Черташ</author>
  <title>Раскрыта зловещая причина появления гномов на придомовых участках</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/christmas-gnomes/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Уэльсе, в графстве Флинтшир, недалеко от города Брутон, на лужайках перед домами с 1 сентября стали появляться фигурки гномов — мягкие игрушки, которые обычно ассоциируются с Рождеством. Местные жители утверждают, что их оставляли неизвестные люди с почтовыми сумками Royal Mail. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/13/20230906131553113/pic_ebcc713aa103ee90548fa3163d98322f.jpg" type="image/jpeg" length="19211"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dogs/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>В Германии у россиянки отобрали авто и оставили ее на дороге с четырьмя собаками</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dogs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россиянка поехала в Германию на выставку собак и лишилась автомобиля на таможне. Патруль остановил женщину, обыскал ее и расспросил, а затем конфисковал машину и оставил на лесной дороге с четырьмя собаками. Это не первый подобный случай. Ранее туристам рекомендовали воздержаться от поездок в Германию на личных авто.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906174803445/pic_8b6c54c3181024a360903d5e061cd185.jpg" type="image/jpeg" length="17055"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sanc_kharkov/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Харьковские предприятия предупредили о санкциях за работу на Киев</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sanc_kharkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[К харьковским предприятиям, которые будут сотрудничать с Киевом после взятия территории региона под контроль Россией, будут применять санкции. Об этом заявил глава администрации Харьковской области Виталий Ганчев. По его словам, в настоящее время разрабатывается концепция экономического развития региона.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185112668/pic_9fd812987ee842250e4ad4e012d678c9.jpg" type="image/jpeg" length="20066"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mo_uchet/</guid>
  <author>Константин Лысяков</author>
  <title>Минобороны предложило ставить на воинский учет заключенных в тюрьмах</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mo_uchet/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны Российской Федерации (МО РФ) предложило ставить на воинский учет заключенных, отбывающих наказание в местах лишения свободы. Согласно инициативе, для призывников и военнообязанных в местах лишения свободы могут ввести «особый воинский учет», который не потребует явки в военкомат.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906185044867/pic_c9105c31c02f4d7ca049409581b08888.jpg" type="image/jpeg" length="26747"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/maniyak/</guid>
  <author>Олеся Мицкевич</author>
  <title>Мигранта-садиста задержали за жестокое нападение 30-летней давности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/maniyak/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Санкт-Петербурге удалось задержать мигранта, который жестоко расправился с двумя девушками 30 лет назад. В ночь на 17 мая 1993 года 25-летний уроженец Азебайджана вместе с другом заманил двух девушек в машину и увез их в лес Гатчинского района, где насиловал и резал своих жертв.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181708455/pic_99a86ab512a3a528bd6d0df5571f5380.jpg" type="image/jpeg" length="21723"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vozd/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Воздух во всем мире станет опаснее для здоровья</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vozd/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глобальное потепление ведет к ухудшению качества воздуха. Эксперты отмечают, что экстремальная жара усиливает лесные пожары, дым от которых делает воздух небезопасным для здоровья людей. Содержащиеся в дыме химические вещества также наносят ущерб растениям, экосистемам и сельскохозяйственным культурам.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181838864/pic_cd7eafbb72e1b6397f9e75f456dda5e2.jpg" type="image/jpeg" length="8284"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/madonnakorset/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>65-летняя Мадонна показала фото в кружевном корсете</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/madonnakorset/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американская исполнительница Мадонна поделилась фото в откровенном наряде. 65-летняя знаменитость предстала в черном кружевном корсете, который частично демонстрировал ее пышную грудь. Помимо этого звезда надела сетчатые колготки в тон наряду и расклешенную мини-юбку. Свой образ она дополнила укладкой.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906174912709/pic_a5232662742a7a6d86672fa67f618c82.jpg" type="image/jpeg" length="16694"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/svboon/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Россия запросила заседание Совбеза ООН</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/svboon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Москва запросила на 12 сентября заседание Совета безопасности ООН по поставкам западного оружия Киеву, сообщил заместитель постпреда России при организации Дмитрий Полянский. Он отметил, что Россия постарается подобрать достойного докладчика. Заседание станет «зеркальным» мероприятием по неудобным для западников темам.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906184611788/pic_dc1208dfa21c7269aadce65ca5595996.jpg" type="image/jpeg" length="38935"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dolg/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>«Газпром» не согласился с Молдавией по объему долга за поставки газа</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dolg/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Газпром» заявил о категорическом несогласии с утверждениями аудиторов, представленных властями Молдавии, согласно которым не удалось найти документов, подтверждающих наличие задолженности в размере 709 миллионов долларов. В российской компании пообещали продолжить отстаивать свои права всеми возможными способами.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906183022746/pic_28634665e3933b0daa77bb8ca893f5f8.jpg" type="image/jpeg" length="28895"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/starship/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Маск сообщил о готовности Starship к очередному запуску</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/starship/</link>
  <description>
    <![CDATA[Многоразовая транспортная космическая система Starship готова к очередному испытательному пуску. Об этом со ссылкой на заявление главы компании SpaceX Илона Маска сообщает ТАСС. По словам бизнесмена, в настоящее время компания ожидает разрешение на пуск от Федерального авиационного управления США.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906140328840/pic_cac42dde06fe2fcce930d7393ad9f176.jpg" type="image/jpeg" length="18263"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/denmark_ukraine/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>Премьер Дании пообещала выделить финансовую помощь на восстановление Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/denmark_ukraine/</link>
  <description>
    <![CDATA[Премьер-министр Дании Метте Фредериксен пообещала выделить финансовую помощь Украине в размере 40 миллионов евро на восстановление страны. Об этом она заявила в ходе своего визита в Киев. Также она встретилась с госсекретарем США Этнони Блинкеном, обсудив с ним передачу Украине истребителей F-16.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906183802366/pic_7846caf2b068527f2f9055e9c424a4fe.jpg" type="image/jpeg" length="24483"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ghetto_war/</guid>
  <author>Алан Босиков</author>
  <title>В Госдуме отреагировали на практику набора «мигрантских» классов в школах России</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ghetto_war/</link>
  <description>
    <![CDATA[Набор отдельных классов для детей мигрантов является «языковым гетто для детей», считает депутат Госдумы Нина Останина. Она жестко раскритиковала практику отдельного обучения детей, в недостаточной мере знающих русский язык. Так Останина отреагировала на историю вокруг учительницы одного из таких классов в Волгограде.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906180632475/pic_398fa12d5224c23ae46f9fa647524ed8.jpg" type="image/jpeg" length="17903"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/polandusa/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>Госсекретарь США провел переговоры с главой МИД Польши</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/polandusa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Госсекретарь США Энтони Блинкен провел переговоры с главой МИД Польши Збигневом Рау о поддержке Украины и угрозах безопасности стран. Об этом говорится в релизе Государственного департамента США. Блинкен приветствовал помощь Варшавы Киеву и «подчеркнул твердую приверженность Штатов дальнейшей поддержке Украины».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181602255/pic_db956238aaf23da77d30a5a8f497e2f7.jpg" type="image/jpeg" length="17578"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/varikoz/</guid>
  <author>Вера Владзиевская</author>
  <title>Россиянок предупредили об опасной интимной болезни</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/varikoz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сосудистый хирург Роман Бредихин рассказал об интимной болезни, которая чаще развивается у многократно рожавших женщин. По его словам, в некоторых случаях тазовый варикоз не дает о себе знать, но у большой части пациенток с диагнозом он проявляется изнуряющей длительной болью.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:32:32 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/08/30/12/20230830125457111/pic_5d375d7eac0e682e28be808558209e1c.jpg" type="image/jpeg" length="23913"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/leo/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Смеющийся дальневосточный леопард попал на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/leo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дирекция заповедников «Земля леопарда» опубликовала видео со смеющимся дальневосточным леопардом. Кадры были получены отделом науки национального парка. В нацпарке также объяснили, что на самом деле леопард проверяет воздух на присутствие феромонов, которые могли оставить другие звери.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:32:03 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906182835189/pic_cc950b630205aff6b19e67937c0c8df4.jpg" type="image/jpeg" length="49945"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zvezda/</guid>
  <author>Зарина Дзагоева</author>
  <title>Россиянам раскрыли способ отдохнуть в дорогом отеле Турции по цене дешевого</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zvezda/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российским туристам рекомендовали останавливаться в турецких отелях с категорией «четыре звезды», но пользоваться инфраструктурой пятизвездочных. Эксперты отметили, что в крупных гостиничных комплексах постояльцы разных категорий имеют доступ к одному пляжу, аквапарку, концертной, спортивной и детской площадкам.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906155911133/pic_4cfa3b348f97a0b3834dd60e32087853.jpg" type="image/jpeg" length="40670"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/posledstvia/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Названы положительные последствия снижения доступности ипотеки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/posledstvia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Снижение доступности льготной ипотеки приведет к тому, что цены на жилье стабилизируются. Положительные последствия этого назвали аналитики, опрошенные изданием «АиФ». В связи с тем, что размер первоначального взноса на жилищные кредиты может вырасти до 20 процентов, ипотека станет менее доступна для граждан.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:28:25 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906170950009/pic_d8fe69b2dfeaddaf0ab6160dac27f70a.jpg" type="image/jpeg" length="30636"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/golos_gradskiy/</guid>
  <author>Мария Большакова</author>
  <title>Участница шоу «Голос» раскрыла изнанку работы с наставником</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/golos_gradskiy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Участница шоу «Голос» на Первом канале Алла Рид рассказала, что наставник проекта Александр Градский включался в работу с каждым своим подопечным. «Он включался в каждого, то есть он заглядывал тебе в нутро и искал там что-то особенное. Вот это ощущение я запомнила на всю жизнь», — рассказала она.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906163552053/pic_e31c18fc52ae984b32d8ae584c5e7960.jpg" type="image/jpeg" length="17642"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vechnost/</guid>
  <author>Мария Черкасова</author>
  <title>Россиянам предрекли вечное перекредитование</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vechnost/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россияне вынуждены брать новые кредиты, чтобы закрыть старые обязательства перед банками, считает финансовый эксперт Андрей Бархота. Эксперт заявил, что жителей страны ждет бесконечное перекредитование. Ранее стало известно, что с начала 2023 года общий размер долга россиян перед банками превысил 32 триллиона рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:25:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906180723608/pic_b8b5167e33d01236e8de45e865fc18c4.jpg" type="image/jpeg" length="24758"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ganchev/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>В Харьковской области сообщили о продвижении ВС России к Купянску</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ganchev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Харьковской гражданской администрации (ВГА) Виталий Ганчев сообщил, что Вооруженным силам (ВС) России осталось семь километров до города Купянск. Он уточнил, что не может назвать срок освобождения города, но добавил, что в планах есть освобождение и самого Харькова.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181807693/pic_fd52e4b6aa2fb43e731189b96fc01d58.jpg" type="image/jpeg" length="42636"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/maraphon/</guid>
  <author>Антонина Черташ</author>
  <title>11 тысяч марафонцев сжульничали и добрались до финиша на автомобилях</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/maraphon/</link>
  <description>
    <![CDATA[Более 11 тысяч участников марафона в Мехико дисквалифицированы после того, как выяснилось, что они преодолевали значительные участки дистанции XL Mexico City Marathon Telcel 2023 в Мехико на машинах и общественном транспорте. Правда вскрылась после проверки электронных браслетов-трэкеров.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:21:07 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/10/20230906100847860/pic_66d9d10009f3ae753ff18a068b05b1f9.jpg" type="image/jpeg" length="40947"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/falsh/</guid>
  <author>Олеся Мицкевич</author>
  <title>Печатавшего фальшивые деньги на цветном принтере россиянина задержала полиция</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/falsh/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники правоохранительных органов Удмуртской Республики задержали фальшивомонетчика, который печатал деньги на цветном принтере у себя дома. Преступником оказался 45-летний безработный из Ижевска. Поддельные купюры смогли вычислить инкассаторы — они и передали сообщение о фальшивомонетчике полиции.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:19:39 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906175158714/pic_623bf92f7092c045fa4385a5f437313a.jpg" type="image/jpeg" length="26894"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/theatre/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Фестиваль уличных театров пройдет в Нальчике</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/theatre/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Нальчике в ближайшие выходные пройдет двухдневный фестиваль уличных театров. В мероприятии примут участие артисты из Москвы и Санкт-Петербурга. Как рассказали в правительстве региона, праздник приурочен ко Дню государственности республики. Фестиваль будет проходить на двух площадках.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:19:28 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906182547228/pic_7b1151eb75be4b54b904a845775d61e7.jpg" type="image/jpeg" length="34551"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kibersport/</guid>
  <author>Екатерина Смирная</author>
  <title>В России открыли православную школу с уроками пилотирования дронов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kibersport/</link>
  <description>
    <![CDATA[1 сентября в станице Прочноокопской Краснодарского края открылась первая в России православная киберспортивная школа «ВоZнесение». Центр дополнительного образования работает на базе храма святителя Митрофана Воронежского Армавирской епархии. Об этом «Ленте.ру» рассказал основатель школы, священник Игорь Бирюков.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:18:02 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181434350/pic_e2d26a2b97c4f91735746ff1522b86d2.jpg" type="image/jpeg" length="31928"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ze_16/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Зеленский назвал число погибших после удара по Константиновке</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ze_16/</link>
  <description>
    <![CDATA[Рынок в Константиновке, находящейся в подконтрольной украинским военным части Донецкой народной республики (ДНР), попал под ракетный обстрел. Об этом сообщил президент Украины Владимир Зеленский. По его словам, в результате удара по рынку было ранено много людей, погибли 16 человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181523214/pic_aa0f3da8b849b890cd8b869271926086.jpg" type="image/jpeg" length="16954"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/chanellondontop/</guid>
  <author>Карина Черных</author>
  <title>В России выставили на продажу топ Chanel из крестов за миллионы рублей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/chanellondontop/</link>
  <description>
    <![CDATA[В России выставили на продажу топ-колье французского бренда Chanel за миллионы рублей. Речь идет о предмете гардероба с открытой спиной и завязками на шее, выполненном из крестов различных цветов и дизайнов. Стоимость вещи составляет семь миллионов рублей. Данное изделие было представлено маркой в 2007 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906174213030/pic_36ad05d714886e1b836d64ce2ecbaffa.jpg" type="image/jpeg" length="27878"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ukraine_uran/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>США официально объявят о поставке Украине боеприпасов с обедненным ураном</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ukraine_uran/</link>
  <description>
    <![CDATA[США уже в среду объявят об отправке Украине боеприпасов с обедненным ураном. Об этом сообщает издание Politico со ссылкой на источники в администрации президента Джо Байдена. Свое решение администрация Байдена оправдывает данными МАГАТЭ об отсутствии радиологической опасности для населения пострадавших регионов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:15:10 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906180122892/pic_8513234dc2a963b12d3fe06898af85ec.jpg" type="image/jpeg" length="27530"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ldk/</guid>
  <author>Константин Лысяков</author>
  <title>Лодка с людьми перевернулась напротив Северного речного вокзала в Москве</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/ldk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лодка с людьми перевернулась напротив Северного речного вокзала на Химкинском водохранилище в Москве. На борту находились шесть человек, их судьба на данный момент неизвестна. По словам очевидцев, никто из находившихся в лодке не выплыл. На место происшествия выехали оперативные службы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/18/20230906181816260/pic_81c52bd66bed0d1b07b0f5d56975d514.jpg" type="image/jpeg" length="39494"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/obama/</guid>
  <author>Антон Похиляк</author>
  <title>Минобороны рассказало о роли Обамы в биологических программах США</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/obama/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экс-президент США Барак Обама продвигал биологические программы страны за рубежом, которые предлагал Госдепартамент. Об этом заявил начальник Войск радиационной, химической и биологической защиты ВС РФ генерал-лейтенант Игорь Кириллов. Он утверждает, что в распоряжении ведомства есть документальные подтверждения.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906175743116/pic_0313200b84ac38cec295a3654dc17d97.jpg" type="image/jpeg" length="16489"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/child/</guid>
  <author>Елена Апазиди</author>
  <title>Признана способность детей логически мыслить до появления навыка речи</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/child/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые из Центра мозга и познания Университета Помпеу Фабра в Барселоне признали способность детей логически мыслить еще до появления навыка устной речи. Предполагается, что навык логического рассуждения, который появляется с 19-месячного возраста, облегчает процесс обучения.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/13/20230906134643844/pic_6196f5b65b60fb5aed889fa835674ab9.jpg" type="image/jpeg" length="18035"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/benz_again/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>Стоимость бензина в России установила новый рекорд</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/benz_again/</link>
  <description>
    <![CDATA[Биржевая стоимость бензина Аи-95 впервые в истории превысила 76 тысяч рублей за тонну, свидетельствуют данные торгов, прошедших в Санкт-Петербурге. Рекордный рост цены этой марки топлива продолжается с 23 августа. Бензин Аи-92 и летний дизель также продолжают обновлять ценовые рекорды.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906173716491/pic_dbd77db156040b8870a41170134c94a9.jpg" type="image/jpeg" length="23409"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rubiales/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Футболистка сборной Испании подала на Рубиалеса жалобу в прокуратуру</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rubiales/</link>
  <description>
    <![CDATA[Футболистка сборной Испании Дженнифер Эрмосо подала жалобу в прокуратуру на бывшего главу Королевской испанской футбольной федерации (RFEF) Луиса Рубиалеса. За действие, нарушающее сексуальную свободу другого лица без его согласия, функционеру грозит лишение свободы на срок от одного года до четырех лет.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906175959746/pic_30f893334d7e8ded937260e05e8a0f26.jpg" type="image/jpeg" length="20248"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/realty_vnukovo/</guid>
  <author>Мария Грушко</author>
  <title>Названы цены на жилье рядом с новыми станциями метро во Внуково</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/realty_vnukovo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Цены на квартиры около новых станций метро «Аэропорт Внуково» и «Пыхтино» стартуют от 4,83 миллиона рублей. За такую цену можно приобрести студию площадью 21,7 квадратного метра. Максимальная стоимость жилья при этом достигает 20,92 миллиона рублей — за такие деньги покупатель получит «двушку» на 66,4 «квадрата».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 18:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906174918690/pic_e32e2e433cf56fe72a840d31cefed649.jpg" type="image/jpeg" length="40359"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsuproblem/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В США раскрыли ключевую проблему ВСУ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vsuproblem/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вооруженные силы Украины не справляются с ремонтом техники западного производства. Украинским войскам требуются огромные партии запчастей, чтобы они могли самостоятельно ремонтировать автомобили. «Какими бы серьезными ни были сейчас потребности Украины в ремонте, они скоро станут еще хуже», — сказано в сообщении.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906175422932/pic_a95efbbe48081a720afe57acda253574.jpg" type="image/jpeg" length="45498"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gonez/</guid>
  <author>Иван Потапов</author>
  <title>Российский «Гонец» установил рекорд по продажам абонентского оборудования</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gonez/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российская компания «Гонец», располагающая низкоорбитальной системой подвижной спутниковой связи, установила рекорд по продажам абонентского оборудования. Об со ссылкой на ее гендиректора Павла Черенкова сообщает ТАСС. Черенков добавил, что рост показателей «Гонца» обусловлен уходом с рынка зарубежных конкурентов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906140753787/pic_e107c9e411fd46474aec213238aca5aa.jpg" type="image/jpeg" length="30156"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/grassl/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>Стали известны детали ухода итальянского фигуриста от Тутберидзе</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/grassl/</link>
  <description>
    <![CDATA[РИА Новости сообщает, что итальянский фигурист Даниэль Грассль ушел от российского тренера Этери Тутберидзе после нарушения антидопинговых правил. Спортсмен пропустил три допинг-теста. Он сообщил антидопинговым службам, что находится в Италии, хотя тренировался в это время в Москве.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:47:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906173818575/pic_1b6ff713111978bf293c34c7168b8038.jpg" type="image/jpeg" length="21950"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dollar_rouble/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Доллару предрекли резкое укрепление к рублю</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dollar_rouble/</link>
  <description>
    <![CDATA[В настоящее время курс доллара движется в коридоре, который приведет к укреплению американской валюты до 130 рублей к концу 2023 года. Такой сценарий может реализоваться, если не произойдет каких-либо форс-мажорных обстоятельств. Чтобы избежать подобного развития ситуации, нужен приток валюты на российский рынок. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172853002/pic_be14a292f4237b7881f8c79ebd4d924d.jpg" type="image/jpeg" length="27060"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/brachdog/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Жителя Швеции осудят в России за фальсификацию брачного договора</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/brachdog/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Краснодаре суд рассмотрит дело 60-летнего гражданина Швеции, подделавшего брачный договор. Иностранец принес в суд договор, где указано, что при разводе с супругом он получает все имущество. Жена якобы добровольна отказалась от имущества в пользу мужа. Однако бумага была фальсифицирована. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906162820724/pic_33e1e09b83aedb18029e5963dd9b5643.jpg" type="image/jpeg" length="26225"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/parom/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>В Греции экипаж парома сбросил опоздавшего пассажира под винты и попал на видео</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/parom/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экипаж парома Blue Horizon в Греции сбросил опоздавшего пассажира в море под винты судна. Мужчина дважды пытался подняться на борт, но из-за препятствовавших ему сотрудников потерял равновесие и упал в воду. Судно вернули в порт отплытия, а всех членов экипажа Blue Horizon арестовали.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906161730722/pic_6fa19a8353747eb07d77027ab080ca2e.jpg" type="image/jpeg" length="35080"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reag/</guid>
  <author>Софья Ермакова</author>
  <title>Западные страны отказались реагировать на подорожание российской нефти</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/reag/</link>
  <description>
    <![CDATA[Евросоюз, «Большая семерка» и Австралия отказались реагировать на подорожание российской нефти, отложив регулярный пересмотр потолка цен. По словам собеседников Reuters, хотя некоторые страны ЕС и выступали за повышение предельной цены, у США и членов G7 «мало желания вносить изменения».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906173646351/pic_48e84629ee9e0333e7ec78702a80878c.jpg" type="image/jpeg" length="38939"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/morozov/</guid>
  <author>Ксения Курашкина</author>
  <title>В Минспорте сделали заявление об участии сборной России в Играх-2024</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/morozov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Замминистра спорта России Алексей Морозов сделал заявление об участии сборной страны в Олимпийских играх 2024 года в Париже. «Россия пропустит летние Олимпийские игры в Париже в большинстве видов спорта», — заявил Морозов, отметив, что в 26 олимпийских видах из 39 россияне допущены к участию в международных стартах.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172843209/pic_cc9ff12ff405db5c5921f2b66710c4cd.jpg" type="image/jpeg" length="24172"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/frgggg/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Германия собралась утроить закупки боеприпасов в 2024 году</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/frgggg/</link>
  <description>
    <![CDATA[На фоне ситуации на Украине Германия планирует увеличить закупки боеприпасов более чем в три раза. Об этом заявил министр обороны ФРГ Борис Писториус в ходе выступления в Бундестаге. Он подчеркнул, что западные страны предпринимают попытки восполнить запасы, которые истощились из-за передачи вооружений Киеву.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172326805/pic_55891a80ad25a122809cc16d4a471965.jpg" type="image/jpeg" length="38431"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/russia_germany_foreign_afffairs/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>В бундестаге поблагодарили Россию за несерьезное отношение к Бербок</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/russia_germany_foreign_afffairs/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат бундестага от партии «Альтернатива для Германии» (АдГ) Штефан Койтер поблагодарил Москву за несерьезное отношение к словам главы МИД ФРГ Анналены Бербок о войне с РФ. Также он намекнул на ее оговорки, когда она говорит на английском, порекомендовав ей «экономить на визажистах» и инвестировать в знание языка.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172744087/pic_0fe1029477a5271ab01a14363febfc86.jpg" type="image/jpeg" length="14821"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/uchet/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>В Верховной Раде рассказали об обязательном военном учете для женщин</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/uchet/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Украине военный учет обязателен для женщин, имеющих специальности, востребованные на фронте, для остальных он добровольный. Об этом рассказал депутат Верховной Рады Украины Федор Вениславский. Он объяснил, что с 1 октября на воинский учет должны встать женщины-медики и фармацевты.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906172544373/pic_0019ba1abc3ffe17d4b379eff619b16b.jpg" type="image/jpeg" length="37133"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/appleses/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>Дачникам назвали необходимое для груш и яблонь осенью средство</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/appleses/</link>
  <description>
    <![CDATA[Чтобы яблони и груши успешно пережили зиму, в сентябре их нужно удобрять сернокислым калием, советует ученый-агроном Анастасия Коврижных. Приступать к подпитке деревьев можно после того, как с них будет собран урожай. Удобрение вносят в сухом виде из расчета 30 граммов на квадратный метр приствольного круга.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171439800/pic_62b65f8433b776245b0384dae5b6c278.jpg" type="image/jpeg" length="25093"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/enterovirus/</guid>
  <author>Евгения Куликова</author>
  <title>В двух российских детсадах произошла вспышка энтеровирусной инфекции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/enterovirus/</link>
  <description>
    <![CDATA[В двух детских садах Смоленской области произошла вспышка энтеровирусной инфекции. В учреждении дошкольного образования №3 «Одуванчик» и №2 «Сказка», расположенных в городе Демидове, заболели воспитанники и сотрудники. Специалисты местного управления Роспотребнадзора провели эпидемиологические расследование.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906164857869/pic_90a2f72aabf6efc1071d0824ca64b883.jpg" type="image/jpeg" length="17596"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/cheating/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>Раскрыты популярные схемы обмана россиян в бархатный сезон</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/cheating/</link>
  <description>
    <![CDATA[В бархатный сезон мошенники часто используют «эксклюзивные» туры для обмана россиян, предлагая некачественные экскурсии по завышенным ценам. Еще одна распространенная схема — взимание завышенных курортных сборов. А новым способом обмана стали предложения «бесплатно» продегустировать местную продукцию.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906153103951/pic_a4d6d531c9a28c34e8c997b788e4767d.jpg" type="image/jpeg" length="31625"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/expensivewatch/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Россиянка попыталась провезти в страну часы за семь миллионов рублей и попалась</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/expensivewatch/</link>
  <description>
    <![CDATA[Женщина, летевшая из ОАЭ в Россию, попыталась провезти дорогостоящие часы люксового бренда Chopard без декларирования. Отмечается, что при досмотре багажа инспекторы обнаружили у россиянки фирменную упаковку упомянутой марки. При этом сам аксессуар стоимостью 7 миллионов рублей находился на руке у пассажирки.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171058347/pic_3b11701fea41be5af39a86e1c4e70d77.jpg" type="image/jpeg" length="21616"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dronerussia/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>Румыния предупредила о серьезных последствиях в связи с падением беспилотника</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dronerussia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Румынии Клаус Йоханнис предупредил о серьезных последствиях в случае подтверждения российской принадлежности упавшего на территорию страны беспилотника. Он потребовал провести тщательное расследование обстоятельств падения беспилотника на территорию Румынии в ночь на 6 сентября. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171158052/pic_4798bc063d35375f8a7977ee61872b44.jpg" type="image/jpeg" length="25016"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rupii/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>Индия заявила об усилиях для решения вопроса застрявших рупий</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rupii/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вопрос остатков на счетах российских экспортеров в рупиях решается, индийская сторона знает о ней, заверил по итогам встречи министров иностранных дел стран замглавы МИД России Андрей Руденко. Сергей Лавров и Субраманьям Джайшанкар провели встречу на полях Восточноазиатского саммита в Джакарте.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906164408571/pic_422b3f28e40c4baa69ed74d996049f27.jpg" type="image/jpeg" length="23237"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mashkov/</guid>
  <author>Варвара Родикова</author>
  <title>Машков встретился с молодежью в штабе поддержки Собянина</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mashkov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Художественный руководитель Московского театра Олега Табакова Владимир Машков встретился с молодежью в общественном штабе поддержки кандидата в мэры столицы Сергея Собянина. Во встрече приняли участие молодые предприниматели, студенты ВШЭ, а также члены команд городских конкурсов по программированию и робототехнике.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:20:01 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171356527/pic_312524a119cda87fdc13587e52ae6ec0.jpg" type="image/jpeg" length="16136"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/platform/</guid>
  <author>Даниил Иринин</author>
  <title>Платформа «Курганец-25» получила доработанное шасси</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/platform/</link>
  <description>
    <![CDATA[Гусеничная боевая платформа «Курганец-25» получила доработанное шасси для повышения надежности и упрощения эксплуатации, сообщил заместитель исполнительного директора по гособоронзаказу и военно-техническому сотрудничеству «Курганмашзавода». Машины на платформе «Курганец-25» впервые показали в 2015 году.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/10/20230906105852123/pic_dd23f3bc91793844b83c8592a49c0e00.jpg" type="image/jpeg" length="33501"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/leginspain/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>Человеческую ногу откопали на пляже на популярном курорте Европы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/leginspain/</link>
  <description>
    <![CDATA[Человеческую ногу нашли на пляже муниципалитета Гандия в Испании. Предположительно, сильно разложившаяся конечность могла принадлежать мужчине, который пытался перебраться из Северной Африки в Европу по морю. Полиция проводит вскрытие и анализ, а также изучает ДНК всех пропавших без вести людей.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906142205417/pic_17cf679e0c04808f134ba5159f9280a1.jpg" type="image/jpeg" length="41433"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sornyak/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>Дачникам предложили бороться с гусеницами и тлей с помощью одного сорняка</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/sornyak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Владельцам дачных участков предложили бороться с гусеницами и тлей с помощью одного сорняка — чистотела. Об этом стало известно из материалов издания «БелНовости». По словам экспертов, некоторые сорняки могут не только доставлять дачникам хлопоты, но и приносить пользу.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906152855897/pic_f950d3f9e4027606f2611fc63eb1ea12.jpg" type="image/jpeg" length="23085"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/natttto/</guid>
  <author>Олег Давыдов</author>
  <title>В Великобритании заявили о панике из-за удара России у границы с НАТО</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/natttto/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британский обозреватель Том Уотлинг заявил, что удары России по территории Украины недалеко от границы НАТО вызвали панику. 4 сентября сообщалось о взрывах в Измаиле, 3 сентября — о взрывах в Рени. Оба города находятся в Одесской области у границы с Румынией, которая входит в НАТО. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171327416/pic_c9f70cb320f68880dc91c5ca58f8eb99.jpg" type="image/jpeg" length="47320"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/minsport/</guid>
  <author>Андрей Стрельцов</author>
  <title>В Минспорте назвали общее число сменивших гражданство российских спортсменов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/minsport/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель министра спорта России Алексей Морозов назвал общее число сменивших гражданство спортсменов. «55 спортсменов по олимпийским видам спорта сменили гражданство, если брать неолимпийские виды спорта, то эта цифра перевалила за 100», — заявил Морозов.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906170730408/pic_65b83f52c2b9d44989a438d3a7bb136e.jpg" type="image/jpeg" length="19886"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/g20graindeal/</guid>
  <author>Александр Слабиев</author>
  <title>Евросоюз поднимет вопрос продления зерновой сделки на саммите G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/g20graindeal/</link>
  <description>
    <![CDATA[Евросоюз собирается поднять вопрос продления зерновой сделки на саммите «Большой двадцатки» (G20) в Нью-Дели. Об этом сообщило РИА Новости со ссылкой на собственный источник. «Продовольственная безопасность, удобрения — ключевые пункты в повестке на переговорах с Африкой и G20», — рассказал собеседник агентства.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906164935973/pic_e871961d08cc1667d884a587d511a12e.jpg" type="image/jpeg" length="38132"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rutbergarest/</guid>
  <author>Екатерина Власова</author>
  <title>Обворовавший актрису Рутберг мигрант из Узбекистана арестован</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rutbergarest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Хамовнический суд Москвы арестовал подозреваемого в краже из квартиры известной российской актрисы Юлии Рутберг. Уктам Саламов будет находиться в СИЗО два месяца. Оперативники <a href="https://lenta.ru/news/2023/09/04/vorovay/" target="_blank">выяснили</a>, что, после того как Саламов проник в дом на Садово-Сенной. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906163429006/pic_94b7d7e6d8caf8895ba314da1420c870.jpg" type="image/jpeg" length="24012"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zhestko_zaderzhali/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>В Эстонии жестко задержали мужчину за георгиевскую ленту на автомобиле</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zhestko_zaderzhali/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Эстонии полиция жестко задержала мужчину из-за георгиевской ленты на автомобиле. Инцидент произошел 4 сентября в городе Кохтла-Ярве на северо-востоке страны. Полицейские вытащили водителя из машины, уложили его на асфальт и надели на него наручники. По данным правоохранителей, мужчина отказался снять ленту.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906170042652/pic_06347d6f0e8c902db2719af494a7eb62.jpg" type="image/jpeg" length="50626"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/otkaz/</guid>
  <author>Георгий Нестеров</author>
  <title>Азербайджан предложил Армении письменно отказаться от Карабаха</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/otkaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр иностранных дел Азербайджана Джейхун Байрамов предложил Армении письменно зафиксировать отказ от Нагорного Карабаха. По его словам, в Баку намерены оставить вражду между странами и начать новый этап в двусторонних отношениях. «Теперь настало время подкрепить сказанное устно официальной подписью», — заявил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/17/20230906171044928/pic_de5d1291b66848a2a727ac8bad6c5c70.jpg" type="image/jpeg" length="28051"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drake-bra-collection/</guid>
  <author>Алина Гостева</author>
  <title>Рэпер Дрейк похвастался коллекцией подаренных фанатками бюстгальтеров</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/drake-bra-collection/</link>
  <description>
    <![CDATA[Канадский рэпер и продюсер Дрейк похвастался коллекцией подаренных фанатками бюстгальтеров. На размещенном снимке 36-летний исполнитель предстал на фоне данных предметов гардероба различных фасонов и цветов, которые рядами лежали на полу. Артист позировал в белой футболке с надписью и голубых джинсах.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906152607357/pic_0ad20eaaae6f2ef0191851fc1922d5fb.jpg" type="image/jpeg" length="48745"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/botanovna/</guid>
  <author>Мария Большакова</author>
  <title>Популярная блогерша рассказала о разводе с мужем после восьми лет брака</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/botanovna/</link>
  <description>
    <![CDATA[Блогерша Алина Левда, известная как Ботановна, рассказала о разводе с мужем Артемом после восьми лет брака. «Нас больше нет, но теплые воспоминания остались. На днях подписываем документы для суда», — раскрыла она подписчикам. Блогерша заявила, что благодарна бывшему супругу за опыт совместной жизни. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906143028305/pic_95ca9e78bf35114b74ec1962544a813f.jpg" type="image/jpeg" length="25174"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mistakes/</guid>
  <author>Наталья Обрядина</author>
  <title>Дизайнер перечислила ошибки при самостоятельном обустройстве дома</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/mistakes/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дизайнер Вероника Антелава перечислила основные ошибки, которые чаще всего допускают при обустройстве дома. Самой распространенной из них эксперт назвала неправильную разводку электрики. Также нередко при ремонте и создании интерьера люди могут использовать материалы, несовместимые с бытом.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/05/13/20230905135922245/pic_8bd1fd06fa07d3d64b4e92616faec102.jpg" type="image/jpeg" length="34644"/>
  <category>Забота о себе</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/taylor/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>Киноконцерту Тейлор Свифт предрекли миллионные сборы</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/taylor/</link>
  <description>
    <![CDATA[Киноконцерт американской певицы Тейлор Свифт, посвященный Eras Tour, может принести ей миллионы долларов. Запись шоу будет показана в формате фильма в кинотеатрах США и Канады. По данным источников, киноконцерт соберет 100 миллионов долларов в первые выходные кинопроката.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:57:46 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906144508647/pic_b3d7a50315857b1cb92af2399338ad4b.jpg" type="image/jpeg" length="32332"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/balconn/</guid>
  <author>Полина Кислицына</author>
  <title>В российском городе обрушился балкон с находившимся на нем мужчиной</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/balconn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В городе Ялуторовске (Тюменская область) балкон в пятиэтажном доме рухнул вместе с мужчиной, который на нем находился. Внимание на произошедшее обратили очевидцы в социальных сетях. Инцидент произошел утром в среду, 6 сентября, в доме, расположенном по адресу улица Скворцова-Степанова, 8.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906165513213/pic_ab0ac89c2224da60a2dd2c2bcfcfd6b2.jpg" type="image/jpeg" length="28944"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/weightloss40/</guid>
  <author>Наталья Обрядина</author>
  <title>Женщинам раскрыли способы похудеть и удержать результат после 40 лет</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/weightloss40/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сертифицированные нутрициологи Тэмми Лакатос-Шеймс и Лисси Лакатос поделились семью правилами похудения и удержания веса после 40 лет. Они посоветовали прежде всего правильно выбирать источники углеводов. Исключать их полностью нельзя, так как они необходимы для здоровья кишечника.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:55:23 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/13/20230906133834457/pic_ca288ba000b60c912405d3ced8f2b815.jpg" type="image/jpeg" length="20772"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vosstanovl/</guid>
  <author>Алевтина Запольская</author>
  <title>Госсекретарь США встретился в Киеве с премьером Украины</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/vosstanovl/</link>
  <description>
    <![CDATA[Государственный секретарь США встретился в Киеве с премьер-министром Украины Денисом Шмыгалем и обсудил с ним восстановление страны. Блинкен выразил готовность Вашингтона вместе с партнерами работать над удовлетворением энергетических, экономических и гуманитарных потребностей Киева.<br /><br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906165407117/pic_5c24e150e18115a18b76d74fb86ffad1.jpg" type="image/jpeg" length="25586"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dementia/</guid>
  <author>Елена Апазиди</author>
  <title>Найдена новая причина деменции</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/dementia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские ученые из Орегонского университета науки и здоровья нашли новую причину деменции. Они обнаружили, что микроглии могут разрушаться в процессе очищения миелина — защитной оболочки, порывающей нервные волокна в мозге. Миелин богат железом, который вызывает дегенерацию микроглии. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/12/20230906125554684/pic_5bd7277101b8eb41a1aba9386535f6c0.jpg" type="image/jpeg" length="22286"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kirillov_usa_ua/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>Россия обвинила США и Украину в военной биологии под видом мирных исследований</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kirillov_usa_ua/</link>
  <description>
    <![CDATA[США и Украина занимаются военной биологией под видом мирных исследований, заявил начальник войск РХБЗ Вооруженных сил России генерал-лейтенант Игорь Кириллов. По его словам, Россия подняла вопрос об этом в рамках заседания рабочей группы по укреплению Конвенции о биологическом оружии в Женеве.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906165044223/pic_6ef3754803b319afb5826d65d0fe172a.jpg" type="image/jpeg" length="26831"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nettrevogi/</guid>
  <author>Дарья Коршунова</author>
  <title>Фитнес-тренер посоветовала упражнения для снятия тревожности</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nettrevogi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Фитнес-тренер Ольга Дерендеева рекомендовала делать дыхательные упражнения для снятия тревожности. Она рассказала, что при стрессе человек поднимает плечи и вжимает шею, напряжение от шеи идет в грудной отдел, при этом нарушается дыхание. Также, по словам тренера, может помочь самомассаж. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906155413044/pic_e18c858a290fa2f56ada01c7865a0ba0.jpg" type="image/jpeg" length="29136"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/amur_obl/</guid>
  <author>Константин Лысяков</author>
  <title>Россиянин-старовер сжег в печи тело своего новорожденного ребенка</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/amur_obl/</link>
  <description>
    <![CDATA[Старовер из Амурской области сжег в печи тело своего новорожденного ребенка. По словам россиянина, младенец появился на свет бездыханным в результате домашних родов. Его мать также не выжила. После этого мужчина сжег новорожденного в банной печи, а супругу завернул в одеяло и отвез в патологоанатомическое отделение.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906160103387/pic_0cc5cdd107b7072c55e2a471a52cc007.jpg" type="image/jpeg" length="30658"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/esg20uk/</guid>
  <author>Варвара Кошечкина</author>
  <title>В ЕС назвали приоритетную тему на саммите G20</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/esg20uk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украинский конфликт и вопросы, связанные с ним, будут приоритетом для Евросоюза (ЕС) на предстоящем саммите Группы двадцати (G20), заявил журналистам представитель ЕС. При этом необходимо учитывать контекст и время проведения саммита, так как Индия воздержалась при голосовании по некоторым резолюциям Совбеза ООН.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906164520407/pic_b729b4a2f51ea3b46fe7d8977cd27a00.jpg" type="image/jpeg" length="41925"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nevzorov/</guid>
  <author>Любовь Ширижик</author>
  <title>Осужденный журналист Невзоров попросил суд снять арест с его земли</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nevzorov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Журналист Александр Невзоров (<i>признан в РФ иноагентом</i>), заочно осужденный за распространение фейков про Российскую армию, просит суд снять арест с его земельного участка в Петербурге. Рассмотрение ходатайства о снятии обеспечительных мер назначено на 27 сентября.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906164321352/pic_df4007f1a26e90dee2d85ceb322955f2.jpg" type="image/jpeg" length="5703"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/podtverzhdenie/</guid>
  <author>Никита Абрамов</author>
  <title>Россия заявила о наличии подтверждений участия Госдепа в биопрограммах</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/podtverzhdenie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны России располагает документальными подтверждениями участия Госдепа в биологических программах. Об этом заявил начальник войск радиационной, химической и биологической защиты Вооруженных сил (ВС) России генерал-лейтенант Игорь Кириллов, чьи слова приводит РИА Новости.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906165128581/pic_e025cb986ce046362d34ecea9c8bf7b7.jpg" type="image/jpeg" length="18249"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rus_books/</guid>
  <author>Анатолий Акулов</author>
  <title>Власти России заявили об отсутствии дефицита красок для книг</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/rus_books/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Минпромторге заявили об отсутствии дефицита офсетных красок для книгопечатания на российском рынке. В настоящее время основную часть потребностей покрывают азиатские поставщики, дополнительные объемы ввозятся в страну по параллельному импорту. Кроме того, в России есть собственный производитель красок.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906162113045/pic_e39b2903dd185ef9133cc49e9397934d.jpg" type="image/jpeg" length="39378"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pereim/</guid>
  <author>Кристина Есикова</author>
  <title>На Украине поддержали смену связанных с РФ названий населенных пунктов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pereim/</link>
  <description>
    <![CDATA[Комитет по вопросам организации государственной власти, местного самоуправления, регионального развития и градостроительства Верховной Рады Украины поддержал переименование шести населенных пунктов, названия которых связаны с Россией. Уточняется, что смена названия затронет город Ватутино в Черкасской области.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906163010447/pic_3eafd95b1f37cf9877c70ddf82086a0f.jpg" type="image/jpeg" length="29671"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/us_china_detterence/</guid>
  <author>Максим Габриелян</author>
  <title>В США признали провал стратегии сдерживания Китая</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/us_china_detterence/</link>
  <description>
    <![CDATA[США нужно принять новую стратегию по сдерживанию Китая, так как нынешняя показала свою неэффективность. К таким выводам приходит в своей колонке для Foreign Policy глава центра оборонных концепций и технологий Гудзоновского института в США Брайан Кларк. При этом он отметил возможности Вашингтона по сдерживанию Пекина.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906163103500/pic_1e7417070e0df85885b2ddb091d6056f.jpg" type="image/jpeg" length="38917"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/benefits/</guid>
  <author>Мария Борисова</author>
  <title>Россиянам раскрыли способ выгодно слетать за границу</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/benefits/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россиянам раскрыли способ сэкономить на покупке путевок в другие страны. Выяснилось, что раннее бронирование позволяет слетать за границу с выгодой до 35 процентов. Также путешественникам, которые планируют поездки заблаговременно, предлагают льготные условия оплаты поездок. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/12/20230906124206561/pic_a893a516eaaec25ed6e6ffc13520afec.jpg" type="image/jpeg" length="40153"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/biolab/</guid>
  <author>Евгения Куликова</author>
  <title>В Минобороны назвали биолаборатории США постоянным источником угроз</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/biolab/</link>
  <description>
    <![CDATA[Работа биолабораторий США по всему миру является постоянным источником угроз. Такое заявление в среду, 6 сентября, сделал начальник войск радиационной, химической и биологической защиты (РХБЗ) ВС России генерал-лейтенант Игорь Кириллов. Его слова приводит пресс-служба Минобороны.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906163952358/pic_d92cad1df8dee711ba6114673385fb25.jpg" type="image/jpeg" length="22394"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/olenn/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В российском заповеднике впервые за 40 лет заметили пятнистого оленя</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/olenn/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Окском заповеднике в Рязанской области впервые за последние 40 лет заметили пятнистого оленя — последний раз его встречали на территории заповедника в 1982 году. Фотоловушка засняла самца пятнистого оленя с красивыми большими рогами. На записи видно, что он стоит посреди лесной дороги и ест траву, затем чешется.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/11/20230906114938651/pic_00480d661193c05b9f223205fd91fe3a.jpg" type="image/jpeg" length="46297"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/freskii/</guid>
  <author>Сергей Истомин</author>
  <title>В замке в Калининградской области во время ремонта нашли древние фрески</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/freskii/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Калининградской области при ремонте замка Нойхаузен в Гурьевске обнаружили древние парные фрески. Как рассказал руководитель службы государственной охраны объектов культурного наследия региона Евгений Маслов, фрески обнаружили при проведении противоаварийных работ. Также был обнаружен подвал, не внесенный в планы.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/12/20230906123251361/pic_8b03b89d22ccaca5714c49025193a602.jpg" type="image/jpeg" length="54731"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/presly_say/</guid>
  <author>Анастасия Астахова</author>
  <title>Жена Элвиса Пресли опровергла секс с певцом в возрасте 14 лет</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/presly_say/</link>
  <description>
    <![CDATA[Супруга американского певца и «короля рок-н-ролла» Элвиса Пресли Присцилла Пресли опровергла слухи о том, что вступала в половую связь с артистом в возрасте 14 лет, когда впервые познакомилась со звездой. Она поведала, что Пресли «уважал» ее возраст, а их общение было основано на том, что певец изливал ей душу. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906151456326/pic_056eb82f8cba8eca83cfb278cbfc5568.jpg" type="image/jpeg" length="18577"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pivo/</guid>
  <author>Александра Качан</author>
  <title>Дачников научили использовать пивные ловушки</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/pivo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Против слизней на дачном участке можно использовать пивные ловушки. Для их создания потребуются пол-литровые банки или пластиковые стаканчики, пиво любого сорта, а также нож или ножницы. Вредителей привлечет запах пива, они попадут в наполненные им емкости, но не смогут оттуда выбраться.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906153530906/pic_e9aabf39b5598f02ed8977bc31dcd9ac.jpg" type="image/jpeg" length="15542"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/stop/</guid>
  <author>Екатерина Смирная</author>
  <title>Снижению курса рубля предрекли остановку</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/stop/</link>
  <description>
    <![CDATA[Резкое увеличение Центробанком продажи валюты может оказать краткосрочную поддержку рублю. Это не укрепит национальную валюту, но временно не даст ей дальше падать, полагает кандидат экономических наук, финансовый эксперт Владимир Григорьев. Прогнозом он поделился с «Лентой.ру».]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906162702332/pic_ac9ad25ff6e78cb5062db9e3ffb067ef.jpg" type="image/jpeg" length="28716"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/china_seafood/</guid>
  <author>Дмитрий Воронин</author>
  <title>Япония стала продавать меньше рыбы из-за сброса воды с «Фукусимы»</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/china_seafood/</link>
  <description>
    <![CDATA[Экспорт морепродуктов из Японии в Китай снизился в июле текущего года на 23 процента на фоне решения Токио начать сброс воды с аварийной АЭС «Фукусима-1», заявил генеральный секретарь японского кабмина Хирокадзу Мацуно. Чиновник напомнил, что в стране не раз призывали отменить введенные ограничительные меры.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906153357373/pic_2773f8cccc4836b480462955a04c150c.jpg" type="image/jpeg" length="30148"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/soonii/</guid>
  <author>Инга Разумовская</author>
  <title>Искусственный интеллект научат выявлять риск заболеваний у здоровых москвичей</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/soonii/</link>
  <description>
    <![CDATA[В ближайшие годы в Москве внедрят искусственный интеллект (ИИ), который инициативно будет анализировать данные пациента и выявлять риск развития заболеваний. Новый цифровой сервис для здоровья анонсировала заместитель мэра Москвы по вопросам социального развития Анастасия Ракова.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906140957959/pic_defc861963e19a1390358dfa19c3f159.jpg" type="image/jpeg" length="29432"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zmeya/</guid>
  <author>Мария Черкасова</author>
  <title>Москвичка нашла змею в стиральной машине</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zmeya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Жительница Перовской улицы московского района Новогиреево обнаружила змею в барабане стиральной машины. Женщина вызвала экстренные службы. Как именно рептилия попала в дом, неизвестно. Ранее змея оказалась в доме в московском районе Шаболовка. Тогда обнаружившие ее москвичи предположили, что змея сбежала от соседей.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906161159730/pic_6fad3957b239fdb91defa747572bdb4d.jpg" type="image/jpeg" length="25852"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/crockdangerous/</guid>
  <author>Екатерина Ештокина</author>
  <title>Блогерша предупредила о неожиданной опасности кроксов</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/crockdangerous/</link>
  <description>
    <![CDATA[Блогерша Оливия Джилл рассказала о неожиданной опасности одной популярной обуви. Женщина рассказала, что гуляла с дочерью, которая надела резиновые сабо бренда Crocs, в местном торговом центре. По ее словам, когда они доехали до середины пути, один из кроксов застрял в подъемно-транспортной машине. ]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/14/20230906143331683/pic_44b1f8d309fa162f2493bbd1452bf9ee.jpg" type="image/jpeg" length="14603"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zadermitvol/</guid>
  <author>Варвара Митина</author>
  <title>Срок задержания подозреваемой в хищении 136 миллионов рублей у Митволя продлили</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/zadermitvol/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд продлил срок задержания бывшей бухгалтерши арестованного политика Олега Митволя до 72 часов. Ее подозревают в хищении с его счета более 136 миллионов рублей. 6 сентября женщину задержали в Ярославле и доставили в Красноярск для избрания меры пресечения. Сама кража со счета Митволя в банке ОАЭ произошла в апреле.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906160507713/pic_f8939dec32e50a80a6de66d9f0ac56d5.jpg" type="image/jpeg" length="20408"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gazobr/</guid>
  <author>Нина Ташевская</author>
  <title>Россиян предупредили о рисках при проверке газового оборудования</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/gazobr/</link>
  <description>
    <![CDATA[При плановой проверке газового оборудования в жилых домах к гражданам часто приходят мошенники, представляются сотрудниками газовой службы и навязывают им ненужные услуги. Как правило, чаще всего аферисты посещают жильцов в период плановых проверок, эксперты советуют проверять утвержденный график и документы мастера.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906155044170/pic_fc34aa1da59823f5fd430f822c5d5aa8.jpg" type="image/jpeg" length="33968"/>
  <category>Среда обитания</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/moldova/</guid>
  <author>Кирилл Садовский</author>
  <title>В России озвучили вывод после отказа Молдавии возвращать Москве долг за газ</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/moldova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Отказ Молдавии платить России исторический долг за газ свидетельствует, что России стоит прекратить экспортировать другим государствам газ в долг, считает первый зампред комитета Госдумы по энергетике Игорь Ананских. Своим мнением парламентарий поделился с «Лентой.ру».<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906160055216/pic_31bb7e2dff43c8b11c65906415a15b67.jpg" type="image/jpeg" length="45902"/>
  <category>Экономика</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nogi/</guid>
  <author>Зарина Дзагоева</author>
  <title>Пассажирка положила босую ногу на подлокотник попутчицы и возмутила ее вонью</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/nogi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пассажирка самолета положила босую ногу на подлокотник сидящей спереди попутчицы и возмутила ее вонью. Недовольная путешественница по имени Кенг сняла на видео, как босая женская нога протиснулась между окном и креслом, заняв ее подлокотник. Автор ролика прикрывала нос, давая понять, что от ноги шел неприятный запах.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/11/20230906114757363/pic_144260154e70e774c423570a5ad7cd96.webp" type="image/webp" length="4952"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/onkolog/</guid>
  <author>Олеся Мицкевич</author>
  <title>Подменявший лекарства на физраствор российский онколог арестован</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/onkolog/</link>
  <description>
    <![CDATA[Суд на два месяца арестовал заведующего онкологическим отделением районной больницы в Нижегородской области, который распорядился колоть пациентам физраствор вместо дорогостоящих лекарств. С какой целью он это делал, не уточняется. Сам медик вину не признает и сожалеет, что такая ситуация произошла в его отделении.]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/15/20230906155944490/pic_77acd69460054f2f9ed329cc8b2f8b79.jpg" type="image/jpeg" length="19443"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kazaan/</guid>
  <author>Фариза Бацазова</author>
  <title>Спектакль казанского ТЮЗа номинировали на национальную премию</title>
  <link>https://lenta.ru/news/2023/09/06/kazaan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мультимедийный спектакль «Книга силы» Казанского государственного театра юного зрителя (ТЮЗ) номинировали на Национальную премию «Музыкальное сердце театра». Отмечается, что мюзикл представлен в четырех категориях: «Лучшая пьеса», «Лучшая сценография», «Лучший продюсер» и «Лучшее световое оформление»,]]>
  </description>
  <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="https://icdn.lenta.ru/images/2023/09/06/16/20230906161314967/pic_8982f33083918f904090fc94168d3aaa.jpg" type="image/jpeg" length="37635"/>
  <category>Моя страна</category>
</item>
  </channel>
</rss>
